# Korean translation for xcsoar
# Copyright (c) 2011 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2011
# This file is distributed under the same license as the xcsoar package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2011.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xcsoar\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-03 15:34+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-31 00:33+0000\n"
"Last-Translator: DongWon Yoo <comicman.kr@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/xcsoar/"
"translations/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.9-dev\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2017-03-03 11:48+0000\n"

#. #-#-#-#-#  cpp.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. .. append " - Task #[n]" suffix to the task name
#: src/Task/TaskStore.cpp:70 src/Menu/ExpandMacros.cpp:371
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:315 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:543
#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:96
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:148
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:81
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:180
#: Data/Input/default.xci:364 Data/Input/default.xci:413
#: Data/Input/default.xci:993 Data/Input/default.xci:1031
#, no-c-format
msgid "Task"
msgstr "타스크"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:31
#, no-c-format
msgid "FAI badges/records"
msgstr "FAI 배지/기록"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:32 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:82
#, no-c-format
msgid "FAI triangle"
msgstr "FAI 트라이앵글"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:33
#, no-c-format
msgid "FAI out and return"
msgstr "FAI 왕복"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:34
#, no-c-format
msgid "FAI goal"
msgstr "FAI 골"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:35
#, no-c-format
msgid "Racing"
msgstr "레이스 타스크"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:36
#, no-c-format
msgid "AAT"
msgstr "AAT타스크"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:37
#, no-c-format
msgid "Modified area task (MAT)"
msgstr "변형된 영역타스크(MAT)"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:38
#, no-c-format
msgid "Mixed"
msgstr "복합"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:39
#, no-c-format
msgid "Touring"
msgstr "투어링"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:52
#, no-c-format
msgid ""
"FAI rules, allows only FAI start, finish and turn point types, for badges "
"and records.  Enables FAI finish height for final glide calculation."
msgstr ""
"FAI 룰, FAI스타트에서, 턴포인트와 최종골만 기록된다. \n"
"FAI 결승점에서는 화면을 골 러시(Final Glide)로 설정한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:54
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from a start to two turn points and return."
msgstr ""
"FAI 룰(FAI 트라이앵글): 스타트이후 두개의 턴포인트를 통과해서 출발점으로 돌아"
"온다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:55
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from start to a single turn point and return."
msgstr ""
"FAI 룰(FAI 아웃&리턴): 스타트 후 단일 턴포인트를 통과하고 출발점으로 돌아오"
"는 경로."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:56
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from start to a goal destination."
msgstr "FAI 규칙: 스타트포인트를 통과해서 골 포인트까지 경로."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:57
#, no-c-format
msgid ""
"Racing task around turn points.  Can also be used for FAI badge and record "
"tasks.  Allows all shapes of observation zones."
msgstr ""
"레이스(경기)타스크: 턴포인트를 주회하는 경기이며, FAI기록경기에 사용할 수 있"
"다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:59
#, no-c-format
msgid ""
"Task through assigned areas, minimum task time applies.  Restricted to "
"cylinder and sector observation zones."
msgstr "AAT 타스크: 실린더나 섹터간의 통과는 최소시간이 적용된다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:61
#, no-c-format
msgid ""
"Modified area task.  Task with start, finish and at least one predefined 1-"
"mile cylinder.  Pilot can add additional points as needed.  Minimum task "
"time applies."
msgstr ""
"변형된 지역타스크(MAT): 시작과 종료에 최소 1개의 실린더(1마일)을 포함해 설정"
"할 수 있다. 파일럿의 필요에 따라 추가로 포인트를 추가할 수 있으며, 최소비행시"
"간이 적용된다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:62
#, no-c-format
msgid ""
"Racing task with a mix of assigned areas and turn points, minimum task time "
"applies."
msgstr "AAT 레이스타스크: 통과구역과 턴포인트에 최소 시간이 적용된다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:63
#, no-c-format
msgid ""
"Casual touring task, uses start and finish cylinders and FAI sector turn "
"points."
msgstr "투어링 타스크: 스타트와 최종골로 FAI 섹터 턴포인트를 사용한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:76
#, no-c-format
msgid ""
"A 90 degree sector with 1km radius. Cross corner edge from inside area to "
"start."
msgstr "타스크포인트의 코스 바깥을 기점으로 삼은 반경 1km 90도의 선형 섹터."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:77
#, no-c-format
msgid ""
"A straight line start gate.  Cross start gate from inside area to start."
msgstr "직선출발게이트. \r코스 안에서 밖을 향해 스타트 라인을 가로질러 출발."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:78
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Exit area to start."
msgstr "실린더. 실린더 밖으로 나갈때 스타트 한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:79
#, no-c-format
msgid ""
"A 90 degree sector with 'infinite' length sides.  Cross any edge, scored "
"from corner point."
msgstr "반경 무제한의 90도 부채꼴 섹터: 경계를 안에서 밖으로 통과하는 경우."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:81
#, no-c-format
msgid ""
"(German rules) Any point within 1/2 km of center or 10km of a 90 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr ""
"(독일식 룰) 반경 10km 90 도 섹터의 경우 중심에서 반경 1/2km 내의 임의의 포인"
"트에서 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:83
#, no-c-format
msgid ""
"(British rules) Any point within 1/2 km of center or 20km of a 90 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr ""
"(영국식 룰)\n"
"포인트에서 1/2km의 원 혹은 반경 20km의 90도 섹터를 안에서 밖으로 통과할때 득"
"점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:85
#, no-c-format
msgid ""
"(British rules) Any point within 1/2 km of center or 10km of a 180 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr ""
"(영국식 룰) \r포인트에서 1/2km의 원혹은 반경 10km의 180도 섹터를 안에서 밖으"
"로 통과할때 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:87
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Any point within area scored from center."
msgstr "실린더: 내부의 아무지점이나 통과하면 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:88
#, no-c-format
msgid "A 1 mile cylinder.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "1마일 실린더. 영역내 가장 먼 점에서 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:89
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "실린더. 가장 먼 포인트에 도착했을때 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:90
#, no-c-format
msgid ""
"A sector that can vary in angle and radius.  Scored by farthest point "
"reached inside area."
msgstr ""
"반경과 각도로 정해진 섹터경계에 도달했을때, 내부 영역에서 가장 먼 곳에 도달"
"한 사람이 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:92
#, no-c-format
msgid "A 90 degree sector with 1km radius.  Cross edge to finish."
msgstr "최종골포인트에 닿은 반경 1km/90도 섹터의 영역."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Cross finish gate line into area to finish."
msgstr "골 포인트는 마지막 포인트에서 수직으로 교차해 그은 라인이다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:94
#, no-c-format
msgid "Enter cylinder to finish."
msgstr "골 실린더 내에 들어간 경우."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:95
#, no-c-format
msgid ""
"A 180 degree sector with 5km radius.  Exit area in any direction to start."
msgstr "반경 5km/180도 섹터 내에서 밖을 향해 임의의 방향으로 나갈 경우 스타트."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:96
#, no-c-format
msgid ""
"A sector that can vary in angle, inner and outer radius.  Scored by farthest "
"point reached inside area."
msgstr ""
"내,외 이중으로 둘러싸인 섹터의 경우, 내부에서 가장 멀리 떨어진 포인트에 도달"
"한 사람이 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:98
#, no-c-format
msgid "A symmetric quadrant with a custom radius."
msgstr "임의의 방향으로 좌우 대칭인 사각형."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:99
#, no-c-format
msgid "A keyhole.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "키홀 섹터. 영역내 가장 먼 점에서 득점한다."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:112
#, no-c-format
msgid "FAI start quadrant"
msgstr "FAI 스타트섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Start line"
msgstr "스타트 라인"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:114
#, no-c-format
msgid "Start cylinder"
msgstr "스타트 실린더"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:115 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:180
#, no-c-format
msgid "FAI quadrant"
msgstr "FAI 90도섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:116
#, no-c-format
msgid "Keyhole sector (DAeC)"
msgstr "키홀 섹터(DAeC)"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:117
#, no-c-format
msgid "BGA Fixed Course sector"
msgstr "(영국글라이더협회) 고정 코스 섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:118
#, no-c-format
msgid "BGA Enhanced Option Fixed Course sector"
msgstr "(영국글라이더협회) 강화 옵션 고정 코스 섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:119
#, no-c-format
msgid "Turn point cylinder"
msgstr "턴포인트 실린더"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:120
#, no-c-format
msgid "Cylinder with 1 mile radius."
msgstr "1마일 반경 실린더."

#: src/Task/TypeStrings.cpp:121
#, no-c-format
msgid "Area cylinder"
msgstr "실린더 지역"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:122
#, no-c-format
msgid "Area sector"
msgstr "섹터 지역"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:123
#, no-c-format
msgid "FAI finish quadrant"
msgstr "FAI 최종골 90도 섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:124
#, no-c-format
msgid "Finish line"
msgstr "골라인"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:125
#, no-c-format
msgid "Finish cylinder"
msgstr "골실린더"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:126
#, no-c-format
msgid "BGA start sector"
msgstr "(영국글라이더협회) 스타트 섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:127
#, no-c-format
msgid "Area sector with inner radius"
msgstr "실린더&지역 섹터"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:128 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:229
#, no-c-format
msgid "Symmetric quadrant"
msgstr "좌우대칭 사각형"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:129
#, no-c-format
msgid "Area keyhole"
msgstr "키홀 영역(지정범위)"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:32
#, no-c-format
msgid "No valid start"
msgstr "무효 스타트"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:33
#, no-c-format
msgid "No valid finish"
msgstr "최종골 무효"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:34
#, no-c-format
msgid "Task not closed"
msgstr "끝나지 않은 타스크"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:35
#, no-c-format
msgid "All turnpoints not the same type"
msgstr "모든 턴포인트가 같지 않음"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:36
#, no-c-format
msgid "Incorrect number of turnpoints"
msgstr "턴포인트갯수가 정확하지 않음"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:37
#, no-c-format
msgid "Too many turnpoints"
msgstr "턴포인트가 너무 많음"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:38
#, no-c-format
msgid "Not enough turnpoints"
msgstr "턴포인트가 더이상 없음"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:39
#, no-c-format
msgid "Turnpoints not unique"
msgstr "특이하지 않은 턴포인트"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:40
#, no-c-format
msgid "Empty task"
msgstr "빈 타스크"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:41
#, no-c-format
msgid "non-FAI turn points"
msgstr "FAI 턴포인트가 아님"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:42
#, no-c-format
msgid "non-MAT turn points"
msgstr "MAT 턴포인트가 아님"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:43
#, no-c-format
msgid "Wrong shape"
msgstr "잘못된 모양"

#: src/Airspace/AirspaceGlue.cpp:80
msgid "Loading Airspace File..."
msgstr "공역 파일을 불러오는 중..."

#: src/Airspace/AirspaceParser.cpp:916
msgid "Unknown airspace filetype"
msgstr "공역파일 형식이 잘못되었음"

#: src/FLARM/Error.cpp:29
#, no-c-format
msgid "No error"
msgstr "에러 없음"

#: src/FLARM/Error.cpp:30
#, no-c-format
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: src/FLARM/Error.cpp:31
#, no-c-format
msgid "Reduced functionality"
msgstr "축소된 기능"

#: src/FLARM/Error.cpp:32
#, no-c-format
msgid "Fatal problem"
msgstr "치명적인 문제"

#. valid but unknown number of sats
#: src/FLARM/Error.cpp:41 src/FLARM/Error.cpp:71
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:367
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:35
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:44
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:52
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:61
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:92
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/FLARM/Error.cpp:48
#, no-c-format
msgid "Firmware timeout"
msgstr "펌웨어 시간초과"

#: src/FLARM/Error.cpp:49
#, no-c-format
msgid "Power"
msgstr "전원"

#: src/FLARM/Error.cpp:50
#, no-c-format
msgid "GPS communication"
msgstr "GPS 통신"

#: src/FLARM/Error.cpp:51
#, no-c-format
msgid "GPS configuration"
msgstr "GPS 설정"

#: src/FLARM/Error.cpp:52
#, no-c-format
msgid "RF communication"
msgstr "RF 통신"

#: src/FLARM/Error.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Communication"
msgstr "통신"

#: src/FLARM/Error.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Flash memory"
msgstr "플래쉬 메모리"

#: src/FLARM/Error.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Pressure sensor"
msgstr "기압 센서"

#: src/FLARM/Error.cpp:56 src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Obstacle database"
msgstr "장애물 데이터베이스"

#: src/FLARM/Error.cpp:57
#, no-c-format
msgid "Flight recorder"
msgstr "비행 기록"

#: src/FLARM/Error.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Transponder receiver"
msgstr "트랜스폰더 수신기"

#: src/FLARM/Error.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Other"
msgstr "Other"

#: src/Logger/Logger.cpp:109 src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:106
msgid "Start Logger"
msgstr "로거 시작"

#: src/Logger/Logger.cpp:138 src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:116
msgid "Stop Logger"
msgstr "로거 중지"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:82
msgid "Declare task?"
msgstr "타스크를 선언합니까?"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:94 src/Logger/ExternalLogger.cpp:139
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:95
msgid "Declare task"
msgstr "타스크 선언"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:100
msgid "Task declared!"
msgstr "타스크를 선언했음!"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:105 src/Logger/ExternalLogger.cpp:117
msgid ""
"Error occured,\n"
"Task NOT declared!"
msgstr ""
"에러 발생,\n"
"타스크 선언 실패!"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:138
msgid "No logger connected"
msgstr "연결된 로거 없음"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:270 src/Logger/ExternalLogger.cpp:280
msgid "Failed to download flight list."
msgstr "비행 리스트 다운로드 실패."

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:271 src/Logger/ExternalLogger.cpp:282
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:289 src/Logger/ExternalLogger.cpp:312
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:323 src/Logger/ExternalLogger.cpp:344
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:348
msgid "Download flight"
msgstr "비행 파일 다운로드"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:288
msgid "Logger is empty."
msgstr "로거파일이 없음."

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:311 src/Logger/ExternalLogger.cpp:321
msgid "Failed to download flight."
msgstr "비행 파일 다운로드 실패."

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:347
msgid "Do you want to download another flight?"
msgstr "다른 비행을 다운로드합니까?"

#: src/Waypoint/WaypointGlue.cpp:91
#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:37
msgid "Loading Waypoints..."
msgstr "웨이포인트 불러오기..."

#: src/CrossSection/CrossSectionRenderer.cpp:73
msgid "Not moving"
msgstr "움직이지 않음"

#: src/Gauge/ThermalAssistantRenderer.cpp:201
msgid "Not Circling"
msgstr "써클링 아님"

#: src/Gauge/BigThermalAssistantWidget.cpp:76
#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:604 src/Dialogs/FileManager.cpp:755
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:734
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:187
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:159
#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:99
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:145
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:107
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:95
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:84
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:127
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:156
#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:176
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:164
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:110
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:154
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:494
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:41
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:275
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:365
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:349
#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:225 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:299
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:337
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:369 src/Dialogs/HelpDialog.cpp:50
#: src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:115 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:128
#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:61 src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:448
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:300
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:127
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:89
#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:62
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:551
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:446
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:115
#: src/Dialogs/KnobTextEntry.cpp:246 src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:61
#: src/Dialogs/Weather/PCMetDialog.cpp:56
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:141
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/Gauge/FlarmTrafficWindow.cpp:241
msgid "No Traffic"
msgstr "트래픽 없음"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:304 src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:305
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:378
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:413
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:38
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:119
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:137
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:333 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:334
#, no-c-format
msgid "Vario"
msgstr "바리오"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:384 src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:79
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:85
#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:151
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:204
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:223
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:250
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:71
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:86
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:422
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:135
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:84
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:406
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:162
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:411
msgid "Distance"
msgstr "거리"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:428 src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:430
msgid "Rel. Alt."
msgstr "고도차"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:601 src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:175
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:150
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:363
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:259
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:114
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:117 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:67
#, no-c-format
msgid "Details"
msgstr "상세설명"

#: src/Waypoint/WaypointDetailsReader.cpp:132
msgid "Loading Airfield Details File..."
msgstr "자세한 활공장 파일 읽는 중..."

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:83 src/Menu/ExpandMacros.cpp:116
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:138
msgid "Next Turnpoint"
msgstr ""
"다음\n"
"턴포인트"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:87 src/Menu/ExpandMacros.cpp:124
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:161
msgid "Previous Turnpoint"
msgstr ""
"이전\n"
"턴포인트"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:94
msgid "Furthest Landpoint"
msgstr "가장 먼 착륙점"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:95
msgid "Next Landpoint"
msgstr "다음 착륙점"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:101
msgid "Closest Landpoint"
msgstr "가장 가까운 착륙점"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:102
msgid "Previous Landpoint"
msgstr "이전 착륙점"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:115 src/Menu/ExpandMacros.cpp:137
msgid "Finish Turnpoint"
msgstr "최종골 포인트"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:119 src/Menu/ExpandMacros.cpp:156
msgid "Next Startpoint"
msgstr "다음 스타트포인트"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:123 src/Menu/ExpandMacros.cpp:160
msgid "Start Turnpoint"
msgstr ""
"스타트\n"
"포인트"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:141
msgid "Arm start"
msgstr "스타트 시작"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:144
msgid "Arm turn"
msgstr "턴포인트시작"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:165
msgid "Disarm start"
msgstr "스타트시작해제"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:168
msgid "Disarm turn"
msgstr "턴포인트해제"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:177
msgid ""
"Advance\n"
"(manual)"
msgstr ""
"상급\n"
"(매뉴얼)"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:181
msgid ""
"Advance\n"
"(auto)"
msgstr ""
"상급\n"
"(자동)"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:184
msgid ""
"Abort\n"
"Start"
msgstr ""
"출발\n"
"중지"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:187
msgid ""
"Arm\n"
"Start"
msgstr ""
"스타트\n"
"출발"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:190
msgid ""
"Abort\n"
"Turn"
msgstr ""
"턴\n"
"중지"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:193
msgid ""
"Arm\n"
"Turn"
msgstr ""
"턴\n"
"시작"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:202 src/Menu/ExpandMacros.cpp:206
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:166
msgid "Resume"
msgstr "다시시작"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:203 src/Menu/ExpandMacros.cpp:207
#: src/Dialogs/Message.cpp:118
msgid "Abort"
msgstr "중지"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:227 src/Menu/ExpandMacros.cpp:359
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:380 src/Menu/ExpandMacros.cpp:430
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:61
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:202
#, no-c-format
msgid "Manual"
msgstr "수동"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:227 src/Menu/ExpandMacros.cpp:359
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:380 src/Menu/ExpandMacros.cpp:430
#: src/PageSettings.cpp:71 src/PageSettings.cpp:74
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:62
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:49
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:206
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:395
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:86
#: src/InfoBoxes/Panel/MacCreadySetup.cpp:55
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:229
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:44
#, no-c-format
msgid "Track up"
msgstr "진행방향"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:229
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:48
#, no-c-format
msgid "North up"
msgstr "북쪽고정"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:313 src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:133
#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:49
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:314 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:48
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:318
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:92
#, no-c-format
msgid "Long"
msgstr "긴 항적"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:321
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Short"
msgstr "짧은 항적"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:324
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:94
#, no-c-format
msgid "Full"
msgstr "모든 항적"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:327 src/Menu/ExpandMacros.cpp:332
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:357 src/Menu/ExpandMacros.cpp:362
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:364 src/Menu/ExpandMacros.cpp:366
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:382 src/Menu/ExpandMacros.cpp:428
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:458 src/Input/InputEventsSettings.cpp:461
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:113
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:45
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:56
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:192
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:60
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:131
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:161
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:84
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:91
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:133
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:140
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:234
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:264
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:32
#, no-c-format
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:332 src/Menu/ExpandMacros.cpp:357
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:362 src/Menu/ExpandMacros.cpp:364
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:366 src/Menu/ExpandMacros.cpp:382
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:428 src/Input/InputEventsSettings.cpp:456
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:461
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:112
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:47
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:193
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:58
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:85
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:265
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:343
msgid "Topography On"
msgstr "지역/도로 켜기"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:346
msgid "Terrain On"
msgstr "지형 표시"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:349
msgid "Terrain + Topography"
msgstr "지형 + 장소"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:352
msgid "Terrain Off"
msgstr "지형 표시 끔"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:369 src/Input/InputEventsSettings.cpp:313
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:85
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:148
#, no-c-format
msgid "All"
msgstr "전체"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:370 src/Input/InputEventsSettings.cpp:314
#, no-c-format
msgid "Task & Landables"
msgstr "타스크 & 지명"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:372 src/Input/InputEventsSettings.cpp:316
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:198
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:83
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:58
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:207
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:103
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:99
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:110
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:159
#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:373 src/Input/InputEventsSettings.cpp:317
#, no-c-format
msgid "Task & Airfields"
msgstr "타스크 & 비행장"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:154
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:292
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:262
msgid "Failed to save waypoints"
msgstr "웨이포인트 저장실패"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:265
msgid "Screen Mode Full"
msgstr "풀 스크린 모드"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:267
msgid "Auxiliary InfoBoxes"
msgstr "보조 정보창"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:269
msgid "Default InfoBoxes"
msgstr "초기정보창설정"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:377
msgid "No active waypoint!"
msgstr "설정한 웨이포인트가 없음!"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:481
msgid "NMEA log on"
msgstr "NMEA 로그 켜기"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:483
msgid "NMEA log off"
msgstr "NMEA 로그 끄기"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:487
msgid "Logger on"
msgstr "로거 켜기"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:489
msgid "Logger off"
msgstr "로거 끄기"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:71
msgid "Auto. zoom on"
msgstr "자동 줌 켜기"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:73 src/Input/InputEventsMap.cpp:208
msgid "Auto. zoom off"
msgstr "자동 줌 끄기"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:98
msgid "Circling zoom on"
msgstr "써클링 줌 켜기"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:100
msgid "Circling zoom off"
msgstr "써클링 줌 끄기"

#: src/Input/InputEventsAirspace.cpp:63
msgid "Show airspace off"
msgstr "공역 감추기"

#: src/Input/InputEventsAirspace.cpp:65
msgid "Show airspace on"
msgstr "공역 보기"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:80
msgid "Advance manually"
msgstr "고급수동설정"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:83
msgid "Advance automatically"
msgstr "고급자동설정"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:86
msgid "Ready to start"
msgstr "출발준비완료"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:89
msgid "Hold start"
msgstr "시작 보류"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:92
msgid "Ready to turn"
msgstr "선회준비완료"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:95
msgid "Hold turn"
msgstr "선회보류"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:161
msgid "Auto. MacCready on"
msgstr "자동 맥크레디 켜기"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:163
msgid "Auto. MacCready off"
msgstr "자동 맥크레디 끄기"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:168
msgid "MacCready "
msgstr "맥크레디 "

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:229
msgid "Task aborted"
msgstr "타스크 중지"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:232
msgid "Go to target"
msgstr "타깃으로 이동"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:235
msgid "Ordered task"
msgstr "타스크 지시"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:238
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:318
msgid "No task"
msgstr "타스크 없음"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:321 src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:372
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:46
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:310
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:136
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:80
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:94
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:114
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:185
#, no-c-format
msgid "Altitude"
msgstr "고도"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:323
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:210
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:229
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:255
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:80
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:95
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#. Important: all pages after Units in this list must not have data fields that are
#. unit-dependent because they will be saved after their units may have changed.
#. ToDo: implement API that controls order in which pages are saved
#: src/Input/InputEventsTask.cpp:325
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:208
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:227
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:253
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:146
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:226
#, no-c-format
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:328
msgid "Task start"
msgstr "타스크 시작"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:330
msgid "Next turnpoint"
msgstr "다음 턴포인트"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:332
msgid "Task finished"
msgstr "타스크 종료"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:59
msgid "Vario sounds on"
msgstr "바리오 소리 켜기"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:61
msgid "Vario sounds off"
msgstr "바리오 소리 끄기"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:89
msgid "Snail trail off"
msgstr "비행 항적 끄기"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:93
msgid "Long snail trail"
msgstr "긴 비행 항적"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:97
msgid "Short snail trail"
msgstr "짧은 비행 항적"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:101
msgid "Full snail trail"
msgstr "모든 비행 항적"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:203
msgid "Bugs performance"
msgstr "노후화 영향"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:246
#, no-c-format
msgid "Ballast %"
msgstr "발라스트 %"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:282 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:232
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:277
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:254
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:303
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:316
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:53
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:91
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:131
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:171
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:211
msgid "Failed to save file."
msgstr "파일 저장 실패."

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:305 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:547
#, no-c-format
msgid "Forecast temperature"
msgstr "온도(예보온도)"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:336
msgid "Waypoint labels"
msgstr "웨이포인트 표시"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:463
msgid "Topography/Terrain"
msgstr "지형도/지역"

#: src/Input/InputEventsLua.cpp:60
msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: src/Input/InputEventsLua.cpp:65 src/Dialogs/FileManager.cpp:571
msgid "Select a file"
msgstr "파일 선택"

#: src/PageSettings.cpp:44
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:106
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:195
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:372
#, no-c-format
msgid "FLARM radar"
msgstr "FLARM레이더"

#: src/PageSettings.cpp:48
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:115
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:196
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:376
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:945
#, no-c-format
msgid "Thermal assistant"
msgstr "써멀레이더"

#: src/PageSettings.cpp:52 src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:197
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:380
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:856
#, no-c-format
msgid "Horizon"
msgstr "자세계"

#: src/PageSettings.cpp:60 src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:47
#: Data/Input/default.xci:767 Data/Input/default.xci:817
#: Data/Input/default.xci:859 Data/Input/default.xci:915
#, no-c-format
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: src/PageSettings.cpp:60
msgid "Map and InfoBoxes"
msgstr "지도 및 정보창"

#: src/PageSettings.cpp:80
msgid "Info Hide"
msgstr "박스 감추기"

#: src/PageSettings.cpp:82
msgid "Map (Full screen)"
msgstr "지도 (풀 스크린)"

#: src/Renderer/ChartRenderer.cpp:256
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:446
msgid "No data"
msgstr "데이터 없음"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:81
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:85
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:423
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:107
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:407
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:89
#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:42
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:142
msgid "Elevation"
msgstr "고도"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:153
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:176
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:96
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:260
#, no-c-format
msgid "AGL"
msgstr "AGL(대지고도)"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:158
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:181
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:98
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:262
#, no-c-format
msgid "MSL"
msgstr "MSL(평균해면고도)"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:167
msgid "around terrain"
msgstr "지형"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:185
msgid "Unreachable due to terrain."
msgstr "지형으로 인해 도달불가."

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:190
msgid "Arrival altitude"
msgstr "도착예정고도(안전고도포함)"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:212
msgid "Your Position"
msgstr "현재위치"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:269
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:946
#, no-c-format
msgid "Thermal"
msgstr "써멀레이더"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:280
msgid "Avg. lift"
msgstr "평균상승률"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:350
msgid "FLARM Traffic"
msgstr "FLARM 트래픽"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:424
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:691
#, c-format
msgid "%u minutes ago"
msgstr "%u 분전"

#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:153
msgid "Arrival Alt"
msgstr "도착 고도"

#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:165
msgid " ("
msgstr ""

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:48 src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:53
#, no-c-format
msgid "W*"
msgstr "기단상승속도"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:49 src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:54
#, no-c-format
msgid ""
"Average dry thermal updraft strength near mid-BL height.  Subtract glider "
"descent rate to get average vario reading for cloudless thermals.  Updraft "
"strengths will be stronger than this forecast if convective clouds are "
"present, since cloud condensation adds buoyancy aloft (i.e. this neglects "
"\"cloudsuck\").  W* depends upon both the surface heating and the BL depth."
msgstr ""
"써멀 예상 평균 상승률, 상승기류가 없을 때를 기준으로 계산되어, 예측값보다 더 "
"상승할 수도 있다."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:58
#, no-c-format
msgid "BL Wind spd"
msgstr "BL풍속"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:59
#, no-c-format
msgid ""
"The speed and direction of the vector-averaged wind in the BL.  This "
"prediction can be misleading if there is a large change in wind direction "
"through the BL."
msgstr ""
"비행 블록 간의 항적의 평균 비행 방향, 풍향이 갑자기 크게 달라진 경우 그 영향"
"까지 포함하여 계산된다."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:63
#, no-c-format
msgid "H bl"
msgstr "구름높이"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:64
#, no-c-format
msgid ""
"Height of the top of the mixing layer, which for thermal convection is the "
"average top of a dry thermal.  Over flat terrain, maximum thermalling "
"heights will be lower due to the glider descent rate and other factors.  In "
"the presence of clouds (which release additional buoyancy aloft, creating "
"\"cloudsuck\") the updraft top will be above this forecast, but the maximum "
"thermalling height will then be limited by the cloud base.  Further, when "
"the mixing results from shear turbulence rather than thermal mixing this "
"parameter is not useful for glider flying. "
msgstr ""
"써멀최대예상고도, 건조한 열의 최대 예상고도(이슬점). 예상치 않은 열의 혼합등"
"으로 오차가 있을 수 있다. "

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:68
#, no-c-format
msgid "dwcrit"
msgstr "대류상한고도(대지고도)"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:69
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter estimates the height above ground at which the average dry "
"updraft strength drops below 225 fpm and is expected to give better "
"quantitative numbers for the maximum cloudless thermalling height than the "
"BL Top height, especially when mixing results from vertical wind shear "
"rather than thermals.  (Note: the present assumptions tend to underpredict "
"the max. thermalling height for dry consitions.) In the presence of clouds "
"the maximum thermalling height may instead be limited by the cloud base.  "
"Being for \"dry\" thermals, this parameter omits the effect of \"cloudsuck\"."
msgstr ""
"평균 상승률이 225fpm이하가 될 것으로 예상되는 고도, 건조상태의 써멀 상승 한"
"계. 오차가 있을 수 있음."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:73
#, no-c-format
msgid "bl cloud"
msgstr "구름량"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:74
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter provides an additional means of evaluating the formation of "
"clouds within the BL and might be used either in conjunction with or instead "
"of the other cloud prediction parameters.  It assumes a very simple "
"relationship between cloud cover percentage and the maximum relative "
"humidity within the BL.  The cloud base height is not predicted, but is "
"expected to be below the BL Top height."
msgstr ""
"이 값은 BL 내에서 구름의 생성을 계산하는 추가정보를 제공하며 다른 예측 매개 "
"변수와 함께 사용할 수 있다. 구름의 습도 백분율과 BL 내의 최대 상대 습도 사이"
"에 매우 단순한 관계가 있다고 가정한다. 클라우드 베이스 높이는 예측되지 않았지"
"만 BL Top 높이보다 낮을 것으로 예상된다."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:78
#, no-c-format
msgid "Sfc temp"
msgstr "지표기온"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:79
#, no-c-format
msgid ""
"The temperature at a height of 2m above ground level.  This can be compared "
"to observed surface temperatures as an indication of model simulation "
"accuracy; e.g. if observed surface temperatures are significantly below "
"those forecast, then soaring conditions will be poorer than forecast."
msgstr ""
"지상 2m 지점의 기온: 이 위치의 온도를 측정하는데 사용된다. 온도가 낮을경우 써"
"클링 컨디션이 나빠진다."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:83
#, no-c-format
msgid "hwcrit"
msgstr "대류상한고도(해면고도)"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:84
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter estimates the height at which the average dry updraft "
"strength drops below 225 fpm and is expected to give better quantitative "
"numbers for the maximum cloudless thermalling height than the BL Top height, "
"especially when mixing results from vertical wind shear rather than "
"thermals.  (Note: the present assumptions tend to underpredict the max. "
"thermalling height for dry consitions.) In the presence of clouds the "
"maximum thermalling height may instead be limited by the cloud base.  Being "
"for \"dry\" thermals, this parameter omits the effect of \"cloudsuck\"."
msgstr ""
"평균 상승률이 225fpm이하가 될 것으로 예상되는 해면 고도, 건조상태의 써멀 상"
"승 한계. 오차가 있을 수 있음."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:88
#, no-c-format
msgid "wblmaxmin"
msgstr "기단최고최저"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:89
#, no-c-format
msgid ""
"Maximum grid-area-averaged extensive upward or downward motion within the BL "
"as created by horizontal wind convergence. Positive convergence is "
"associated with local small-scale convergence lines.  Negative convergence "
"(divergence) produces subsiding vertical motion, creating low-level "
"inversions which limit thermalling heights."
msgstr "기단내에서 예상되는 평균적인 상승/하강풍의 세기를 나타낸다."

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:93
#, no-c-format
msgid "blcwbase"
msgstr "적운운저높이예상"

#: src/Topography/TopographyGlue.cpp:59
msgid "Loading Topography File..."
msgstr "장소 파일 불러오는 중..."

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:207
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:226
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:252
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:207
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:226
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:252
msgid "pts"
msgstr "포인트"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:328
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:338
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:349
msgid "Task to go"
msgstr "목표타스크"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:329
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:339
msgid "AAT to go"
msgstr "현재AAT타스크"

#. landscape: info above buttons
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:330
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:340
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:351
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:234
msgid "Distance to go"
msgstr "잔여거리"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:332
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:343
msgid "Target speed"
msgstr "목표속도"

#: src/Renderer/BarographRenderer.cpp:47 src/Renderer/BarographRenderer.cpp:53
msgid "Working band"
msgstr "비행고도"

#: src/Renderer/BarographRenderer.cpp:57
msgid "Ceiling trend"
msgstr "운저예보"

#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:47
#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:52
msgid "Avg. climb"
msgstr "평균 상승율"

#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:55
msgid "Climb trend"
msgstr "상승률예보"

#: src/Renderer/GlidePolarRenderer.cpp:49
msgid "L/D"
msgstr "활공비"

#: src/Renderer/GlidePolarRenderer.cpp:53
msgid "Min. sink"
msgstr "최소침하율"

#: src/Renderer/GlidePolarInfoRenderer.cpp:50 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:505
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:228
msgid "Mass"
msgstr "질량"

#: src/Renderer/GlidePolarInfoRenderer.cpp:57
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:281
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:238
msgid "Wing loading"
msgstr "익면하중"

#: src/Renderer/CuRenderer.cpp:146
msgid "Thermal height"
msgstr "써멀고도"

#: src/Renderer/CuRenderer.cpp:149
msgid "Cloud base"
msgstr "운저고도"

#: src/Renderer/MacCreadyRenderer.cpp:48 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:491
#, no-c-format
msgid "Vopt"
msgstr "최적속도"

#: src/Renderer/MacCreadyRenderer.cpp:51 src/Renderer/TaskSpeedRenderer.cpp:49
msgid "Vave"
msgstr "Vave"

#: src/Renderer/TaskSpeedRenderer.cpp:52
msgid "Vest"
msgstr "Vest"

#: src/UIActions.cpp:52
msgid "Quit program?"
msgstr "XCSoar를 종료할까요?"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:39
#, no-c-format
msgid "European"
msgstr "한국(유럽/아시아)"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:51
#, no-c-format
msgid "British"
msgstr "영국식"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:63
#, no-c-format
msgid "American"
msgstr "미국식"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Australian"
msgstr "호주식"

#: src/Polar/PolarGlue.cpp:108
msgid ""
"Polar has invalid coefficients.\n"
"Using LS8 polar instead!"
msgstr ""
"폴라커브가 정확하지 않음.\n"
"LS8 폴라커브를 대신 사용하시오!"

#: src/Polar/PolarGlue.cpp:109
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. TODO feature: Show the user what the batt status is.
#: src/BatteryTimer.cpp:69
msgid "Battery low"
msgstr "배터리 전원 부족"

#: src/Startup.cpp:195
msgid "Loading Terrain File..."
msgstr "지형 파일 불러오는 중..."

#: src/Startup.cpp:316
msgid "Initialising"
msgstr "초기화"

#. Start the device thread(s)
#: src/Startup.cpp:449
msgid "Starting devices"
msgstr "장치 시동중"

#.
#. -- Reset polar in case devices need the data
#. GlidePolar::UpdatePolar(true, computer_settings);
#.
#. This should be done inside devStartup if it is really required
#.
#: src/Startup.cpp:459
msgid "Initialising display"
msgstr "화면 초기화 중"

#. Show progress dialog
#: src/Startup.cpp:555 src/Startup.cpp:590 src/Startup.cpp:655
msgid "Shutdown, please wait..."
msgstr "XCSoar를 종료합니다..."

#. Stop logger and save igc file
#: src/Startup.cpp:568
msgid "Shutdown, saving logs..."
msgstr "종료중, 로그를 저장중..."

#. Save settings to profile
#: src/Startup.cpp:587
msgid "Shutdown, saving profile..."
msgstr "종료중, 프로파일을 저장중..."

#. Save the task for the next time
#: src/Startup.cpp:641
msgid "Shutdown, saving task..."
msgstr "종료중, 타스크 저장중..."

#: src/Device/Descriptor.cpp:483 src/Device/Descriptor.cpp:495
msgid "Unable to open port"
msgstr "포트를 열 수 없음"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1116 src/Device/Descriptor.cpp:1122
msgid "Sending declaration"
msgstr "선언을 보냄"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1169 src/Device/Descriptor.cpp:1176
msgid "Reading flight list"
msgstr "비행리스트 읽기"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1200 src/Device/Descriptor.cpp:1207
msgid "Downloading flight log"
msgstr "비행 로그 다운로드"

#: src/Device/Config.cpp:216 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:47
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:442
#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Disabled"
msgstr "사용 안함"

#: src/Device/Config.cpp:233 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:77
msgid "BLE sensor"
msgstr "BLE 센서"

#: src/Device/Config.cpp:249 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:74
msgid "BLE port"
msgstr "BLE 포트"

#: src/Device/Config.cpp:269 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:52
#, no-c-format
msgid "Bluetooth server"
msgstr "블루투스서버"

#: src/Device/Config.cpp:288
msgid "GPS Intermediate Driver"
msgstr "GPS중계드라이버"

#: src/Device/Config.cpp:291 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:49
#, no-c-format
msgid "Built-in GPS & sensors"
msgstr "내장GPS&센서"

#: src/Device/Config.cpp:294
msgid "GliderLink traffic receiver"
msgstr "GliderLink 트래픽 수신기"

#: src/Device/Config.cpp:315 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:80
msgid "USB serial"
msgstr "USB 시리얼"

#. create buttons
#: src/Dialogs/Message.cpp:94 src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:264
#: src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:280
#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:37
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:37
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:358
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:194
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:258
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:176 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:59
#: src/Dialogs/NumberEntry.cpp:101 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:141
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:203 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:65
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:61 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:76
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/Dialogs/Message.cpp:100 src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:59
#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:62
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/Dialogs/Message.cpp:102
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: src/Dialogs/Message.cpp:108
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#: src/Dialogs/Message.cpp:114 src/Dialogs/ListPicker.cpp:183
#: src/Dialogs/ProgressDialog.cpp:57 src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:265
#: src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:281 src/Dialogs/FileManager.cpp:422
#: src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:315
#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:134
#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:38
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:38
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:796
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:354
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:195
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:259
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:177
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:232 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:60
#: src/Dialogs/NumberEntry.cpp:102 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:142
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:207 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:66
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:62 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:77
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:407 Data/Input/default.xci:930
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/Dialogs/Message.cpp:121
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: src/Dialogs/ListPicker.cpp:173 src/Dialogs/HelpDialog.cpp:38
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/Dialogs/ListPicker.cpp:178 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:314
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:795
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:352
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:228
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:420 src/Dialogs/FilePicker.cpp:48
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:180
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:193
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:200
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:229
#: src/Dialogs/Weather/PCMetDialog.cpp:79 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:202
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:218 src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:106
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:385
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:417
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:138
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:297
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:406
msgid "Download"
msgstr "내려받기"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:421
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:112
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:118 src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:58
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:423
msgid "Update all"
msgstr "모두 업데이트"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:456
msgid "Queued"
msgstr "대기중"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:458 src/Dialogs/FileManager.cpp:464
msgid "Downloading"
msgstr "다운로드중"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:469 src/Dialogs/FileManager.cpp:745
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:466
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:208
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:233
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:278
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:60
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:70
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:98
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:104
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:138
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:144
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:178
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:188
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:244
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:187 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:193
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:155
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:327
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:389
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:476
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능함"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:744 src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:386
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:388
msgid "Failed to download the repository index."
msgstr "저장소인덱스 다운로드 실패."

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:754 src/Dialogs/FileManager.cpp:779
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:400 Data/Input/default.xci:621
msgid "File Manager"
msgstr "파일 매니저"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:777 src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:399
msgid "The file manager is not available on this device."
msgstr "기기에 파일관리자가 설치되어 있지 않음."

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:56
#, no-c-format
msgid "IOIO switches and Nunchuk"
msgstr "IOIO 스위치와 눈처크"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:58
#, no-c-format
msgid "IOIO I²C pressure sensor"
msgstr "IOIO i2c 압력센서"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:59
#, no-c-format
msgid "IOIO voltage sensor"
msgstr "IOIO 전압센서"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:62
#, no-c-format
msgid "TCP client"
msgstr "TCP 클라이언트"

#. label not translated for now, until we have a TCP/UDP port
#. selection UI
#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:66
#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:270
#, no-c-format
msgid "TCP port"
msgstr "TCP포트"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:67
#, no-c-format
msgid "UDP port"
msgstr "UDP포트"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:247
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:253
#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:97
#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:125
msgid "Baud rate"
msgstr "통신 속도"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:259
msgid "Bulk baud rate"
msgstr "최대 통신 속도"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:260
msgid ""
"The baud rate used for bulk transfers, such as task declaration or flight "
"download."
msgstr "데이터 전송에 사용하는 포트의 통신속도, 타스크 선언 데이터에 사용한다."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:265
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:275
msgid "I²C bus"
msgstr "I²C 버스"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:275
msgid "Select the description or bus number that matches your configuration."
msgstr "설정에 적합한 포트를 선택하시오."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:281
msgid "I²C addr"
msgstr "I²C 주소"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:281
msgid ""
"The I²C address that matches your configuration. This field is not used when "
"your selection in the \"I²C bus\" field is not an I²C bus number. Assume "
"this field is not in use if that doesn't make sense to you."
msgstr "I2C 주소설정, I2C에 할당된 포트 번호가 아닌 경우 사용불가."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:289
msgid "Pressure use"
msgstr "압력계용도"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:289
msgid ""
"Select the purpose of this pressure sensor. This sensor measures some "
"pressure. Here you tell the system what pressure this is and what it should "
"be used for."
msgstr "기압센서의 용도를 선택하시오, 어떤 수치에 적용할지 설정한다."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:303
msgid "Driver"
msgstr "드라이버"

#. for a passthrough device, offer additional driver
#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:306
msgid "Passthrough device"
msgstr "장치 무시"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:307
msgid "Whether the device has a passed-through device connected."
msgstr "장치가 연결되어도, 기기에서 연결무시."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:318
msgid "Second Driver"
msgstr "두번째 드라이버"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:320
msgid "Sync. from device"
msgstr "장치로 싱크 (데이터취득)"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:321
msgid ""
"Tells XCSoar to use settings like the MacCready value, bugs and ballast from "
"the device."
msgstr ""
"이 옵션은 XCSoar가 기기의 MacCready값, 노후도 및 밸러스트와 같은 설정을 장비"
"에서 받을수 있도록 설정한다."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:326
msgid "Sync. to device"
msgstr "장치에 싱크 (데이터저장)"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:327
msgid ""
"Tells XCSoar to send settings like the MacCready value, bugs and ballast to "
"the device."
msgstr ""
"이 옵션은 XCSoar가 기기의 MacCready값, 노후도 및 밸러스트와 같은 설정을 장비"
"로 보낼 수 있도록 설정한다."

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:333
msgid "Whether you use a K6Bt to connect the device."
msgstr "K6Bt로 연결하는 경우 설정을 켠다."

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:287
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:147
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:273
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:119 src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:50
#: src/InfoBoxes/Content/Weather.cpp:106 src/InfoBoxes/Content/Radio.cpp:54
#: src/InfoBoxes/Content/Radio.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:291
msgid "Flight download"
msgstr "비행 파일 다운로드"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:295
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:561
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:567
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:635
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:641
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:122
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:299
msgid "Monitor"
msgstr "모니터"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:303
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:530
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:538
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:141
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:149
msgid "Reconnect"
msgstr "재접속"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:307
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:326
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:231
msgid "Disable"
msgstr "끄기"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:311
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:431
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:450
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:718
msgid "Debug"
msgstr "디버그"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:326
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:115
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:105
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:88
msgid "Enable"
msgstr "켜기"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:374
#, c-format
msgid "%s on %s"
msgstr "%s on %s"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:388
msgid "GPS fix"
msgstr "GPS수신"

#. device sends GPGGA, but no valid location
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:391
msgid "Bad GPS"
msgstr "GPS 불량"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:393
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:63
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:95
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:98
#, no-c-format
msgid "Connected"
msgstr "연결"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:398
msgid "Baro"
msgstr "기압"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:403
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:128
msgid "Pitot"
msgstr "피토 센서"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:408
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:106
msgid "Airspeed"
msgstr "에어스피드"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:436
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:668
#, no-c-format
msgid "Battery"
msgstr "배터리"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:444
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:61
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:65
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:69
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:73
msgid "N/A"
msgstr "설정없음"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:460
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:530
msgid "Bluetooth is disabled"
msgstr "블루투스 연결없음"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:463
msgid "Duplicate"
msgstr "복사"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:470
msgid "Not connected"
msgstr "연결되지 않음"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:538
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:567
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:641
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:149
msgid "Device is occupied"
msgstr "장치가 사용중"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:561
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:635
msgid "Device is not connected"
msgstr "장치가 연결되어 있지 않음"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:589
msgid "Edit device"
msgstr "장치 편집"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:716
#, c-format
msgid "Communication with this device will be logged for the next %u minutes."
msgstr "이 장치와의 통신은 %u분간 기록되었음."

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:733 Data/Input/default.xci:571
#: Data/Input/default.xci:1167
msgid "Devices"
msgstr "외부기기"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:140
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:115
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:37
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:124
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:212 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:75
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:69 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:80
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:95
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:142
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:169
msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:181
msgid "Port monitor"
msgstr "포트 모니터"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:67
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:88
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:93
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:76
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:81
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:97
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:102
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:102
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Waypoints"
msgstr "웨이포인트"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:126
msgid "Delete all flights"
msgstr "모든 비행파일 삭제"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:127
msgid "Do you really want to delete all flights from the device?"
msgstr "모든 비행기록을 삭제합니까?"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:140
#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:85
msgid "Reboot"
msgstr "재부팅"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:54
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:195
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:117 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:124
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:68
#, no-c-format
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:62
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:129
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:218
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:153 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:159
msgid "Pressure"
msgstr "기압"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:88
msgid "Sink tone"
msgstr "하강음"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:41
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:221 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:250
msgid "Failed to load file."
msgstr "파일 불러오기 실패."

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:46
msgid "Too many waypoints."
msgstr "웨이포인트가 너무 많음."

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:50
msgid "Uploading Waypoints"
msgstr "웨이포인트 업로드중"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:57
msgid "Failed to switch baud rate."
msgstr "통신속도 변경에 실패함."

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:66
msgid "Failed to write waypoint."
msgstr "웨이포인트 쓰기에 실패함."

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:63
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:72
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:71
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:64
msgid "Hardware version"
msgstr "하드웨어 버전"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:69
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:78
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:77
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:69
msgid "Firmware version"
msgstr "펌웨어 버전"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:79
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:81
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:80
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:168
#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:48 src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:51
#, no-c-format
msgid "Setup"
msgstr "기타"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:55
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Volume"
msgstr "음량"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:68
#, no-c-format
msgid "Output mode"
msgstr "출력모드"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:70
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:122
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:123
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:118
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:58
msgid "Calibrate"
msgstr "영점조절"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:130
msgid "Offset"
msgstr "보정값"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:144
msgid "Pitot sensor calibration"
msgstr "피토 센서 영점조정"

#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:60
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:59
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:54
msgid "Product"
msgstr "제품명"

#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:66
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:65
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:59
msgid "Serial"
msgstr "시리얼"

#: src/Dialogs/Device/LX/LXNAVVarioConfigWidget.cpp:89
msgid "GPS baud rate"
msgstr "GPS 통신속도"

#: src/Dialogs/Device/LX/LXNAVVarioConfigWidget.cpp:90
msgid "PDA baud rate"
msgstr "PDA 통신속도"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:100
msgid "Auto off"
msgstr "자동 종료"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:103
msgid "Auto finish flight"
msgstr "자동 비행 종료"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:106
msgid "Always run"
msgstr "항상 켜짐"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:109
msgid "Enable NMEA"
msgstr "NMEA 켬"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:112
msgid "Recording interval"
msgstr "저장 간격"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:119
msgid "Demo"
msgstr "데모"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:152
msgid "Set new audio scheme?  Old values will be lost."
msgstr "새로운 오디오로 설정? 기존값은 지워진다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:273
msgid "Vario Configuration"
msgstr "바리오 설정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:99
msgid "TE vario"
msgstr "TE 바리오"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:100
msgid ""
"This produces a fake TE vario gross vertical velocity.  It can be used when "
"in circling mode to demonstrate the lift tones.  When not in circling mode, "
"set this to a realistic negative value so speed command tones are produced."
msgstr "가상의 TE 바리오 값: 임의의 상승음과 싱크경고음을 확인할 수 있다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:107
msgid ""
"This produces a fake airspeed.  It can be used when not in circling mode to "
"demonstrate the speed command tones."
msgstr "가상의 대기속도: 속도 시뮬레이션을 할 수 있다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:111
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:63
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:206
#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:79
#, no-c-format
msgid "Circling"
msgstr "써클링"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:112
msgid "This forces the variometer into circling or cruise mode"
msgstr "바리오미터의 써클링 모드와, 순항모드의 전환"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:126
msgid "Vario Demo"
msgstr "바리오(데모)"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:36
#, no-c-format
msgid "Positive"
msgstr "포지티브"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:37
#, no-c-format
msgid "Neutral"
msgstr "중립"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:38
#, no-c-format
msgid "Negative"
msgstr "네거티브"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:39 Data/Input/default.xci:53
#, no-c-format
msgid "Landing"
msgstr "착륙"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:45
#, no-c-format
msgid "Up"
msgstr "위"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:46
#, no-c-format
msgid "Middle"
msgstr "중간"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:47
#, no-c-format
msgid "Down"
msgstr "아래"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Locked"
msgstr "고정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Not locked"
msgstr "고정해제"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:72
msgid "Airbrake locked"
msgstr "에어브레이크고정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:73
msgid "Flaps"
msgstr "플랩"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:74
msgid "Gear down"
msgstr "착륙기어하강"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:75
msgid "Acknowledge"
msgstr "유효인정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:76
msgid "Repeat"
msgstr "반복"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:77
msgid "Speed command"
msgstr "속도 제어"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:99
msgid "Switch"
msgstr "스위치"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:100
msgid "Vario circling"
msgstr "바리오(반복)"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:154
msgid "Switches"
msgstr "스위치"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:126
msgid "Stealth mode"
msgstr "스텔스모드"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:127
msgid "Threshold"
msgstr "임계값"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:128
#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:95
msgid "Range"
msgstr "범위"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:131
#, no-c-format
msgid "Unkown"
msgstr "불명"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:132
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:188
#, no-c-format
msgid "Glider"
msgstr "글라이더"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Tow plane"
msgstr "견인비행기(예항기)"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:134
#, no-c-format
msgid "Helicopter"
msgstr "헬리콥터"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Parachute"
msgstr "파라슈트"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:136
#, no-c-format
msgid "Drop plane"
msgstr "공중투하비행기"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:137
#, no-c-format
msgid "Hang glider"
msgstr "행글라이더"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:138
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:189
#, no-c-format
msgid "Paraglider"
msgstr "패러글라이더"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:140
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:190
#, no-c-format
msgid "Powered aircraft"
msgstr "동력비행기"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:141
#, no-c-format
msgid "Jet aircraft"
msgstr "제트비행기"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Flying saucer"
msgstr "비행접시"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:144
#, no-c-format
msgid "Balloon"
msgstr "기구"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:145
#, no-c-format
msgid "Airship"
msgstr "비행선"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:147
#, no-c-format
msgid "Unmanned aerial vehicle"
msgstr "무인항공기"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:149
#, no-c-format
msgid "Static object"
msgstr "고정목표"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:153
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:72
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:424
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:114
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:98
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:408
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:154
#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Logger interval"
msgstr "기록시간"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:156
msgid "No tracking mode"
msgstr "트래킹모드없음"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:163 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:466
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:510 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:519
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:528
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:167
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:103
msgid "Goto"
msgstr "GoTo"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:171
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:115
msgid "Ack Day"
msgstr "날짜"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:255
#: src/MapWindow/GlueMapWindowItems.cpp:116
msgid "Map elements at this location"
msgstr "장소 지도 정보"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:35
msgid "Map Item List Settings"
msgstr "맵아이템 목록"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:41
msgid "Show Location row"
msgstr "현재위치 보기"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:42
msgid ""
"If enabled a row at the top will be added showing you the distance and "
"bearing to the location and the elevation."
msgstr ""
"현재위치: 현재 위치를 선택하면 지정한 화면상의 위치까지 거리와 방향, 고도를 "
"표시한다."

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:46
msgid "Show Arrival Altitude"
msgstr "도착고도보기"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:47
msgid ""
"If enabled a row at the top will be added showing you the arrival altitude "
"at the location."
msgstr ""
"도착고도: 도착 고도를 선택하면 지정한 화면상의 위치에 도착하는 고도를 표시한"
"다."

#: src/Dialogs/ColorListDialog.cpp:74
msgid "Select Color"
msgstr "색상선택"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:111
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:112 Data/Input/default.xci:452
#: Data/Input/default.xci:500 Data/Input/default.xci:901
msgid "Display"
msgstr "화면"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:115
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:116
msgid "Warn"
msgstr "경고"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:163
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:104
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:562
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:107
#: Data/Input/default.xci:537
#, no-c-format
msgid "Airspace"
msgstr "공역"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspacePatterns.cpp:64
msgid "Select Pattern"
msgstr "패턴선택"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:70
msgid "Radio"
msgstr "무전기"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:75
msgid "Top"
msgstr "상한고도"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:78
msgid "Base"
msgstr "하한고도"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:109
msgid "Airspace Details"
msgstr "상세설명(공역)"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:304
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:448
msgid "No Match!"
msgstr "데이터 없음!"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:327
msgid "Heading"
msgstr "방향"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:421
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:237
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:127
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:87
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:405
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:438
msgid "Select Airspace"
msgstr "공역선택"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:35
msgid "Airspace Renderer Settings"
msgstr "공역표시설정"

#. Add controls
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:55
msgid "Change Border Color"
msgstr "테두리색상변경"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:59
msgid "Change Fill Color"
msgstr "채우기색변경"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:68
msgid "Change Fill Brush"
msgstr "채움브러시변경"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:85
msgid "Border Width"
msgstr "테두리폭"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:86
msgid ""
"The width of the border drawn around each airspace. Set this value to zero "
"to hide the border."
msgstr "테두리 폭의 굵기, 경계를 보이지 않게 설정하려면 0으로 설정하시오."

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "Filled"
msgstr "가득채움"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:92
#, no-c-format
msgid "Only padding"
msgstr "반투명점선"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Not filled"
msgstr "채우기 없음"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:97
msgid "Fill Mode"
msgstr "채우기 모드"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:98
msgid "Defines how the airspace is filled with the configured color."
msgstr "공역을 채울 색을 선택하시오."

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:103
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:81
msgid "ACK"
msgstr "ACK"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:104
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:90
msgid "ACK Day"
msgstr "활동일"

#. the warnings were emptied between the opening of the dialog and
#. this refresh, so only need to display "No Warnings" for top
#. item, otherwise exit immediately
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:306
msgid "No Warnings"
msgstr "경고 없음"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:492
msgid "Airspace Warnings"
msgstr "공역경고"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:62
#, no-c-format
msgid ""
"When the algorithm is switched off, the pilot is responsible for setting the "
"wind estimate."
msgstr "XCSoar에서 계산하지 않고, 수동으로 바람에 대해 입력한다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:64
#, no-c-format
msgid "Requires only a GPS source."
msgstr "GPS신호만 있으면 사용가능하다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:65
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:210
#, no-c-format
msgid "ZigZag"
msgstr "지그재그"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:66
#, no-c-format
msgid "Requires GPS and an intelligent vario with airspeed output."
msgstr "GPS정보와 에어스피드센서(피토센서)가 모두 필요하다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:67
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:72
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:109
#, no-c-format
msgid "Both"
msgstr "모두 사용"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:68
#, no-c-format
msgid "Use ZigZag and circling."
msgstr "지그재그와 써클링을 모두 사용한다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:72
msgid "Auto wind"
msgstr "바람측정방식"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:73
msgid "This allows switching on or off the automatic wind algorithm."
msgstr "풍향과 풍속에 대해 계산하는 알고리즘을 선택 할 수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:76
msgid "External wind"
msgstr "외부풍속계"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:77
msgid "Should XCSoar accept wind estimates from other instruments?"
msgstr "외부의 피토관(풍속측정)계기를 XCSoar에 연결할 것인지 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:81
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:165
msgid "Trail drift"
msgstr "항적보정"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:82
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:166
msgid ""
"Determines whether the snail trail is drifted with the wind when displayed "
"in circling mode. Switched Off, the snail trail stays uncompensated for wind "
"drift."
msgstr ""
"써클링할때, 바람의 영향으로 드리프트되는 것을 보정한다. 선택하지 않으면, 보정"
"하지 않은 써클링으로 보여준다."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:92
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:95
msgid "Manual adjustment of wind speed."
msgstr "풍속을 수동으로 설정."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:107
msgid "Manual adjustment of wind direction."
msgstr "풍향을 수동으로 설정."

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:214
msgid "External"
msgstr "외부"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:36
msgid "Wind Settings"
msgstr "바람 설정"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:133
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:354
msgid "Dump"
msgstr "덤프"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:275
msgid "Ballast"
msgstr "밸러스트"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:276
msgid ""
"Ballast of the glider.  Increase this value if the pilot/cockpit load is "
"greater than the reference pilot weight of the glide polar (typically "
"75kg).  Press ENTER on this field to toggle count-down of the ballast volume "
"according to the dump rate specified in the configuration settings."
msgstr ""
"기체의 밸러스트값을 입력: 카운트 다운 설정으로, 시간당 투기량을 조정할 수 있"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:288
msgid "Bugs"
msgstr "노후도"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:289
#, no-c-format
msgid ""
"How clean the glider is. Set to 0% for clean, larger numbers as the wings "
"pick up bugs or gets wet.  50% indicates the glider's sink rate is doubled."
msgstr ""
"기체의 노후도: (0% ~ 50%), 0%는 신품이며 50%로 설정하면, 하강(sink)은 두배로 "
"증가해서 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:297
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeSetup.cpp:74
msgid "QNH"
msgstr "현재해면기압"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:298
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeSetup.cpp:75
msgid ""
"Area pressure for barometric altimeter calibration.  This is set "
"automatically if Vega connected."
msgstr "기압보정(고도계), Vega가 연결되어 있으면 자동으로 설정된다."

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:313
msgid "Max. temp."
msgstr "최고온도"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:314
msgid ""
"Set to forecast ground temperature.  Used by convection estimator "
"(temperature trace page of Analysis dialog)"
msgstr ""
"지상예보기온: 입력하면, 고도에 따른 온도변화를 계산해서 보여준다. (정보창-예"
"상온도)"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:347
msgid "Flight Setup"
msgstr "비행(Flight)설정"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:95
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:162
#, no-c-format
msgid "Site Files"
msgstr "지도&웨이포인트"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:100
#, no-c-format
msgid "Orientation"
msgstr "화면방향"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:101
#, no-c-format
msgid "Elements"
msgstr "구성 요소"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:103
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:105
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:88 Data/Input/default.xci:523
#: Data/Input/default.xci:1096
#, no-c-format
msgid "Terrain"
msgstr "지형/지역"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:109
#, no-c-format
msgid "Safety Factors"
msgstr "안전 요소"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:110
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:164
#, no-c-format
msgid "Glide Computer"
msgstr "글라이더컴퓨터"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:111
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:237
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:98 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:105
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:342 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:351
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:939 Data/Input/default.xci:587
#, no-c-format
msgid "Wind"
msgstr "바람"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:112
#, no-c-format
msgid "Route"
msgstr "경로"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Scoring"
msgstr "채점방식"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:118
#, no-c-format
msgid "FLARM, Other"
msgstr "FLARM, 그외에"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:121
#, no-c-format
msgid "Audio Vario"
msgstr "바리오 소리"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:127
#, no-c-format
msgid "Task Rules"
msgstr "타스크 규칙"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:128
#, no-c-format
msgid "Turnpoint Types"
msgstr "턴포인트종류"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Language, Input"
msgstr "언어, 입력"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:134
#, no-c-format
msgid "Screen Layout"
msgstr "화면표시"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:136
#, no-c-format
msgid "InfoBox Sets"
msgstr "정보창 설정"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:141
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:140
#: Data/Input/default.xci:647 Data/Input/default.xci:1152
#, no-c-format
msgid "Logger"
msgstr "비행기록"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:148
#, no-c-format
msgid "Tracking"
msgstr "라이브 트래킹"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:152
#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:46
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:341
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:200 Data/Input/default.xci:783
#: Data/Input/default.xci:1190
#, no-c-format
msgid "Weather"
msgstr "날씨"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:156
#, no-c-format
msgid "Audio"
msgstr "소리"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:163
#, no-c-format
msgid "Map Display"
msgstr "지도 화면"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:165
#, no-c-format
msgid "Gauges"
msgstr "계기"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:166
#, no-c-format
msgid "Task Defaults"
msgstr "기본타스크"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:167
#, no-c-format
msgid "Look"
msgstr "일반"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:226
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:239
msgid "Expert"
msgstr "고급설정"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:329
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:338
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:374
msgid "Changes to configuration saved.  Restart XCSoar to apply changes."
msgstr "설정저장: XCSoar를 재시작하세요."

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:248
#: src/InfoBoxes/InfoBoxManager.cpp:212
msgid "InfoBox"
msgstr "정보창"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:261
msgid "Content"
msgstr "목차"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:271
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:175
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:273
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:338
msgid "Overwrite?"
msgstr "덮어씌웁니까?"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:338
msgid "InfoBox paste"
msgstr "정보창 붙이기"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:407
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:108
msgid "Invalid"
msgstr "유효하지 않음"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:345
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:321
msgid "Competition ID"
msgstr "선수 ID"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:364
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:194
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:368
#, no-c-format
msgid "Map"
msgstr "지도"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:756
msgid "Traffic"
msgstr "트래픽"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:125
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:132
msgid "Callsign"
msgstr "콜사인"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:133
msgid "Change callsign"
msgstr "콜사인변경"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:139
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:95
msgid "Pilot"
msgstr "파일럿"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:140
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:71
#, no-c-format
msgid "Airport"
msgstr "비행장"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:141
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:115
msgid "Radio frequency"
msgstr "주파수"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:142 Data/Input/default.xci:563
msgid "Plane"
msgstr ""
"기체\n"
"(Plane)"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:230
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:344
msgid "FLARM Traffic Details"
msgstr "FLARM 트래픽(상세)"

#. Ask for confirmation
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:303
msgid "Do you want to set this FLARM contact as your new teammate?"
msgstr "FLARM 알림을 새로운 팀동료에게 허용합니까?"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:304
msgid "New Teammate"
msgstr "새 동료"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:84
msgid "Set code"
msgstr "코드 설정"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:85
msgid "Set WP"
msgstr "웨이포인트세트"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:86
msgid "Flarm Lock"
msgstr "Flarm 고정"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:93
msgid "Own code"
msgstr "개인코드"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:94
msgid "Mate code"
msgstr "팀(팀코드)"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:96
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:83
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:162
#, no-c-format
msgid "Bearing"
msgstr "방위각도"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:97
msgid "Rel. bearing"
msgstr "비행방향"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:98
msgid "Flarm lock"
msgstr "Flarm고정"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:206
msgid "Unknown Competition Number"
msgstr "알 수 없는 선수 번호"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:207
msgid "Not Found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:211
msgid "Set new teammate"
msgstr "새로운 팀동료 설정"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:224
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:588 src/InfoBoxes/Content/Team.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Team Code"
msgstr "팀코드"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:237 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:475
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:538 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:547
msgid "Task Calc"
msgstr "타스크계산"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:461 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:470
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:479 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:488
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:496 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:504
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:514 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:523
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:532 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:542
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:551 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:561
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:709 src/InfoBoxes/Content/Contest.cpp:54
#: src/InfoBoxes/Content/Trace.cpp:183 Data/Input/default.xci:807
#: Data/Input/default.xci:1214
#, no-c-format
msgid "Analysis"
msgstr "비행분석"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:462
msgid "Barograph"
msgstr "기압계"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:471
msgid "Climb"
msgstr "상승"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:480
msgid "Thermal Band"
msgstr "써멀구간"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:489
msgid "Vario Histogram"
msgstr "바리오 히스토그램"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:497
msgid "Wind at Altitude"
msgstr "고도별 풍향/풍속 분포"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:500
msgid "Set Wind"
msgstr "바람설정"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:505
msgid "Glide Polar"
msgstr "활공성능(폴라커브)"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:515
msgid "MacCready Speeds"
msgstr "맥크레디 속도"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:524
msgid "Temperature Trace"
msgstr "온도기록"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:533
msgid "Task Speed"
msgstr "타스크속도"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:565
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:197
msgid "Warnings"
msgstr "경고"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:50 src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:142
msgid "Checklist"
msgstr "체크리스트"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:135
msgid "No checklist loaded"
msgstr "체크리스트가 없음"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:135
msgid "Create xcsoar-checklist.txt"
msgstr "XCsoar-체크리스트 만들기"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:173
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:146
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:111
msgid "New"
msgstr "새로만들기"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:174 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:323
#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:171 src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:88
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:251
msgid "Password"
msgstr "패스워드"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:176 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:295
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:148
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:341
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:127
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:122
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:100
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:192 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:259
msgid "Profile name"
msgstr "프로파일 이름"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:201 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:269
msgid "File exists already."
msgstr "같은 파일이 있음."

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:293
#, c-format
msgid "Delete \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 삭제합니까?"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:336 Data/Input/default.xci:605
msgid "Profiles"
msgstr "프로필"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:350
msgid "Select profile"
msgstr "프로필 선택"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:149
msgid "Activate"
msgstr "활성화"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:170
msgid "Active"
msgstr "활성"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:210
#, c-format
msgid "Activating plane \"%s\" failed."
msgstr "\"%s\" 기체 활성화 실패함."

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:232
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:277
msgid "Please enter the registration of the plane!"
msgstr "기체등록정보를 입력하시오!"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:244
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:291
#, c-format
msgid "Plane \"%s\" already exists. Overwrite it?"
msgstr "\"%s\" 기체는 있음. 덮어쓰겠습니까?"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:247
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:294
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어 쓰기"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:339
#, c-format
msgid "Delete plane \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 삭제합니까?"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:354
#, c-format
msgid "Activate plane \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 설정을 사용합니까?"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:367
msgid "Planes"
msgstr "기체설정"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:83
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:193
msgid "Plane Details"
msgstr "기체설정(상세)"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:90
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:113
msgid "Polar"
msgstr "기체성능(Polar)"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:111
msgid "Registration"
msgstr "등록명"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:112
msgid "Comp. ID"
msgstr "선수번호"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:115
msgid "Handicap"
msgstr "핸디캡"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:119
msgid "Wing Area"
msgstr "기체면적"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:123
msgid "Max. Ballast"
msgstr "최대 밸러스트"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:127
msgid "Dump Time"
msgstr "밸러스트투기간격(열기구)"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:131
msgid "Max. Cruise Speed"
msgstr "최대 순항속도"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:138
#, fuzzy
msgid "WeGlide Type"
msgstr "기체종류"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:63
msgid "List"
msgstr "리스트"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:64
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:115
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:135
msgid "Reference Mass"
msgstr "설정중량"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:135
msgid "Reference mass of the polar"
msgstr "폴라의 기본중량"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:140
msgid "Dry Mass"
msgstr "건조중량(열기구)"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:140
msgid "Dry all-up flying mass of your plane"
msgstr "기체의 건조중량"

#. let the user select
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:182
msgid "Load Polar"
msgstr "성능 불러오기"

#. let the user select
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:214
msgid "Load Polar From File"
msgstr "파일에서 기체성능(폴라커브) 불러오기"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:253
msgid "Plane Polar"
msgstr "기체성능(Polar)"

#: src/Dialogs/Plane/PolarShapeEditWidget.cpp:130
msgid "Polar V"
msgstr "속도(폴라V)"

#: src/Dialogs/Plane/PolarShapeEditWidget.cpp:131
msgid "Polar W"
msgstr "하강율(폴라W)"

#: src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:95 src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:111
msgid "Switch InfoBox"
msgstr "정보창 변경"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:73
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:74
msgid ""
"Name of file to replay.  Can be an IGC file (.igc), a raw NMEA log file (."
"nmea), or if blank, runs the demo."
msgstr ""
"다시보기 파일을 선택: 지원파일은 (.igc), (.nmea), 데이터가 없으면 데모를 실행"
"한다."

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:81
msgid "Rate"
msgstr "속도"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:82
msgid ""
"Time acceleration of replay. Set to 0 for pause, 1 for normal real-time "
"replay."
msgstr "다시보기 속도 조절. 0은 멈춤, 1은 실제비행시간이다."

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:102 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:126
#: Data/Input/default.xci:629
msgid "Replay"
msgstr "다시보기"

#: src/Dialogs/SimulatorPromptWindow.cpp:60 src/Dialogs/StartupDialog.cpp:93
#: Data/Input/default.xci:938
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: src/Dialogs/SimulatorPromptWindow.cpp:112
msgid "What do you want to do?"
msgstr "무엇을 실행합니까?"

#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:158
msgid "Profile"
msgstr "프로파일"

#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:161
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:63
msgid "Enter your password"
msgstr "비밀번호 입력"

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:88
msgid "Wrong password."
msgstr "잘못된 암호."

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:103
msgid "Enter a new password"
msgstr "새 비밀번호 입력"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:47 src/Dialogs/dlgStatus.cpp:58
#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:58 Data/Input/default.xci:825
#: Data/Input/default.xci:1222
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:90 Data/Input/default.xci:579
msgid "Flight"
msgstr ""
"기체\n"
"(Flight)"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:93 Data/Input/default.xci:555
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:99
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:124
msgid "Rules"
msgstr "규칙"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:102
msgid "Times"
msgstr "시간"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:140
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:90
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:84
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:81
msgid "Max. height gain"
msgstr "최고고도획득"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:82
msgid "Near"
msgstr "가까운웨이포인트"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:51
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:62
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:95
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:99
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:193
#, no-c-format
msgid "Disconnected"
msgstr "연결 해제"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:53
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:195
#, no-c-format
msgid "Fix invalid"
msgstr "수신대기중"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:55
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:197
#, no-c-format
msgid "2D fix"
msgstr "2D 수신(고도불가)"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:57
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:199
#, no-c-format
msgid "3D fix"
msgstr "3D 수신"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:64
#, no-c-format
msgid "Roaming"
msgstr "로밍"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:136
msgid "GPS lock"
msgstr "GPS신호"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:137
msgid "Satellites in view"
msgstr "GPS위성"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:138
msgid "Variometer"
msgstr "바리오미터"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:141
msgid "Supply voltage"
msgstr "배터리"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:142
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:140
msgid "Assigned task time"
msgstr "타스크 할당 시간"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:141
msgid "Estimated task time"
msgstr "타스크예상시간"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:142
msgid "Remaining time"
msgstr "남은시간"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:143
msgid "Task distance"
msgstr "타스크거리"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:144
msgid "Remaining distance"
msgstr "남은거리"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:145
msgid "Speed estimated"
msgstr "추정속도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:146
msgid "Speed average"
msgstr "평균속도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:148
msgid "Set MacCready"
msgstr "맥크레디(설정)"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:149
msgid ""
"Adjusts MC value used in the calculator.  Use this to determine the effect "
"on estimated task time due to changes in conditions.  This value will not "
"affect the main computer's setting if the dialog is exited with the Cancel "
"button."
msgstr ""
"계산할때 사용하는 맥크레디값을 조정: 조건의 변화가 타스크 시간에 미치는 영향"
"을 조절해주기 위해 사용한다. 취소버튼으로 종료할 경우, 글라이더 컴퓨터에 영향"
"을 주지 않는다."

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:159
msgid "AAT range"
msgstr "AAT레인지"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:161
#, no-c-format
msgid ""
"For AAT tasks, this value tells you how far based on the targets of your "
"task you will fly relative to the minimum and maximum possible tasks. -100% "
"indicates the minimum AAT distance.  0% is the nominal AAT distance.  +100% "
"is maximum AAT distance."
msgstr ""
"AAT 타스크는, 가능한 최소 및 최대 비행 거리 예상이 중요하다. -100%는 최소거"
"리, 0%는 일반거리, +100%는 최대 거리로 설정한다."

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:164
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:433
msgid "Speed remaining"
msgstr "남은속도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:167
msgid "Achieved MacCready"
msgstr "맥크레디 달성"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:172
msgid "Achieved speed"
msgstr "평균속도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:175
msgid "Cruise efficiency"
msgstr "순항효율"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:176
msgid ""
"Efficiency of cruise.  100 indicates perfect MacCready performance, greater "
"than 100 indicates better than MacCready performance is achieved through "
"flying in streets.  Less than 100 is appropriate if you fly considerably off-"
"track.  This value estimates your cruise efficiency according to the current "
"flight history with the set MC value.  Calculation begins after task is "
"started."
msgstr ""
"순항효율: 수치 100 은 계산된 맥크레디 값으로 완벽하게 낭비없이 진행 한 것이"
"며, 100보다 크면 맥크레디 값보다 효율적으로 비행 한 것이며, 100이하인 경우 맥"
"크레디 설정치보다 낭비가 심한 것이다. 효율은 타스크 시작후 부터 계산된다."

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:102
msgid "Valid start"
msgstr "유효출발"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:103
msgid "Start time"
msgstr "시작 시각"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:104
msgid "Start alt."
msgstr "시작 고도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:105
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:146
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:373
msgid "Start point"
msgstr "스타트 포인트"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:106
msgid "Start speed"
msgstr "시작 스피드"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:107
msgid "Finish min. alt."
msgstr "최소골도달고도"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:108
msgid "Valid finish"
msgstr "유효도착"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:109
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:92
msgid "Local time"
msgstr "현재시각"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:110
msgid "UTC time"
msgstr "시각(UTC)"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:111
msgid "UTC date"
msgstr "날짜(UTC)"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:112
msgid "Flight time"
msgstr "비행시간"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:113
msgid "Takeoff time"
msgstr "이륙시각"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:114
msgid "Landing time"
msgstr "착륙시각"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:115
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:155
msgid "Daylight time"
msgstr "낮시간"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:55
msgid "Too much wind"
msgstr "매우 심한 바람"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:58
msgid "No solution"
msgstr "답이 없음"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:133
msgid "Runway"
msgstr "활주로"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:136
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:88
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:101
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Short Name"
msgstr "짧은 항적"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:167
msgid "Bearing and Distance"
msgstr "각도와 거리"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:179
msgid "Alt. diff. MC 0"
msgstr "고도차(MC0)"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:183
msgid "Alt. diff. MC safety"
msgstr "고도차안전MC"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:188
msgid "Alt. diff. MC current"
msgstr "고도차현재MC"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:206
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:124
#, no-c-format
msgid "Required glide ratio"
msgstr "필요활공비"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:60
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:98
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:138
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:178
msgid "No task defined."
msgstr "정의된 타스크가 없음."

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:65
msgid "No active task point."
msgstr "활성화된 타스크 포인트가 없음."

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:65
msgid "Replace in task"
msgstr "타스크교체"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:70
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:104
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:144
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:188
msgid "Task would not be valid after the change."
msgstr "수정한 타스크가 잘못됨."

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:109
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:149
msgid "Created Goto Task."
msgstr "Goto 타스크설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:109
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:114
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:149
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:154
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:114
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:154
msgid "Created 2-point task from Goto Task."
msgstr "GoTo 타스크에서 2지점 타스크제작."

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:183
msgid "Waypoint not in task."
msgstr "타스크에 웨이포인트가 들어가지 않음."

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:183
msgid "Remove from task"
msgstr "타스크 삭제"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:229
msgid "Replace in Task"
msgstr "타스크를 재설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:234
msgid "Insert in Task"
msgstr "타스크 삽입"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:239
msgid "Append to Task"
msgstr "타스크 붙이기"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:245
msgid "Remove from Task"
msgstr "타스크 삭제"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:251
msgid "Set as New Home"
msgstr "시작위치(시뮬레이션)로 설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:257
msgid "Pan to Waypoint"
msgstr "웨이포인트 위치보기"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:262
msgid "Set Active Frequency"
msgstr "활동주파수 설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:267
msgid "Set Standby Frequency"
msgstr "대기주파수 설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:428 Data/Input/default.xci:1039
msgid "GoTo"
msgstr "목표로 설정"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:639
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:548
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:83
msgid "Waypoint"
msgstr "웨이포인트"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:279
msgid "Delete waypoint?"
msgstr "웨이포인트를 삭제합니까?"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:299 Data/Input/default.xci:613
msgid "Waypoints Editor"
msgstr ""
"웨이포인트\n"
"에디터"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:308
msgid "Save changes to waypoint file?"
msgstr "웨이포인트파일에 변경내용을 저장합니까?"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:308
msgid "Waypoints edited"
msgstr "편집된 웨이포인트"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:70
#, no-c-format
msgid "Turnpoint"
msgstr "턴포인트"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:72
#, no-c-format
msgid "Landable"
msgstr "착륙가능"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:73
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Mountain Pass"
msgstr "산"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:74
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Mountain Top"
msgstr "산"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Transmitter Mast"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:76
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Tower"
msgstr "전원"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:77
#, no-c-format
msgid "Tunnel"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:78
#, no-c-format
msgid "Bridge"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:79
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Power Plant"
msgstr "전원"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:89
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:167
msgid ""
"Sorry, the waypoint editor is not yet available for the UTM coordinate "
"format."
msgstr "UTM 형식의 웨이포인트는 편집할 수 없음."

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:168
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:175
msgid "Waypoint Editor"
msgstr ""
"웨이포인트\n"
"에디터"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:449
msgid "Choose a filter or click here"
msgstr "필터 선택 혹은, 여기를 클릭"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:506
msgid "Select Waypoint"
msgstr "웨이포인트선택"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:58
#, no-c-format
msgid "All on"
msgstr "모두 켜기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:59
#, no-c-format
msgid "All airspaces are displayed."
msgstr "모든 공역 보기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Clip"
msgstr "클립"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:61
#, no-c-format
msgid "Display airspaces below the clip altitude."
msgstr "설정한 고도 이하의 공역을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:63
#, no-c-format
msgid "Display airspaces within a margin of the glider."
msgstr "글라이더의 비행가능지역내 공역 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:64
#, no-c-format
msgid "All below"
msgstr "아래의 모든"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:65
#, no-c-format
msgid "Display airspaces below the glider or within a margin."
msgstr ""
"글라이더 비행가능지역내의 공역 혹은 비행 가능한 고도 이하의 공역을 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:70
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:173
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid ""
"This selects the best performing option for your hardware. In fact it "
"favours 'fill padding' except for PPC 2000 system."
msgstr ""
"기기에서 가장 적합한 설정을 선택한다. PPC2000 시스템 이외의 경우 '반투명 점"
"선'이 좋은 설정이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Fill all"
msgstr "모두 채우기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:74
#, no-c-format
msgid "Transparently fills the airspace colour over the whole area."
msgstr "공역 모두를 투명한 지정색으로 채우기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Fill padding"
msgstr "반투명 점선"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:76
#, no-c-format
msgid ""
"Draws a solid outline with a half transparent border around the airspace."
msgstr "반투명의 굵은 선으로 공역의 경계를 둘러싸기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid "No fill"
msgstr "채우기 없음"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:78
#, no-c-format
msgid "Don't fill the airspace area."
msgstr "공역을 채우지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:84
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:159
#, no-c-format
msgid "No labels will be displayed."
msgstr "아무 것도 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:86
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:148
#, no-c-format
msgid "All labels will be displayed."
msgstr "모든 이름을 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:133
msgid "Colours"
msgstr "색상"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:137
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:178
msgid "Airspace display"
msgstr "공역표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:179
msgid ""
"Controls filtering of airspace for display and warnings.  The airspace "
"filter button also allows filtering of display and warnings independently "
"for each airspace class."
msgstr ""
"공역이나, 위험지역을 표시하는 것을 선택한다. 공역의 종류별로 보이기/숨기기의 "
"설정이 가능하다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:182
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:163
msgid "Label visibility"
msgstr "표시 범위"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:183
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:164
msgid "Determines what labels are displayed."
msgstr "레이블을 화면에 얼마나 나오게 할 것인지 선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:187
msgid "Clip altitude"
msgstr "고도선택"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:188
msgid ""
"For clip airspace mode, this is the altitude below which airspace is "
"displayed."
msgstr "공역 표시 고도를 설정한 경우, 설정한 고도 이하의 공역만 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:192
msgid "Margin"
msgstr "마진"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:193
msgid ""
"For auto and all below airspace mode, this is the altitude above/below which "
"airspace is included."
msgstr ""
"자동표시 및 모든공역표시: 설정 고도 이상/이하의 공역을 포함하여 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:197
msgid "Enable/disable all airspace warnings."
msgstr "모든 공역 경보 켜기/끄기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:200
msgid "Warnings dialog"
msgstr "경고다이얼로그"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:201
msgid "Enable/disable displaying airspaces warnings dialog."
msgstr "공역 경고 메세지를 설정/해제."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:205
msgid "Warning time"
msgstr "경보시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:206
msgid ""
"This is the time before an airspace incursion is estimated at which the "
"system will warn the pilot."
msgstr "파일럿에게 경보를 보여주는 시간을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:211
msgid "Repetitive sound"
msgstr "경고음반복"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:212
msgid ""
"Enable/disable repetitive warning sound when airspaces warnings dialog is "
"displayed."
msgstr "경고메세지의 반복 경고음 설정 켜기/끄기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:216
msgid "Acknowledge time"
msgstr "통보시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:217
msgid ""
"This is the time period in which an acknowledged airspace warning will not "
"be repeated."
msgstr "공역경고를 파일럿에게 통보하지 않는 시간."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:222
msgid "Use black outline"
msgstr "검은 외곽선 사용"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:223
msgid ""
"Draw a black outline around each airspace rather than the airspace color."
msgstr "공역의 주변에 검은 외곽선을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:227
msgid "Airspace fill mode"
msgstr "공역 채우기 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:228
msgid "Specifies the mode for filling the airspace area."
msgstr "공역 채우기 유형을 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:233
msgid "Airspace transparency"
msgstr "공역투명도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:233
msgid "If enabled, then airspaces are filled transparently."
msgstr "선택하면 공역을 투명하게 채움."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:46
#, no-c-format
msgid "Disable final glide bar."
msgstr "골러시(FinalGlide)바를 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:48
#, no-c-format
msgid "Always show final glide bar."
msgstr "골 러시 바를 항상 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Show final glide bar if approaching final glide range."
msgstr "결승점(Goal)이 목표가 되면 골 러시 바를 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:57
#, no-c-format
msgid "Disable thermal assistant."
msgstr "써멀레이더 끄기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Bottom left"
msgstr "좌측 하단"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Show thermal assistant in bottom left."
msgstr "왼쪽 아래에 써멀레이더 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:62
#, no-c-format
msgid "Bottom left (avoid infoboxes)"
msgstr "좌측 하단 (정보창 옆)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:63
#, no-c-format
msgid ""
"Show thermal assistant in bottom left, above/to right of infoboxes (if "
"there)."
msgstr ""
"써멀 레이더를 왼쪽 하단에 표시, 정보창이 있는 경우 옆에 써멀레이더를 표시한"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:65
#, no-c-format
msgid "Bottom right"
msgstr "우측 하단"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:66
#, no-c-format
msgid "Show thermal assistant in bottom right."
msgstr "오른쪽 아래에 써멀레이더 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:68
#, no-c-format
msgid "Bottom right (avoid infoboxes)"
msgstr "우측 하단 (정보창 옆)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:69
#, no-c-format
msgid ""
"Show thermal assistant in bottom right above/to left of infoboxes (if there)."
msgstr ""
"써멀 레이더를 오른쪽 하단에 표시, 정보창이 있는 경우 옆에 써멀레이더를 표시한"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:107
msgid ""
"This enables the display of the FLARM radar gauge. The track bearing of the "
"target relative to the track bearing of the aircraft is displayed as an "
"arrow head, and a triangle pointing up or down shows the relative altitude "
"of the target relative to you. In all modes, the color of the target "
"indicates the threat level."
msgstr ""
"FLARM표시: 다른 기체가 화살표로 표시되며, 위 또는 아래를 가리키는 삼각형은 대"
"상의 상대적 고도를 나타낸다. 대상의 색상은 근접위협 수준을 보여준다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:110
msgid "Auto close FLARM"
msgstr "FLARM 자동종료"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:111
msgid ""
"Setting this to \"On\" will automatically close the FLARM dialog if there is "
"no traffic. \"Off\" will keep the dialog open even without current traffic."
msgstr ""
"설정을 켜면 근처에 트래픽이 없을경우 FLARM알림은 자동으로 사라지며, 끄기로 선"
"택하면 항상 표시된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:116
msgid ""
"Enable and select the position of the thermal assistant when overlayed on "
"the main screen."
msgstr ""
"메인 화면에 써멀 레이더가 겹쳐진 경우, 써멀레이더의 화면겹침을 허용한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:121
msgid "Thermal band"
msgstr "써멀 밴드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:122
msgid ""
"This enables the display of the thermal profile (climb band) display on the "
"map."
msgstr "화면에 써멀 상승 밴드를 지도상에 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:125
msgid "Final glide bar"
msgstr "골러시바(Final Glide)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:126
msgid ""
"If set to \"On\" the final glide will always be shown, if set to \"Auto\" it "
"will be shown when approaching the final glide possibility."
msgstr ""
"골러시(마지막 목표가 Goal 일때, 골에 최대한 빠르게 도착하기 위한 안내막대를 "
"표시), 자동으로 설정하면, 골 러시가 가능한 위치에서 부터 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:132
msgid "Final glide bar MC0"
msgstr "골러시바(MC0)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:133
msgid ""
"If set to ON the final glide bar will show a second arrow indicating the "
"required height to reach the final waypoint at MC zero."
msgstr ""
"골러시바: 두번째 고도보조막대를 화면에 표시. 골에 도착하는데 필요한 고도보조"
"막대이며, 맥크레디0으로 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:142
msgid "Vario bar"
msgstr "바리오바"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:143
msgid "If set to ON the vario bar will be shown"
msgstr "바리오바 표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:61
msgid "Speed arrows"
msgstr "속도 화살표"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:62
msgid ""
"Whether to show speed command arrows on the vario gauge.  When shown, in "
"cruise mode, arrows point up to command slow down; arrows point down to "
"command speed up."
msgstr ""
"아날로그 바리오에 표시되는 속도보조화살표: 순항중에 아래쪽 화살표의 경우 속도"
"를 줄이고, 위쪽으로 표시될 경우 속도를 올리면 적절한 활공값으로 비행한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:67
msgid "Show average"
msgstr "평균상승 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:68
msgid ""
"Whether to show the average climb rate.  In cruise mode, this switches to "
"showing the average netto airmass rate."
msgstr "평균상승: 순항모드에서 기단의 평균상승률을 보여준다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:73
msgid "Show MacReady"
msgstr "맥크레디 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:73
msgid "Whether to show the MacCready setting."
msgstr "맥크레디: 현재의 맥크레디 설정을 정보창에 보여준다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:76
msgid "Show bugs"
msgstr "노후도/피로도 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:76
msgid "Whether to show the bugs percentage."
msgstr "기체 노후도(피로도)를 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:79
msgid "Show ballast"
msgstr "밸러스트 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:79
msgid "Whether to show the ballast percentage."
msgstr "기체의 밸러스트(무게추)의 질량을 퍼센트로 확인한다(열기구)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:82
msgid "Show gross"
msgstr "총상승량 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:82
msgid "Whether to show the gross climb rate."
msgstr "총 상승량을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:85
msgid "Averager needle"
msgstr "평균 표시 화살표"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:86
msgid ""
"If true, the vario gauge will display a hollow averager needle.  During "
"cruise, this needle displays the average netto value.  During circling, this "
"needle displays the average gross value."
msgstr ""
"바리오 평균 표시 화살표: 아날로그바리오에 < 마크로 표시 - 순항중일 경우 활공"
"중의 평균 상승률을 표시, 써클링 중일경우 써멀의 평균 상승률이 표시된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:92
msgid "Thermal Averager needle"
msgstr "평균 표시 막대"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:93
msgid ""
"If true, the vario gauge will display a thermal averager needle instead of "
"current climb rate needle.  During cruise, this needle displays the last "
"thermal average netto value.  During circling, this needle displays the "
"average net value."
msgstr ""
"바리오 평균 표시 막대: 아날로그바리오에 < 마크로 표시 - 순항중일 경우 활공중"
"의 평균 상승률을 표시, 써클링 중일경우 써멀의 평균 상승률이 표시된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:67
#, no-c-format
msgid "Final glide"
msgstr "골 러시(FinalGlide)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:68
#, no-c-format
msgid ""
"Adjusts MC for fastest arrival.  For contest sprint tasks, the MacCready is "
"adjusted in order to cover the greatest distance in the remaining time and "
"reach the finish height."
msgstr ""
"빠른 도착을 위한 맥크레디. 남은 시간 대비 골에 가장 빨리 도착 할 수 있게 조절"
"한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:70
#, no-c-format
msgid "Trending average climb"
msgstr "평균상승률추세예측"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid "Sets MC to the trending average climb rate based on all climbs."
msgstr ""
"써클링 모드에서 현재 비행의 평균 상승량에 따라 이후 상승에 대한 예측치를 설"
"정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid ""
"Uses trending average during task, then fastest arrival when in final glide "
"mode."
msgstr "평균타스크수행: 타스크 진행중의 평균적인 비행수치로 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:77
msgid "Auto MC mode"
msgstr "자동 MC 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:78
msgid "This option defines which auto MacCready algorithm is used."
msgstr "어떤 알고리즘으로 맥크레디를 자동으로 계산할지 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:81
msgid "Block speed to fly"
msgstr "지시속도블록(Block)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:82
msgid ""
"If enabled, the command speed in cruise is set to the MacCready speed to fly "
"in no vertical air-mass movement. If disabled, the command speed in cruise "
"is set to the dolphin speed to fly, equivalent to the MacCready speed with "
"vertical air-mass movement."
msgstr ""
"이 설정은 순항중의 속도지시가 수직방향의 기단(상승/하강)에 영향을 받지 않게 "
"하는 설정이다: 설정을 해제하면, 속도지시는 돌핀 속도로 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:89
msgid "Nav. by baro altitude"
msgstr "기압고도계 사용"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:90
msgid ""
"When enabled and if connected to a barometric altimeter, barometric altitude "
"is used for all navigation functions. Otherwise GPS altitude is used."
msgstr ""
"기압고도계의 데이터가 있으면, 계산할때 기압고도를 사용한다. 없으면, GPS 고도"
"를 사용한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:95
msgid "Flap forces cruise"
msgstr "플랩사용지시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:96
msgid ""
"When Vega variometer is connected and this option is true, the positive flap "
"setting switches the flight mode between circling and cruise."
msgstr "Vega 바리오미터가 연결된 경우, 써클링, 순항중에 플랩 설정을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:102
#, no-c-format
msgid "Preferred period for paragliders."
msgstr "패러글라이더(Paraglider)를 위한 시간설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:105
#, no-c-format
msgid "Preferred period for gliders."
msgstr "글라이더(Gliders)를 위한 시간설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:111
msgid "GR average period"
msgstr "평균활공비 계산시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:112
msgid ""
"Here you can decide on how many seconds of flight this calculation must be "
"done. Normally for gliders a good value is 90-120 seconds, and for "
"paragliders 15 seconds."
msgstr ""
"평균 활공비를 계산하는 시간(초)을 설정한다. 글라이더의 경우 90-120초이며, 패"
"러글라이더의 경우 15초이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:117
msgid "Predict wind drift"
msgstr "바람성분(드리프트)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:118
msgid ""
"Account for wind drift for the predicted circling duration. This reduces the "
"arrival height for legs with head wind."
msgstr ""
"써클링중의 항적에서 바람으로 드리프트 되는 부분을 예측한다. 역풍의 경우 도달"
"할 수 있는 고도가 낮아진다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:122
msgid "Wave assistant"
msgstr "웨이브 보조"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:125
msgid "Cruise/Circling period"
msgstr "순항/써클링 대기시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:126
msgid ""
"How many seconds of turning before changing from cruise to circling mode."
msgstr "순항 모드에서 써클링 모드로 변경하기 전에 몇 초간 대기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:131
msgid "Circling/Cruise period"
msgstr "써클링/순항 대기시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:132
msgid ""
"How many seconds of flying straight before changing from circling to cruise "
"mode."
msgstr "써클링 모드에서 순항 모드로 변경하기 전에 몇 초간 대기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InfoBoxesConfigPanel.cpp:88
msgid "Use final glide mode"
msgstr "결승점만 남았을때, 골러시 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InfoBoxesConfigPanel.cpp:89
msgid ""
"Controls whether the \"final glide\" InfoBox mode should be used on \"auto\" "
"pages."
msgstr "골포인트 비행일때, 정보창을 골러시(Final Glide)로 자동설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:91
msgid "Text size"
msgstr "글자 크기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:96
msgid "Display Resolution"
msgstr "화면해상도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:97
msgid ""
"The display resolution is used to adapt line widths, font size, landable "
"size and more."
msgstr "해상도조정: 표시되는 선의 굵기와 글자크기가 달라진다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:107
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:132
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:110
#, c-format
msgid "%d dpi"
msgstr "%d dpi"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:118
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:119
msgid ""
"The Input Events file defines the menu system and how XCSoar responds to "
"button presses and events from external devices."
msgstr ""
"입력 이벤트 파일을 불러온다. XCSoar에서 외부장치로 이벤트를 보낼수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:126
msgid "Language"
msgstr "언어(Language)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:127
msgid ""
"The language options selects translations for English texts to other "
"languages. Select English for a native interface or Automatic to localise "
"XCSoar according to the system settings."
msgstr "언어설정: 화면 표시에 필요한 언어를 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:165
msgid "Menu timeout"
msgstr "메뉴자동꺼짐시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:166
msgid ""
"This determines how long menus will appear on screen if the user does not "
"make any button presses or interacts with the computer."
msgstr "메뉴표시 시간설정: 입력없이 설정한 시간만큼 지나면 메뉴가 사라진다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:174
#, no-c-format
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:176
#, no-c-format
msgid "HighScore Style"
msgstr "글자순차선택(키보드를 쓰지 않고 위아래 버튼만으로 설정)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:180
msgid "Text input style"
msgstr "문자입력스타일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:181
msgid ""
"Determines how the user is prompted for text input (filename, teamcode etc.)"
msgstr "글자입력방법: 팀코드, 파일이름등을 입력하는 방식을 선택."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:191
#, no-c-format
msgid "OS settings"
msgstr "OS 설정(기기의 설정을 따른다.)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:197
msgid "Haptic feedback"
msgstr "터치진동"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:198
msgid "Determines if haptic feedback like vibration is used."
msgstr "터치진동을 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Portrait"
msgstr "세로"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid "Landscape"
msgstr "가로"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:79
#, no-c-format
msgid "Reverse Portrait"
msgstr "세로(역방향)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:81
#, no-c-format
msgid "Reverse Landscape"
msgstr "가로(역방향)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:87
#, no-c-format
msgid "8 Split"
msgstr "정보창 8개 (위아래 4개 혹은 좌우 4개)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:89
#, no-c-format
msgid "10 Split"
msgstr "정보창 10개 (5개씩 분할)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "12 Split in 3 rows"
msgstr "정보창 12개 (좌우 나눠 3줄)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:93
#, fuzzy, no-c-format
msgid "15 Split in 3 rows"
msgstr "정보창 12개 (좌우 나눠 3줄)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:95
#, no-c-format
msgid "8 Bottom or Right"
msgstr "정보창 8개 (아래 혹은 오른쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:97
#, no-c-format
msgid "8 Bottom + Vario (Portrait)"
msgstr "정보창 8개 + 바리오 (세로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid "8 Top or Left"
msgstr "정보창 8개 (위 혹은 왼쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid "8 Top + Vario (Portrait)"
msgstr "정보창 8개 + 바리오 (세로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:103
#, no-c-format
msgid "9 Right + Vario (Landscape)"
msgstr "정보창 9개 + 바리오 (가로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:105
#, no-c-format
msgid "9 Left + Right + Vario (Landscape)"
msgstr "정보창 9개(좌우나뉨) + 바리오 (가로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid "12 Left + 3 Right Vario (Landscape)"
msgstr "12개 왼쪽 + 바리오 3개 오른쪽 (가로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:109
#, no-c-format
msgid "5 Right (Square)"
msgstr "정보창 5개"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:111
#, no-c-format
msgid "10 Bottom or Right"
msgstr "정보창 10개 (아래 혹은 오른쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:113
#, no-c-format
msgid "12 Bottom or Right"
msgstr "정보창 12개 (아래 혹은 오른쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:115
#, no-c-format
msgid "10 Top or Left"
msgstr "정보창 10개 (위쪽 혹은 왼쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid "12 Top or Left"
msgstr "정보창 12개 (위쪽 혹은 왼쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:119
#, no-c-format
msgid "16 Right (Landscape)"
msgstr "정보창 16개 (가로)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:121
#, fuzzy, no-c-format
msgid "24 Bottom or Right"
msgstr "정보창 4개 (아래쪽 혹은 오른쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid "4 Top or Left"
msgstr "정보창 4개 (위쪽 혹은 왼쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:125
#, no-c-format
msgid "4 Bottom or Right"
msgstr "정보창 4개 (아래쪽 혹은 오른쪽)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:131
#, no-c-format
msgid "Auto (follow infoboxes)"
msgstr "자동"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Top Left"
msgstr "왼쪽 위"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Top Right"
msgstr "오른쪽 위"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:137
#, no-c-format
msgid "Bottom Left"
msgstr "좌측 하단"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:139
#, no-c-format
msgid "Bottom Right"
msgstr "우측 하단"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:141
#, no-c-format
msgid "Centre Top"
msgstr "가운데 위"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Centre Bottom"
msgstr "가운데 아래"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:148
#, no-c-format
msgid "Text"
msgstr "글자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:149
#, no-c-format
msgid "Show text on tabbed dialogs."
msgstr "설정버튼을 글상자로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:150
#, no-c-format
msgid "Icons"
msgstr "아이콘"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:151
#, no-c-format
msgid "Show icons on tabbed dialogs."
msgstr "설정버튼을 아이콘으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:156
#, no-c-format
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:157
#, no-c-format
msgid "Center the status message boxes."
msgstr "알림 메세지 위치가 가운데."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:158
#, no-c-format
msgid "Topleft"
msgstr "왼쪽 위"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:159
#, no-c-format
msgid "Show status message boxes ina the top left corner."
msgstr "알림메세지 위치가 왼쪽위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:165
#, no-c-format
msgid "Box"
msgstr "기본상자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:165
#, no-c-format
msgid "Draws boxes around each InfoBox."
msgstr "정보창을 사각창으로 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:167
#, no-c-format
msgid "Tab"
msgstr "탭"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:167
#, no-c-format
msgid "Draws a tab at the top of the InfoBox across the title."
msgstr "제목에 줄을 그어 강조."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:169
#, no-c-format
msgid "Shaded"
msgstr "그림자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:171
#, no-c-format
msgid "Glass"
msgstr "유리"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:194
#, fuzzy
msgid "Full screen"
msgstr "지도 (풀 스크린)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:194
msgid "Run XCSoar in full screen mode"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:199
msgid "Display orientation"
msgstr "화면방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:199
msgid "Rotate the display on devices that support it."
msgstr "화면 방향을 선택한다. 기기에서 지원해야 설정할 수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:204
msgid "InfoBox geometry"
msgstr "정보창 구성"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:205
msgid ""
"A list of possible InfoBox layouts. Do some trials to find the best for your "
"screen size."
msgstr "정보창 구성 목록: 화면 크기에 적절하게 설정하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:208
msgid "FLARM display"
msgstr "FLARM 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:208
msgid "Choose a location for the FLARM display."
msgstr "FLARM정보의 위치를 선택."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:213
msgid "Tab dialog style"
msgstr "탭 메뉴 스타일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:216
msgid "Message display"
msgstr "알림 메세지 위치"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:221
msgid "Inverse InfoBoxes"
msgstr "정보창 반전"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:221
msgid "If true, the InfoBoxes are white on black, otherwise black on white."
msgstr "선택하면, 검정바탕에 흰 글씨로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:226
msgid "Colored InfoBoxes"
msgstr "컬러 정보창"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:227
msgid ""
"If true, certain InfoBoxes will have coloured text.  For example, the active "
"waypoint InfoBox will be blue when the glider is above final glide."
msgstr ""
"정보창이 특수상황에서 컬러로 표시: 예를 들어 기본 웨이포인트의 색상은 파란색"
"이지만, 마지막포인트일때 붉은색으로 변경된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:234
msgid "InfoBox border"
msgstr "정보창 경계"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:239
msgid "Show Menubutton"
msgstr "메뉴버튼 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:239
msgid "Show the Menubutton"
msgstr "메뉴버튼보기: 나침반이 가려질 수 있음"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:245
msgid "Cursor zoom"
msgstr "커서 줌"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:245
msgid "Cursor zoom factor"
msgstr "커서 확대/축소 비율"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:247
msgid "Invert cursor color"
msgstr "커서 색상 반전"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:247
msgid "Enable black cursor"
msgstr "검정 커서 허용"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Start only"
msgstr "시작만 자동"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:72
msgid "Pilot name"
msgstr "파일럿 이름"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:74
msgid "CoPilot name"
msgstr "보조파일럿 이름"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:76
msgid "Time step cruise"
msgstr "순항 기록시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:77
msgid "This is the time interval between logged points when not circling."
msgstr "로그 기록시간: 1초에 가까울수록 세밀하게 저장한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:81
msgid "Time step circling"
msgstr "써클링 기록시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:82
msgid "This is the time interval between logged points when circling."
msgstr "써클링 로그 기록시간: 1초에 가까울수록 세밀하게 저장한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:86
msgid "Auto. logger"
msgstr "자동로거저장"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:87
msgid ""
"Enables the automatic starting and stopping of logger on takeoff and landing "
"respectively. Disable when flying paragliders."
msgstr ""
"이/착륙시 자동으로 비행기록이 시작/종료 하도록 설정: '시작만 자동'을 선택하"
"면, 이륙하면 저장을 시작한다. 비행중에는 변경불가."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:92
msgid "NMEA logger"
msgstr "NMEA 로거"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:93
msgid ""
"Enable the NMEA logger on startup? If this option is disabled, the NMEA "
"logger can still be started manually."
msgstr ""
"NMEA 로거로 시작합니까? 설정하지 않아도, NMEA로거를 수동으로 시작할 수 있음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:98
msgid "Log book"
msgstr "이/착륙 자동분리"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:98
msgid "Logs each start and landing."
msgstr "이/착륙하면 로그를 분리해서 기록."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:102
msgid "Logger ID"
msgstr "로거 ID"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:45
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the glider's track is oriented up."
msgstr "기체의 항적방향이 위로 향하도록 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:46
#, no-c-format
msgid "Heading up"
msgstr "기수방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:47
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the glider's heading is oriented "
"up."
msgstr "기체의 기수방향이 위로 향하도록 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:49
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will always be orientated north to south and the "
"glider icon will be rotated to show its course."
msgstr "기체의 방향과 관계없이 위가 북쪽으로 고정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Target up"
msgstr "타겟방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:51
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the navigation target is oriented "
"up."
msgstr "다음 목표가 위쪽으로 보이도록 지도가 회전."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:52
#, no-c-format
msgid "Wind up"
msgstr "바람방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:53
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the wind is always oriented up to "
"down. (can be useful for wave flying)"
msgstr "바람의 방향이 위쪽으로 오도록 지도가 회전(바람을 이용한 비행에 용이)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Disable adjustments."
msgstr "자동조정하지 않는다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:59
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:325 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:326
#, no-c-format
msgid "Track"
msgstr "나침반-방위각"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Use a recent average of the ground track as basis."
msgstr "비행 기록으로 지도위치를 보정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:61
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:772 Data/Input/default.xci:441
#: Data/Input/default.xci:1047
#, no-c-format
msgid "Target"
msgstr "웨이포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:62
#, no-c-format
msgid "Use the current target waypoint as basis."
msgstr "다음 포인트와 현재위치의 중간으로 지도를 보정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:112
msgid "Cruise orientation"
msgstr "지도방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:113
msgid "Determines how the screen is rotated with the glider"
msgstr "순항에서 지도 방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:118
msgid "Circling orientation"
msgstr "써클링지도방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:119
msgid "Determines how the screen is rotated with the glider while circling"
msgstr "써클링에서 지도의 방향"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:124
msgid "Circling zoom"
msgstr "써클링 확대/축소"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:125
msgid ""
"If enabled, then the map will zoom in automatically when entering circling "
"mode and zoom out automatically when leaving circling mode."
msgstr "써클링할때, 지도가 자동으로 확대/축소된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:128
msgid "Map shift reference"
msgstr "지도 중심 보정"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:129
msgid "Determines what is used to shift the glider from the map center"
msgstr "지도 중앙에서 글라이더의 위치"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:135
msgid "Glider position offset"
msgstr "기체 위치 보정"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:136
msgid ""
"Defines the location of the glider drawn on the screen in percent from the "
"screen edge."
msgstr ""
"화면에서 기체의 위치를 보정: (10% ~ 50%)이며, 50%는 화면의 가운데에 기체가 위"
"치하고, 내려갈수록 아래쪽으로 보이게 한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:141
msgid "Max. auto zoom distance"
msgstr "지도축소한계"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:142
msgid "The upper limit for auto zoom distance."
msgstr "자동줌으로 설정했을때, 지도 축적의 한계값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:147
msgid "Distinct page zoom"
msgstr "페이지별 고정줌"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:148
msgid "Maintain one map zoom level on each page."
msgstr "각 페이지별로 지도 확대/축소 범위를 고정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:200
msgid "Main area"
msgstr "메인화면"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:201
msgid "Specifies what should be displayed in the main area."
msgstr "주 정보창에 보이는 정보를 선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:206
#, no-c-format
msgid "Displays either the Circling, Cruise or Final glide infoxboxes"
msgstr "써클링, 순항모드 혹은 골러시정보창을 상황에 맞게 자동변경한다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:207
#, no-c-format
msgid "Show fullscreen (no InfoBoxes)"
msgstr "전체화면 보기 (정보창 없음)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:211
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:388
msgid "InfoBoxes"
msgstr "정보창 구성"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:212
msgid "Specifies which InfoBoxes should be displayed on this page."
msgstr "이 페이지의 정보창을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:216
#, no-c-format
msgid ""
"For cruise mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is below final "
"glide altitude"
msgstr "순항 모드: 자동일때, 골러시 모드 고도보다 낮으면 보이는 설정이다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:217
#, no-c-format
msgid ""
"For circling mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is circling"
msgstr "써클링 모드, 자동변경일 때,  써클링 할 때의 설정이다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:218
#, no-c-format
msgid ""
"For final glide mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is above "
"final glide altitude"
msgstr ""
"골러시 모드(FinalGlide): 자동설정에서 골러시 고도 보다 위일때 보이는 설정이다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:220
#, no-c-format
msgid "A custom InfoBox set"
msgstr "사용자 설정 정보창"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:238
#, no-c-format
msgid "Nothing"
msgstr "없음"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:240
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:404
#, no-c-format
msgid "Cross section"
msgstr "그래프"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:243
msgid "Bottom area"
msgstr "하부창"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:244
msgid "Specifies what should be displayed below the main area."
msgstr "화면 아래에 표시되는 정보를 선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:104
#, no-c-format
msgid "Neither airspace nor terrain is used for route planning."
msgstr "공역이나, 지형을 고려하지 않는다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:106
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid terrain."
msgstr "경로를 계산할때 지형을 피해서 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:108
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid airspace."
msgstr "경로를 계산할때 공역을 피해서 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:110
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid airspace and terrain."
msgstr "경로를 계산할때 공역과 지형을 모두 피해서 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:114
msgid "Route mode"
msgstr "경로 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:117
msgid "Route climb"
msgstr "경로 상승"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:118
msgid ""
"When enabled and MC is positive, route planning allows climbs between the "
"aircraft location and destination."
msgstr "비행중에 맥크레디 값이 양수로 계산되면, 경로계산에서 상승을 허용한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:123
msgid "Route ceiling"
msgstr "경로 상승한계"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:124
msgid ""
"When enabled, route planning climbs are limited to ceiling defined by "
"greater of current aircraft altitude plus 500 m and the thermal ceiling.  If "
"disabled, climbs are unlimited."
msgstr ""
"상승한계치 설정: 경로를 계산할때, 현재의 기체고도에서 500m만 더 상승할수 있"
"게 제한한다. 설정을 끈다면 무제한으로 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:132
#, no-c-format
msgid "Reach calculations disabled."
msgstr "도달 범위 계산을 하지않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Straight"
msgstr "직진"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:134
#, no-c-format
msgid "The reach is from straight line paths from the glider."
msgstr "직진 했을때 글라이더 도달범위를 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Turning"
msgstr "선회(지형지물 계산)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:136
#, no-c-format
msgid "The reach is calculated allowing turns around terrain obstacles."
msgstr "글라이더 도달범위를 지형 장애물과 고도를 고려하여 계산한다."

#. Spacer
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:142
msgid "Reach mode"
msgstr "도달범위 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:143
msgid ""
"How calculations are performed of the reach of the glider with respect to "
"terrain."
msgstr "글라이더의 도달범위를 계산하는 방식을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:149
#, no-c-format
msgid "Uses task glide polar."
msgstr "글라이더의 폴라커브를 사용하여 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:150
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:106
#, no-c-format
msgid "Safety MC"
msgstr "안전 맥크레디"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:151
#, no-c-format
msgid "Uses safety MacCready value"
msgstr "안전 맥크레디값을 사용하여 계산한다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:155
msgid "Reach polar"
msgstr "도달범위 계산"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:156
msgid ""
"This determines the glide performance used in reach, landable arrival, abort "
"and alternate calculations."
msgstr ""
"도달범위를 계산하는데 필요한 활공비를 설정한다. 착륙가능한 착륙장이나, 비행중"
"지시에 비상착륙장 계산에도 사용된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:162
#, no-c-format
msgid "Disables the reach display."
msgstr "도달범위 표시를 하지않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:163
#, no-c-format
msgid "Terrain line"
msgstr "대지 라인"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:164
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the terrain glide reach."
msgstr "도달범위를 점선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:165
#, no-c-format
msgid "Terrain shade"
msgstr "흐린 대지"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:166
#, no-c-format
msgid "Shades terrain outside glide reach."
msgstr "도달범위 바깥을 흐릿하게 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:167
#, no-c-format
msgid "Working line"
msgstr "도달 선"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:168
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the working glide reach."
msgstr "기체가 도달할 수 있는 거리를 직선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:169
#, no-c-format
msgid "Working line, terrain line"
msgstr "작업선, 지형선"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:170
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the working and terrain glide reaches."
msgstr "기체가 도달할수 있는 거리를 선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:171
#, no-c-format
msgid "Working line, terrain shade"
msgstr "작업선, 어두운 지형"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:172
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at working, and shade terrain, glide reaches."
msgstr "글라이더가 도달 할 수 있는 거리를 지면에 점선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:176
msgid "Reach display"
msgstr "도달범위 표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:66
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:132
msgid "Arrival height"
msgstr "도착고도계산"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:67
msgid ""
"The height above terrain that the glider should arrive at for a safe landing."
msgstr "지형을 고려하여 안전하게 착륙하기 위해 필요한 고도."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:72
msgid "Terrain height"
msgstr "지점표고"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:73
msgid "The height above terrain that the glider must clear during final glide."
msgstr "골 러시 비행중 지형을 피해 안전한 고도를 유지하기 위한 최소고도."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:119
#, no-c-format
msgid "Simple"
msgstr "심플(간단)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:80
#, no-c-format
msgid ""
"The alternates will only be sorted by waypoint type (airport/outlanding "
"field) and arrival height."
msgstr ""
"대체포인트는 웨이포인트(활공장(공항)/외곽착륙장) 및 도달 고도에서 사용한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:82
#, no-c-format
msgid "The sorting will also take the current task direction into account."
msgstr "현재 타스크의 방향지시를 고려하여 분류한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:83
#, no-c-format
msgid "Home"
msgstr "홈포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:84
#, no-c-format
msgid ""
"The sorting will try to find landing options in the current direction to the "
"configured home waypoint."
msgstr "현재 비행방향의 착륙가능지점과 홈 포인트를 고려하여 분류한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:88
msgid "Alternates mode"
msgstr "대체착륙장 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:89
msgid ""
"Determines sorting of alternates in the alternates dialog and in abort mode."
msgstr "대체착륙장의 착륙장 선정 방식을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:92
msgid "Polar degradation"
msgstr "폴라커브(기체노후도)설정"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid ""
"A permanent polar degradation. 0% means no degradation, 50% indicates the "
"glider's sink rate is doubled."
msgstr ""
"폴라커브(침하율)의 추가 침하율을 설정한다. 기체 노후상태에 따라 설정하며, 0%"
"는 미설정, 50%는 하강율(Sink)이 두배로 설정된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:101
msgid "Auto bugs"
msgstr "자동 버그(침하율)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:102
#, no-c-format
msgid ""
"If enabled, adds 1% to the bugs setting after each full hour while flying."
msgstr ""
"매 시간마다 1%씩 기체 침하율을 상승하게 설정 할 수 있다(50%는 0%의 침하율 두"
"배)(행/패러는 필요없는 설정)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:107
msgid ""
"The MacCready setting used, when safety MC is enabled for reach "
"calculations, in task abort mode and for determining arrival altitude at "
"airfields."
msgstr ""
"맥크레디가 설정되어 있는경우 안전맥크레디를 사용해서 기체 도달범위를 계산한"
"다. 타스크 중단시, 착륙장에 도달 가능한 도착고도 또한 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:115
msgid "STF risk factor"
msgstr "STF 위험 요소"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:116
msgid ""
"The STF risk factor reduces the MacCready setting used to calculate speed to "
"fly as the glider gets low, in order to compensate for risk. Set to 0.0 for "
"no compensation, 1.0 scales MC linearly with current height (with reference "
"to height of the maximum climb). If considered, 0.3 is recommended."
msgstr ""
"STF 위험 요소는 위험을 보상하기 위해 글라이더가 하강할 때의 비행 속도를 계산"
"하는 데 사용되는 MacCready 설정에 대한 여윳값 이다. (0.0-1.0) 0.0으로 설정하"
"면 무보정, 1.0으로 설정하면 현재 고도(최대 상승고도를 포함)에 따라 MC를 선형"
"으로 조정한다. 특별히 고려하지 않는다면 0.3을 권장한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:68
msgid "Map database"
msgstr "지도파일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:69
msgid ""
"The name of the file (.xcm) containing terrain, topography, and optionally "
"waypoints, their details and airspaces."
msgstr ""
"지도파일(.xcm)을 선택하시오. 지형도와 지역이름에 대한 정보가 포함되어 있음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:74
msgid ""
"Primary waypoints file.  Supported file types are Cambridge/WinPilot files (."
"dat), Zander files (.wpz) or SeeYou files (.cup)."
msgstr ""
"주 웨이포인트 파일을 선택하시오. 지원 파일은 Cambridge/WinPilot files (."
"dat), Zander files (.wpz), SeeYou files (.cup)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:79
msgid "More waypoints"
msgstr "추가웨이포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:80
msgid ""
"Secondary waypoints file.  This may be used to add waypoints for a "
"competition."
msgstr ""
"추가 웨이포인트파일: (대회를 참가하거나 할때)기본 웨이포인트 위에 덧씌울 수 "
"있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:85
msgid "Watched waypoints"
msgstr "특별웨이포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:86
msgid ""
"Waypoint file containing special waypoints for which additional computations "
"like calculation of arrival height in map display always takes place. Useful "
"for waypoints like known reliable thermal sources (e.g. powerplants) or "
"mountain passes."
msgstr ""
"높이의 계산이나, 특별한 표지에 활용되는 웨이포인트 파일: 알려진 써멀, 상승포"
"인트, 유의할 곳 등을 넣는데 유용하다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:93
#: Data/Input/default.xci:876
msgid "Airspaces"
msgstr "공역파일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:93
msgid "The file name of the primary airspace file."
msgstr "공역 정보가 담긴 파일을 추가하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:97
msgid "More airspaces"
msgstr "추가공역파일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:97
msgid "The file name of the secondary airspace file."
msgstr "추가 공역파일을 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:102
msgid "Waypoint details"
msgstr "웨이포인트(개요)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:103
msgid ""
"The file may contain extracts from enroute supplements or other contributed "
"information about individual waypoints and airfields."
msgstr ""
"이 파일에는 개별 웨이포인트 및 비행장에 대한 보충설명 또는 기타정보를 추가할 "
"수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:109
msgid "FLARM Device Database"
msgstr "FLARM 장비 데이터베이스"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:110
msgid ""
"The name of the file containing information about registered FLARM devices."
msgstr "등록 된 FLARM 장치에 대한 정보가 포함 된 파일의 이름."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:84
#, no-c-format
msgid "Disable display of ground track line."
msgstr "대지라인을 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid "Always display ground track line."
msgstr "대지라인을 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:86
#, no-c-format
msgid ""
"Display ground track line if there is a significant difference to plane "
"heading."
msgstr "대지라인과 비행라인에 차이가 클 경우 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid "Vario #1"
msgstr "바리오 #1"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid ""
"Within lift areas lines get displayed green and thicker, while sinking lines "
"are shown brown and thin. Zero lift is presented as a grey line."
msgstr ""
"상승할 때는 녹색 굵은 선, 하강할 때는 갈색의 얆은 선, 고도변화가 없을 때는 회"
"색선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:102
#, no-c-format
msgid "Vario #1 (with dots)"
msgstr "바리오 #1 (하강점)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:102
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid ""
"The same colour scheme as the previous, but with dotted lines while sinking."
msgstr "위 설정과 같으나 하강은 점( . )으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:104
#, no-c-format
msgid "Vario #2"
msgstr "바리오 #2"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:104
#, no-c-format
msgid ""
"The climb colour for this scheme is orange to red, sinking is displayed as "
"light blue to dark blue. Zero lift is presented as a yellow line."
msgstr ""
"상승할 때는 빨간색 선, 하강할 때는 파란색 선, 고도변화가 없을 때는 노란색 선"
"으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid "Vario #2 (with dots)"
msgstr "바리오 #2 (하강점)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:110
#, no-c-format
msgid "Vario-scaled dots and lines"
msgstr "바리오 크기에 따라 선과 점으로 표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:111
#, no-c-format
msgid ""
"Vario-scaled dots with lines. Orange to red = climb. Light blue to dark blue "
"= sink. Zero lift is presented as a yellow line."
msgstr ""
"상승 규모에 따라 점과 선으로 표시되며, 상승은 오렌지색, 하강은 진한 파란색, "
"변화가 없을시 노란색 선으로 표시된다. 상승/하강크기가 크면 선이 굵어진다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:114
#, no-c-format
msgid "The colour scheme corresponds to the height."
msgstr "고도변화에 따라 색으로 표현된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:120
#, no-c-format
msgid "Simplified line graphics, black with white contours."
msgstr "간단하게 선으로 표현된 글라이더."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:121
#, no-c-format
msgid "Simple (large)"
msgstr "큰 글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:122
#, no-c-format
msgid "Enlarged simple graphics."
msgstr "큰 글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid "Detailed"
msgstr "상세한 글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:124
#, no-c-format
msgid "Detailed rendered aircraft graphics."
msgstr "상세하게 그려진 글라이더."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:125
#, no-c-format
msgid "HangGlider"
msgstr "행글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:126
#, no-c-format
msgid "Simplified hang glider as line graphics, white with black contours."
msgstr "행글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:127
#, no-c-format
msgid "ParaGlider"
msgstr "패러글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:128
#, no-c-format
msgid "Simplified para glider as line graphics, white with black contours."
msgstr "패러글라이더"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:133
#, no-c-format
msgid "No wind arrow is drawn."
msgstr "풍향을 표시하지 않는다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:134
#, no-c-format
msgid "Arrow head"
msgstr "화살표 머리"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:134
#, no-c-format
msgid "Draws an arrow head only."
msgstr "화살표 머리만 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Full arrow"
msgstr "화살표 전체표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Draws an arrow head with a dashed arrow line."
msgstr "화살표를 모두 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:140
#, no-c-format
msgid "No SkyLines traffic is drawn."
msgstr "스카이라인 트래픽을 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:141
#, no-c-format
msgid "Symbol"
msgstr "심볼"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:141
#, no-c-format
msgid "Draws the SkyLines symbol only."
msgstr "스카이라인 기호만 그린다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Symbol and Name"
msgstr "심볼과 이름"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Draws the SkyLines symbol with name."
msgstr "스카이라인 기호와 이름을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:152
msgid "Ground track"
msgstr "대지라인"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:153
msgid "Display the ground track as a grey line on the map."
msgstr "비행항적을 대지위에 회색선으로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:156
msgid "FLARM traffic"
msgstr "FLARM 트래픽"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:156
msgid "This enables the display of FLARM traffic on the map window."
msgstr "FLARM 트래픽(Flarm을 설정한 다른 기체)을 지도에 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:159
msgid "Trail length"
msgstr "항적길이"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:160
msgid ""
"Determines whether and how long a snail trail is drawn behind the glider."
msgstr "지도에서 보이는 비행항적의 길이를 선택할 수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:172
msgid "Trail type"
msgstr "항적유형(색상)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:173
msgid "Sets the type of the snail trail display."
msgstr "비행항적의 표시색 및 모양을 선택할 수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:176
msgid "Trail scaled"
msgstr "항적굵기변화(바리오)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:177
msgid ""
"If set to ON the snail trail width is scaled according to the vario signal."
msgstr "비행기록선이 고도변화에 따라 굵기가 다르게 보인다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:181
msgid "Detour cost markers"
msgstr "포인트 우회 마커"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:182
msgid ""
"If the aircraft heading deviates from the current waypoint, markers are "
"displayed at points ahead of the aircraft. The value of each marker is the "
"extra distance required to reach that point as a percentage of straight-line "
"distance to the waypoint."
msgstr ""
"기체방향이 목표하는 웨이포인트에서 벗어나면 마커가 항공기 앞에 표시된다. 마커"
"의 선과 값은 웨이포인트까지의 직선 거리의 백분율로 해당 포인트에 도착하는 데 "
"필요한 추가 거리를 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:188
msgid "Aircraft symbol"
msgstr "기체아이콘"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:192
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:938
#, no-c-format
msgid "Wind arrow"
msgstr "바람(화살표)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:192
msgid "Determines the way the wind arrow is drawn on the map."
msgstr ""
"지도위에 바람(풍향/풍속)에 대한 정보를 표시할 화살표 모양을 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:196
msgid "SkyLines traffic mode"
msgstr "스카이라인 트래픽 모드"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:197
msgid ""
"Show the SkyLines traffic symbols/names on the map, downloaded from the "
"SkyLines server."
msgstr "스카이라인 서버에서 다운로드 한 교통기호/이름을 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:68
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:249
msgid "Start max. speed"
msgstr "스타트 최대속도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:68
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:250
msgid "Maximum speed allowed in start observation zone. Set to 0 for no limit."
msgstr ""
"스타트 영역내에서 최고 속도 제한이 있는 경우 설정: 제한이 없는 경우 0 로 설정"
"한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:73
msgid "Start max. speed margin"
msgstr "스타트 최대속도 마진"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:74
msgid ""
"Maximum speed above maximum start speed to tolerate.  Set to 0 for no "
"tolerance."
msgstr ""
"스타트 최대 속도에 추가되는 여유 속도를 설정한다. 0으로 설정하면 여유속도가 "
"없다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:82
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:254
msgid "Start max. height"
msgstr "스타트 최고고도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:83
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:255
msgid ""
"Maximum height based on start height reference (AGL or MSL) while starting "
"the task.  Set to 0 for no limit."
msgstr ""
"스타트 지점의 최고고도(AGL:Altitude Above Ground Level:대지고도 혹은 MSL:"
"Mean Sea Level 평균해발고도)를 설정한다. 제한이 없는 경우 0 로 설정한다(시작"
"포인트 고도가 특정고도 이하로 규정되었을 때 필요하다)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:89
msgid "Start max. height margin"
msgstr "스타트 최고고도 마진"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:90
msgid ""
"Maximum height above maximum start height to tolerate.  Set to 0 for no "
"tolerance."
msgstr ""
"스타트 최대 고도에 추가되는 여유 고도를 설정한다. 여유고도가 없으면 0으로 설"
"정하면 된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:97
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:261
#, no-c-format
msgid "Reference is the height above the task point."
msgstr "타스크 포인트의 고도를 AGL로 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:99
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:263
#, no-c-format
msgid "Reference is altitude above mean sea level."
msgstr "타스크 포인트의 고도를 MSL로 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:103
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:267
msgid "Start height ref."
msgstr "스타트 고도기준"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:104
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:268
msgid "Reference used for start max height rule."
msgstr ""
"최고 스타트 고도(시작 포인트의 고도상승한계)에 사용하는 고도측정 방식을 선택"
"한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:112
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:271
msgid "Finish min. height"
msgstr "최종골 최저고도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:113
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:272
msgid ""
"Minimum height based on finish height reference (AGL or MSL) while finishing "
"the task.  Set to 0 for no limit."
msgstr ""
"골포인트의 최고고도(AGL:Altitude Above Ground Level:대지고도 혹은 MSL:Mean "
"Sea Level 평균해발고도)를 설정한다. 제한이 없는 경우 0 로 설정하면 된다(골포"
"인트 고도가 특정고도이상으로 규정되었을 때 필요하다)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:119
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:276
msgid "Finish height ref."
msgstr "최종골 고도기준"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:120
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:277
msgid "Reference used for finish min height rule."
msgstr ""
"최종골 포인트 최저고도(골 포인트의 최소인정고도)에 사용하는 고도측정 방식을 "
"선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:128
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:280
msgid "PEV start wait time"
msgstr "PEV 시작 대기 시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:129
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:281
msgid ""
"Wait time in minutes after Pilot Event and before start gate opens. 0 means "
"start opens immediately."
msgstr "게이트 오픈까지 남은 시간, 남은 시간이 0이면 즉시 스타트하십시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:135
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:284
msgid "PEV start window"
msgstr "PEV 스타트 윈도우"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:136
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:285
msgid ""
"Number of minutes start remains open after Pilot Event and PEV wait time.0 "
"means start will never close after it opens."
msgstr ""
"PEV 대기시간, 스타트 종료 시간까지 까지 몇분 남았는지 표시. 0 으로 표시되면 "
"스타트 오픈이후 스타트마감시각이 없음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:81
#: src/Dialogs/Task/Widgets/LineSectorZoneEditWidget.cpp:42
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:191
#, no-c-format
msgid "Gate width"
msgstr "게이트 폭"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:82
#: src/Dialogs/Task/Widgets/CylinderZoneEditWidget.cpp:43
#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:47
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:43
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:185
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:197
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:207
#, no-c-format
msgid "Radius"
msgstr "반경"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:147
msgid "Default start type for new tasks you create."
msgstr "새로운 타스크의 스타트 포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:152
msgid "Default radius or gate width of the start zone for new tasks."
msgstr "스타트 포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:158
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:388
msgid "Finish point"
msgstr "최종 골포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:159
msgid "Default finish type for new tasks you create."
msgstr "최종 포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:164
msgid "Default radius or gate width of the finish zone in new tasks."
msgstr "최종 포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:170
msgid "Turn point"
msgstr "턴포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:170
msgid "Default turn point type for new tasks you create."
msgstr "턴포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:174
msgid "Default radius of turnpoint cylinders and sectors in new tasks."
msgstr "턴포인트의 타스크 반경이나 게이트 폭의 기본값을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:180
msgid "Default task type for new tasks you create."
msgstr "새 타스크생성에 사용하는 기본 타스크 유형."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:197
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:233
msgid "AAT min. time"
msgstr "AAT 최소시간"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:197
msgid "Default AAT min. time for new AAT tasks."
msgstr "새로 만드는 AAT 타스크에서, 기본 AAT 최소시간을 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:201
msgid "Optimisation margin"
msgstr "최적 마진"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:202
msgid ""
"Safety margin for AAT task optimisation.  Optimisation seeks to complete the "
"task at the minimum time plus this margin time."
msgstr ""
"AAT 타스크 최적화를 위한 안전 마진. 안전한 타스크 종료를 위해 주어진 최소 시"
"간에 여기에 설정된 마진시간을 추가한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Disable contest calculations"
msgstr "콘테스트 계산 실행안함"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:95
#, no-c-format
msgid ""
"Conforms to FAI triangle rules. Three turns and common start and finish. No "
"leg less than 28% of total except for tasks longer than 500km: No leg less "
"than 25% or larger than 45%."
msgstr ""
"FAI 트라이앵글: 턴 3회와 시작점과 끝점이 같아야 한다. 구간 겹침이 28%를 넘지 "
"않아야 하며, 500km이상 타스크의 경우 25%이상 겹치지 않거나, 45%이상 길어야 한"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:98
#, no-c-format
msgid ""
"Up to seven points including start and finish, finish height must not be "
"lower than start height less 1000 meters."
msgstr ""
"스타트와 골 사이에 7포인트이상 있어야 하며, 골의 고도는 이륙고도보다 1000미"
"터 이내의 차이로 설정한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid "The most recent contest with Sprint task rules."
msgstr "최신 속도 경기 규칙(Sprint Task Rules)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:103
#, no-c-format
msgid ""
"A combination of Classic and FAI rules. 30% of the FAI score are added to "
"the Classic score."
msgstr "OLC Classic과 OLC FAI의 조합, Classic 점수는 FAI 점수에 30% 가산된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:108
#, no-c-format
msgid ""
"PG online contest with different track values: Free flight - 1 km = 1.0 "
"point; flat trianlge - 1 km = 1.2 p; FAI triangle - 1 km = 1.4 p."
msgstr ""
"패러글라이딩 온라인콘테스트(PG online contest)채점 규칙: 자유비행 1km = 1.0"
"점, 얇은트라이앵글 1km = 1.2점, FAI트라이앵글 1km = \n"
" 1.4점이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:111
#, no-c-format
msgid ""
"European PG online contest of the DHV organization. Pretty much the same as "
"the XContest rules, but with different track values: 1 km = 1.5 points, 1.75 "
"p and 2.0 p for FAI triangles respectively."
msgstr ""
"DHV 주최 유러피안 패러글라이딩 OLC규칙: XContest 규칙과 비슷하지만, 배점이 다"
"르다. 자유비행 1km = 1.5점, 얇은 트라이앵글 1km = 1.75점, FAI 트라이앵글 1km "
"= 2.0점이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:114
#, no-c-format
msgid ""
"Austrian online glider contest. Tracks around max. six waypoints are scored. "
"The bounding box part with 1 km = 1.0 point and the additional zick-zack "
"part with 1 km = 0.5 p."
msgstr ""
"오스트리아 온라인 글라이더 콘테스트: 득점은 최대 턴포인트 6개. 득점상자 내부"
"는 1km = 1.0점, 추가되는 지그재그 부분은 1km = 0.5 점으로 계산한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid "The FFVV NetCoupe \"libre\" competiton."
msgstr "FFVV 넷컵 \"libre\" 경기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:119
#, no-c-format
msgid ""
"WeGlide combines multiple scoring systems in the WeGlide Free contest. The "
"free score is a combination of the free distance score and the area bonus. "
"For the area bonus, the scoring program determines the largest FAI triangle "
"and the largest Out & Return distance that can be fitted into the flight "
"route."
msgstr ""
"WeGlide는 WeGlide Free 대회에서의 여러 채점 시스템을 결합한다. 자유 점수는 자"
"유 거리 점수와 지역 보너스의 조합이다. 지역 보너스의 경우 점수 프로그램은 비"
"행 경로에 맞출 수 있는 가장 큰 FAI 삼각형과 가장 큰 Out & Return 거리를 결정"
"한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid ""
"A start point, one turn point and a finish point are chosen from the flight "
"path such that the distance between the start point and the turn point is "
"maximized"
msgstr ""
"스타트 포인트와 턴포인트 사이의 거리가 최대가 되도록 타스크 경로에서 스타트포"
"인트, 첫번째 턴포인트, 피니시포인트를 설정한다"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:127
msgid "Contest"
msgstr "대회"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:128
msgid "Select the rules used for calculating optimal points for a contest."
msgstr "콘테스트에 대한 최적의 점수를 계산하는 데 사용하는 규칙을 선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:131
msgid "Predict Contest"
msgstr "Predict 콘테스트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:132
msgid ""
"If enabled, then the next task point is included in the score calculation, "
"assuming that you will reach it."
msgstr ""
"이 설정을 켜면, 다음 타스크 포인트까지 도착했다고 추정한 기록으로 계산된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:139
msgid "FAI triangle areas"
msgstr "FAI트라이앵글 영역"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:140
msgid "Show FAI triangle areas on the map."
msgstr "FAI트라이앵글로 비행한 영역을 지도에 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:144
msgid "FAI triangle threshold"
msgstr "FAI 트라이앵글 제한사항"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:145
msgid "Specifies which threshold is used for \"large\" FAI triangles."
msgstr "FAI트라이앵글에 대한 제한사항을 선택하시오."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:200
msgid "Terrain display"
msgstr "지형표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:201
msgid "Draw a digital elevation terrain on the map."
msgstr "디지털 지형을 화면에 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:205
msgid "Topography display"
msgstr "지역명/도로표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:206
msgid "Draw topographical features (roads, rivers, lakes etc.) on the map."
msgstr "지역이름, 강, 도로등을 지도에 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:210
#, no-c-format
msgid "Low lands"
msgstr "저지대"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:211
#, no-c-format
msgid "Mountainous"
msgstr "산"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:212
#, no-c-format
msgid "Imhof 7"
msgstr "Imhof 7"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:213
#, no-c-format
msgid "Imhof 4"
msgstr "Imhof 4"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:214
#, no-c-format
msgid "Imhof 12"
msgstr "Imhof 12"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:215
#, no-c-format
msgid "Imhof Atlas"
msgstr "Imhof Atlas"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:216
#, no-c-format
msgid "ICAO"
msgstr "ICAO"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:217
#, no-c-format
msgid "Vibrant"
msgstr "밝고 강하게"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:218
#, no-c-format
msgid "Grey"
msgstr "회색"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:219
#, no-c-format
msgid "White"
msgstr "흰색"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:220
#, no-c-format
msgid "Sandstone"
msgstr "모래색"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:221
#, no-c-format
msgid "Pastel"
msgstr "파스텔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:222
#, no-c-format
msgid "Italian Avioportolano VFR Chart"
msgstr "이탈리아 AVIO VFR 차트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:223
#, no-c-format
msgid "German DFS VFR Chart"
msgstr "독일 DFS VFR 차트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:224
#, no-c-format
msgid "French SIA VFR Chart"
msgstr "프랑스 SIA VFR 차트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:228
msgid "Terrain colors"
msgstr "지형색상"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:229
msgid "Defines the color ramp used in terrain rendering."
msgstr "지형 렌더링에 사용하는 색상구성을 선택한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:235
#, no-c-format
msgid "Fixed"
msgstr "고정"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:236
#, no-c-format
msgid "Sun"
msgstr "태양"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:241
msgid "Slope shading"
msgstr "사면 그림자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:242
msgid ""
"The terrain can be shaded among slopes to indicate either wind direction, "
"sun position or a fixed shading from North-West."
msgstr ""
"그림자 설정: 바람의 방향이나, 태양의 위치에 따라 지형그림자를 설정할 수 있"
"음. 고정값은 북서쪽이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:247
msgid "Terrain contrast"
msgstr "지면 선명도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:248
msgid ""
"Defines the amount of Phong shading in the terrain rendering.  Use large "
"values to emphasise terrain slope, smaller values if flying in steep "
"mountains."
msgstr ""
"지면 선명도: 100%는 지형을 가파르게 강조하고, 0%에 가까울수록 완만하게 보인"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:254
msgid "Terrain brightness"
msgstr "지면 밝기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:255
msgid ""
"Defines the brightness (whiteness) of the terrain rendering.  This controls "
"the average illumination of the terrain."
msgstr "지면 밝기: 평균적인 지형의 휘도를 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:269
msgid "Contours"
msgstr "등고선"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:270
msgid "If enabled, draws contour lines on the terrain."
msgstr "지형에 등고선을 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:128
msgid "Preset"
msgstr "프리셋"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:128
msgid "Load a set of units."
msgstr "단위를 불러오기."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:131
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:131
msgid "My individual set of units."
msgstr "개별 단위 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:144
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:170
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:202
#, no-c-format
msgid "knots"
msgstr "knots"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:149
msgid "Aircraft/Wind speed"
msgstr "기체/바람 속도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:150
msgid ""
"Units used for airspeed and ground speed.  A separate unit is available for "
"task speeds."
msgstr "속도 단위: 타스크 속도는 별도로 설정가능."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:163
msgid ""
"Units used for horizontal distances e.g. range to waypoint, distance to go."
msgstr "수평거리: 예) 웨이포인트간 거리, 출발점 거리등."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:175
msgid "Lift"
msgstr "바리오"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:175
msgid "Units used for vertical speeds (variometer)."
msgstr "수직속도에 사용하는 단위(고도계)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:181
#, no-c-format
msgid "feet"
msgstr "feet"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:182
#, no-c-format
msgid "meters"
msgstr "미터"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:185
msgid "Units used for altitude and heights."
msgstr "고도/높이에 사용하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:195
msgid "Units used for temperature."
msgstr "온도에 사용하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:207
msgid "Task speed"
msgstr "타스크 속도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:207
msgid "Units used for task speeds."
msgstr "타스크 속도에 사용하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:218
msgid "Units used for pressures."
msgstr "기압수치에 사용하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:228
msgid "Units used for mass."
msgstr "무게에 사용하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:238
msgid "Units used for wing loading."
msgstr "익면하중의 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:254
msgid "Lat./Lon."
msgstr "위도/경도"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:254
msgid "Units used for latitude and longitude."
msgstr "위도/경도를 표시하는 단위."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:82
#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "UTC offset"
msgstr "UTC 오프셋"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:83
msgid ""
"The UTC offset field allows the UTC local time offset to be specified.  The "
"local time is displayed below in order to make it easier to verify the "
"correct offset has been entered."
msgstr "UTC에 대한 현지시간 보정값을 입력한다. 한국은 UTC + 9h이다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:95
msgid "Use GPS time"
msgstr "GPS 시간보정"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:96
msgid ""
"If enabled sets the clock of the computer to the GPS time once a fix is set. "
"This is only necessary if your computer does not have a real-time clock with "
"battery backup or your computer frequently runs out of battery power or "
"otherwise loses time."
msgstr "GPS 시간보정을 켜면 본체의 시간이 GPS 시간에 동기화 된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:87
#, no-c-format
msgid "Full name"
msgstr "전체 이름"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:88
#, no-c-format
msgid "The full name of each waypoint is displayed."
msgstr "전체 웨이포인트 이름 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:90
#, no-c-format
msgid "First word of name"
msgstr "이름의 첫단어"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "The first word of the waypoint name is displayed."
msgstr "웨이포인트의 첫단어만 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "First 3 letters"
msgstr "첫3문자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:94
#, no-c-format
msgid "The first 3 letters of the waypoint name are displayed."
msgstr "웨이포인트의 앞3문자를 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:96
#, no-c-format
msgid "First 5 letters"
msgstr "첫5문자"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:97
#, no-c-format
msgid "The first 5 letters of the waypoint name are displayed."
msgstr "웨이포인트의 앞5문자를 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid "No waypoint name is displayed."
msgstr "웨이포인트 이름을 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:102
#, no-c-format
msgid ""
"The short name of each waypoint is displayed. If unavailable, the first five "
"letters of the full name are displayed."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:105
msgid "Label format"
msgstr "이름 형식"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:105
msgid "Determines how labels are displayed with each waypoint"
msgstr "웨이포인트 이름을 보여주는 형식"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:111
#, no-c-format
msgid "No arrival height is displayed."
msgstr "도착 고도를 표시하지 않음."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Straight glide"
msgstr "직선활공"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:114
#, no-c-format
msgid "Straight glide arrival height (no terrain is considered)."
msgstr "직선비행으로 비행했을때 도착고도를 표시(지형영향을 고려하지 않음)."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:116
#, no-c-format
msgid "Terrain avoidance glide"
msgstr "지형을 피해서 활공"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival height considering terrain avoidance. Requires \"Reach mode: Turning"
"\" in \"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr ""
"도착고도를 계산할때 지형을 우회하여 계산: 단 \"글라이더 컴퓨터 -> 경로 -> 도"
"달범위 모드 -> 선회\"의 설정이 필요하다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:120
#, no-c-format
msgid "Straight & terrain glide"
msgstr "직선활공 & 지형비행"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:121
#, no-c-format
msgid ""
"Both arrival heights are displayed. Requires \"Reach mode: Turning\" in "
"\"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr ""
"직선활공과 지형비행의 도착고도를 동시에 표시: \"글라이더 컴퓨터 -> 경로 -> 도"
"달범위 모드 -> 선회\" 설정이 필요하다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:126
#, no-c-format
msgid "Required GR & terrain glide"
msgstr "필요 GR & 지형비행"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:127
#, no-c-format
msgid ""
"Both Required glide ratio and terrain avoidance height are displayed. "
"Requires \"Reach mode: Turning\" in \"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr ""
"필요 활공비와 지형회피 높이를 동시에 표시: \"글라이더 컴퓨터 -> 경로 -> 도달"
"범위 모드 -> 선회\" 설정이 필요하다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:132
msgid "Determines how arrival height is displayed in waypoint labels"
msgstr "도착고도계산: 목표에 도착했을 때 기체의 예상 고도를 계산하는 방법"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:137
#, no-c-format
msgid "Rounded rectangle"
msgstr "모서리가 둥근 사각박스"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:138
#, no-c-format
msgid "Outlined"
msgstr "외각선"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:142
msgid "Label style"
msgstr "이름 스타일"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:150
#, no-c-format
msgid "Task waypoints & airfields"
msgstr "타스크 웨이포인트 & 비행장"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:151
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task and all airfields will be displayed."
msgstr "모든 타스크 웨이포인트와 비행장을 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:153
#, no-c-format
msgid "Task waypoints & landables"
msgstr "타스크 웨이포인트 & 착륙장"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:154
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task and all landables will be displayed."
msgstr "모든 타스크 웨이포인트와 착륙지를 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:156
#, no-c-format
msgid "Task waypoints"
msgstr "타스크 웨이포인트"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:157
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task will be displayed."
msgstr "타스크 웨이포인트를 표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:170
#, no-c-format
msgid "Purple circle"
msgstr "자주색 원"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:171
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed as purple circles. If the "
"waypoint is reachable a bigger green circle is added behind the purple one. "
"If the waypoint is blocked by a mountain the green circle will be red "
"instead."
msgstr ""
"비행장과 착륙가능한 곳은 자주색 원으로 표시된다. 웨이포인트에 도달 할 수 있"
"을 경우 큰 녹색 원으로 표시되고, 웨이포인트가 산에 의해 차단된 경우 녹색 원"
"은 빨간색으로 표시된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:175
#, no-c-format
msgid "B/W"
msgstr "검정/흰색"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:176
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed in white/grey. If the waypoint "
"is reachable the color is changed to green. If the waypoint is blocked by a "
"mountain the color is changed to red instead."
msgstr ""
"비행장과 착륙가능한 곳은 흰색/회색으로 표시된다. 웨이포인트에 도달 할 경우 녹"
"색으로 변경되고, 웨이포인트가 지형에 의해 막히면, 녹색 원은 빨간색으로 표시된"
"다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:180
#, no-c-format
msgid "Traffic lights"
msgstr "트래픽 신호 (Traffic Lights)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:181
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed in the colors of a traffic "
"light. Green if reachable, Orange if blocked by mountain and red if not "
"reachable at all."
msgstr ""
"공항과 외부필드는 트래픽 신호의 색으로 표시된다. 도달 가능 할 경우 녹색, 오렌"
"지색은 지형에 의해 막혔을때, 붉은색은 현재고도로는 도달할수 없다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:185
msgid "Landable symbols"
msgstr "착륙지 표시심볼"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:186
msgid ""
"Three styles are available: Purple circles (WinPilot style), a high contrast "
"(monochrome) style, or orange. The rendering differs for landable field and "
"airport. All styles mark the waypoints within reach green."
msgstr ""
"세 종류가 있음: 자주색 원(WinPilot 스타일), 음영강조된 흑/백스타일, 트래픽신"
"호(오렌지타입), 모든 설정에서 도달 가능한 착륙지, 활공장은 녹색으로 표시된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:191
msgid "Detailed landables"
msgstr "착륙지 세부표시"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:192
msgid ""
"[Off] Display fixed icons for landables.\n"
"[On] Show landables with variable information like runway length and heading."
msgstr ""
"[끄기] 선택시 고정된 착륙장아이콘. [켜기] 선택시 활주로 길이, 방향등을 추가"
"로 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:197
msgid "Landable size"
msgstr "착륙지 크기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:198
msgid "A percentage to select the size landables are displayed on the map."
msgstr "착륙장 아이콘의 크기를 선택."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:202
msgid "Scale runway length"
msgstr "활주로 표시 비율"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:203
msgid ""
"[Off] Display fixed length for runways.\n"
"[On] Scale displayed runway length based on real length."
msgstr ""
"[끄기] 고정길이로 활주로를 표시, [켜기] 실제 길이로 비율을 조정하여 활주로를 "
"표시."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:191
#, no-c-format
msgid "Hot-air balloon"
msgstr "열기구"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:192
#, no-c-format
msgid "Hangglider (Flex/FAI1)"
msgstr "행글라이더 (Flex/FAI1)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:193
#, no-c-format
msgid "Hangglider (Rigid/FAI5)"
msgstr "행글라이더 (Rigid/FAI5)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:212
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:238
msgid "Tracking Interval"
msgstr "트래킹 인터벌(업데이트간격)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:215
msgid "Track friends"
msgstr "친구위치"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:216
msgid "Download the position of your friends live from the SkyLines server."
msgstr "Skylines 서버에서 친구의 라이브트래킹을 연결한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:219
msgid "Show nearby traffic"
msgstr "근처의 트래픽 보기"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:220
msgid ""
"Download the position of your nearby traffic live from the SkyLines server."
msgstr "SkyLines server에서 근처의 라이브트래픽을 다운로드 한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:241
msgid "Vehicle Type"
msgstr "기체종류"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:241
msgid "Type of vehicle used."
msgstr "운송수단의 종류."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:243
msgid "Vehicle Name"
msgstr "기체이름"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:246
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:250
msgid "Username"
msgstr "ID(유저이름)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/CloudConfigPanel.cpp:84
msgid ""
"Participate in the XCSoar Cloud field test?  This transmits your location, "
"thermal/wave locations and other weather data to our test server."
msgstr ""
"XCSoar의 클라우드 필드테스트에 참여하시겠습니까? 이 테스트는 비행중에 얻어진 "
"날씨와 바람, 열에 대한 정보를 테스트 서버로 전송합니다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/CloudConfigPanel.cpp:89
msgid "Obtain and show thermal locations reported by others."
msgstr "서버에 저장된 열의 위치를 확인하고 표시한다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:91
#, fuzzy
msgid "Automatic Upload"
msgstr "자동"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:92
msgid "Uploads flights automatically after download from logger?"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:96
msgid "Take this from your WeGlide Profile. Or set to 0 if not used."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:99
msgid "Pilot date of birth"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Task/Widgets/CylinderZoneEditWidget.cpp:43
msgid "Radius of the OZ cylinder."
msgstr ""
"실린더의 반경을 선택하시오(ex. 2.5km등 항목에 없는 값이 표시되면 먼저 2.0km"
"등 앞의 단위를 선택하고 다시 반경을 누르면 0.1 단위의 항목이 목록에 표시됨)."

#: src/Dialogs/Task/Widgets/LineSectorZoneEditWidget.cpp:42
msgid "Width of the start/finish gate."
msgstr "스타트/최종골 게이트의 폭."

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:47
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:43
msgid "Radius of the OZ sector."
msgstr "OZ 섹터 반경."

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:57
msgid "Start radial"
msgstr "스타트 반경"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:57
msgid "Start radial of the OZ area"
msgstr "OZ 지역 스타트 반경"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:61
msgid "Finish radial"
msgstr "결승점(Finish) 반경"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:61
msgid "Finish radial of the OZ area"
msgstr "OZ 영역의 최종골 포인트 반경"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:69
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:49
msgid "Inner radius"
msgstr "내부 반경"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:69
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:49
msgid "Inner radius of the OZ sector."
msgstr "OZ 섹터의 내부 반경."

#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:55
msgid "Angle"
msgstr "앵글"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:120
msgid "Turn Points"
msgstr "턴포인트"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:144
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:147
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:223
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:254
msgid "Task Manager"
msgstr "타스크 관리자"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:220
msgid "Validation Errors"
msgstr "인증 오류"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:222
msgid ""
"Task not valid. Changes will be lost.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"타스크 설정오류, 재설정 안함.\n"
"계속합니까?"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:65
msgid "Task has been modified"
msgstr "타스크가 수정됨"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:65
msgid "Task unchanged"
msgstr "타스크 변화 없음"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:97
msgid "Revert Changes"
msgstr "수정전으로 되돌리기"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:130
msgid "Edit Point"
msgstr "포인트수정"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:132
msgid "Make Finish"
msgstr "최종포인트"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:138
msgid "Reverse"
msgstr "반전"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:140
msgid "Clear All"
msgstr "모두 삭제"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:225
msgid "Clear all points?"
msgstr "모든 포인트를 삭제할까요(타스크정리)?"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:225
msgid "Task edit"
msgstr "타스크 편집"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:248
msgid "Add Turnpoint"
msgstr "턴포인트 추가"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:231
msgid "Task type"
msgstr "타스크 타입"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:231
msgid "Sets the behaviour for the current task."
msgstr "진행할 타스크의 규칙을 설정하시오."

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:233
msgid "Minimum AAT task time in minutes."
msgstr "최소 AAT 타스크시간(분) 설정."

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:236
msgid "Arm start manually"
msgstr "수동 스타트"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:237
msgid "Configure whether the start must be armed manually or automatically."
msgstr ""
"타스크의 수동시작/자동시작을 설정한다. 수동은 \"내비게이션 - 스타트 시작\" 으"
"로 선택."

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:240
#, fuzzy
msgid "Score start exit"
msgstr "점수 종료 포인트(ESS)"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:244
msgid "Start open time"
msgstr "스타트오픈 시각"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:246
msgid "Start close time"
msgstr "스타트클로즈 시각"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:289
msgid "FAI start / finish rules"
msgstr "FAI 시작 / 종료 규칙"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:290
msgid ""
"If enabled, has no max start height or max start speed and requires the "
"minimum height above ground for finish to be greater than 1000m below the "
"start height."
msgstr ""
"FAI 규칙으로 설정하면, 출발과 도착의 고도차이가 1000m를 넘어설때 이외에는, 최"
"고 출발 고도, 혹은 최고 출발 속도, 최종골 포인트 최소고도를 설정하지 않음."

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:66
msgid "Task not saved"
msgstr "타스크 저장안됨"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:81
msgid "Create new task?"
msgstr "새 타스크를 시작합니까?"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:81
msgid "Task New"
msgstr "새 타스크"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:115
msgid "New Task"
msgstr "새 타스크"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:116
msgid "Declare"
msgstr "타스크 선언"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:117
msgid "Browse"
msgstr "타스크 찾아보기"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:98
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:99
msgid "Rename"
msgstr "이름변경"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:101
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:316
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:96
msgid "More"
msgstr "이전기록"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:211
msgid "Load the selected task?"
msgstr "선택한 타스크를 불러올까요?"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:219
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:253
msgid "Task Browser"
msgstr "타스크 브라우저"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:244
msgid "Can't delete .CUP files"
msgstr ".CUP 파일을 지울수 없음"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:252
msgid "Delete the selected task?"
msgstr "선택된 타스크를 삭제할까요?"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:290
msgid "Can't rename .CUP files"
msgstr ".CUP 파일이름을 변경 할 수 없음"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:290
msgid "Rename Error"
msgstr "이름변경 오류"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:316
msgid "Less"
msgstr "가리기"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:54
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:265
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:86
msgid "Relocate"
msgstr "포인트변경"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:58
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:262
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:120 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:233
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:69
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:118
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:137
msgid "(Add Alternate Start)"
msgstr "(대체 스타트포인트 추가)"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:200
msgid "Alternate Start Points"
msgstr "대체 스타트 포인트"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:230
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:272
msgid "Change Type"
msgstr "타입변경"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:281
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:354
msgid "Enable Alternate Starts"
msgstr "대체 스타트포인트 활성화"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:284
msgid "Score exit"
msgstr "점수 종료 포인트(ESS)"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:357
msgid "Edit Alternates"
msgstr "대체 스타트 수정"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:378
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:449
msgid "Task point"
msgstr ""
"타스크\n"
"포인트"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:383
msgid "Assigned area point"
msgstr "설정된 AAT 포인트"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:449
msgid "Remove task point?"
msgstr "타스크 포인트를 제거합니까?"

#: src/Dialogs/Task/MutateTaskPointDialog.cpp:124
msgid "Task Point Type"
msgstr "타스크 포인트 타입"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:64
msgid "Goal"
msgstr "골"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:71
msgid "Out and return"
msgstr "왕복"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:75
msgid "Two legs"
msgstr "2포인트"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:80
msgid "Three legs"
msgstr "3포인트"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:86
msgid "non-FAI triangle"
msgstr "FAI트라이앵글 아님"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:90
#, c-format
msgid "%d legs"
msgstr "%d 포인트"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:116
#, c-format
msgid "Task is empty (%s)"
msgstr "(%s) 타스크가 없음"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:128
msgid "max."
msgstr "최대"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:132
msgid "min."
msgstr "최소"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:142
msgid "dist."
msgstr "거리"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:185
msgid "Sector"
msgstr "섹터"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:191
msgid "Line"
msgstr "선으로 표시"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:197
msgid "Cylinder"
msgstr "실린더"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:203
msgid "MAT cylinder"
msgstr "MAT 실린더"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:207
msgid "Keyhole"
msgstr "키홀"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:213
msgid "DAeC Keyhole"
msgstr "DAeC 키홀"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:217
msgid "BGA Fixed Course"
msgstr "BGA 고정코스"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:221
msgid "BGA Enhanced Option"
msgstr "BGA(영국글라이더협회) 옵션"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:225
msgid "BGA Start Sector"
msgstr "BGA(영국글라이더협회) 스타트섹터"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:241
msgid "Enter a task name"
msgstr "타스크 이름입력"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:412
msgid ""
"For AAT tasks, this setting can be used to adjust the target points within "
"the AAT sectors.  Larger values move the target points to produce larger "
"task distances, smaller values move the target points to produce smaller "
"task distances."
msgstr ""
"AAT 타스크, 이 설정은 AAT 섹터 내의 목표지점을 조절하기 위해 사용한다. 값이 "
"클수록 더 큰 타스크 를 만드는 목표로 이동하며, 값이 작을 수록 더 작은 타스크"
"를 만드는 목표지점으로 이동한다."

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:417 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:967
#, no-c-format
msgid "Radial"
msgstr "방사각도"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:418
msgid ""
"For AAT tasks, this setting can be used to adjust the target points within "
"the AAT sectors.  Positive values rotate the range line clockwise, negative "
"values rotate the range line counterclockwise."
msgstr ""
"AAT 타스크 내용이 설정 AAT 섹터내의 목표지점을 조절하기 위해 사용될 수 있다. "
"양수값은 라인 시계방향으로 설정, 음수값은 반시계 방향으로 설정한다."

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:423
msgid "ETE"
msgstr "도착예정시각"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:425
msgid "Estimated time en-route to the next AAT target."
msgstr "다음 AAT 목표의 도착예정시간."

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:427
msgid "Delta T"
msgstr "델타시간"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:429
msgid ""
"AAT Delta Time - Difference between estimated task time and AAT minimum "
"time. Colored red if negative (expected arrival too early), or blue if in "
"sector and can turn now with estimated arrival time greater than AAT time "
"plus 5 minutes."
msgstr ""
"AAT 델타시간: 예상 비행시간과 AAT 최소시간의 차이가 음수인 경우 빨간색으로 표"
"시되고(도착예상시각이 너무 빠름), AAT 시간보다 5 분이상 더 크면 구간예상이 파"
"란색으로 표시되어, 도착 시간으로 전환 할 수 있음."

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:431
msgid "V rem."
msgstr "속도(V rem)"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:435
msgid "V ach"
msgstr "표시속도(V ach)"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:437
msgid ""
"AA Speed - Assigned Area Task average speed achievable around target points "
"remaining in minimum AAT time."
msgstr ""
"AA 속도, AA(Assigned Area Task) speed - 최소 AAT 시간동안 달성 가능한 주위 타"
"스크 포인트의 평균속도."

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:442
msgid "Optimized"
msgstr "최적화"

#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:150
#: src/InfoBoxes/Content/Alternate.cpp:49 Data/Input/default.xci:394
#: Data/Input/default.xci:1023
#, no-c-format
msgid "Alternates"
msgstr "대체지"

#: src/Dialogs/Tracking/CloudEnableDialog.cpp:71
msgid ""
"The XCSoar project is currently developing a revolutionary service which "
"allows sharing thermal/wave locations and more with other pilots.\n"
"Do you wish to participate in the field test? This means that your position, "
"thermal/wave locations and other weather data will be transmitted to our "
"test server. You can disable it at any time in the \"Tracking\" settings.\n"
"Please help us improve XCSoar!"
msgstr ""
"XCSoar 프로젝트는 현재 다른 조종사와 열/바람의 위치를 공유할 수 있는 서비스"
"를 개발하고 있습니다. 이 필드 테스트에 참여해보는 것은 어떨까요?\n"
"당신의 비행위치, 열, 바람의 위치와 다른 날씨데이터를 테스트 서버로 전송합니"
"다. 이 설정은 \"라이브 트래킹\" 설정에서 언제든지 해제 할 수 있습니다. XCSoar"
"의 기능 향상을 도와주십시오!"

#: src/Dialogs/TimeEntry.cpp:68 src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:124
msgid "Now"
msgstr "지금"

#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:64
msgid "Reset"
msgstr "다시설정"

#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:79
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:82
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:140
msgid "METAR and TAF"
msgstr "METAR 와 TAF"

#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:220
msgid "Field"
msgstr "항목"

#: src/Dialogs/dlgCredits.cpp:129 Data/Input/default.xci:868
msgid "Credits"
msgstr "만든 사람들"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:71
msgid "Audio vario"
msgstr "바리오소리"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:72
msgid "Emulate the sound of an electronic vario."
msgstr "바리오 소리를 켜고 끌 수 있다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:78
msgid "Enable Deadband"
msgstr "버저(Buzzer)사용안함"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:79
msgid ""
"Mute the audio output in when the current lift is in a certain range around "
"zero"
msgstr ""
"버저(Buzzer)사용 설정: 침하가 끝나고 상승직전 바리오가 0을 가리킬때, 버저가 "
"울림(써멀링 전 예비경보로 사용 할 수 있다.)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:85
msgid "Min. Frequency"
msgstr "싱크 경고음"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:86
msgid "The tone frequency that is played at maximum sink rate."
msgstr "고도가 하강할때 바리오 음색을 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:91
msgid "Zero Frequency"
msgstr "버저음(buzzer)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:92
msgid "The tone frequency that is played at zero climb rate."
msgstr ""
"상승이 0일때 바리오 음색을 설정(Buzzer). 열에 진입하기 직전의 예비 음으로 생"
"각하면 된다."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:97
msgid "Max. Frequency"
msgstr "상승음"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:98
msgid "The tone frequency that is played at maximum climb rate."
msgstr "고도가 상승할때 바리오 음색을 설정."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:106
msgid "Deadband min. lift"
msgstr "하강 경보"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:107
msgid ""
"Below this lift threshold the vario will start to play sounds if the "
"'Deadband' feature is enabled."
msgstr "기능을 켰을때 'Deadband' 설정값을 넘으면 vario가 소리냄."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:116
msgid "Deadband max. lift"
msgstr "상승 경고"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:117
msgid ""
"Above this lift threshold the vario will start to play sounds if the "
"'Deadband' feature is enabled."
msgstr "기능을 켰을때 'Deadband' 설정값을 넘으면 vario가 소리냄."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioConfigPanel.cpp:60
msgid "Master Volume"
msgstr "음량"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:119 src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:68
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:232
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:182
msgid "Airport ICAO code"
msgstr "공항 ICAO 코드"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:186
msgid "Please enter the FOUR letter code of the desired station."
msgstr "목표 공항의 4자리 ICAO 코드를 입력하시오."

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:192
msgid ""
"Please don't use special characters in the four letter code of the desired "
"station."
msgstr "공항 코드에 특수문자는 쓰이지 않음."

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:230 src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:115
#, c-format
msgid "Do you want to remove station %s?"
msgstr "%s 삭제합니까?"

#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:154
msgid "This function is not available on your platform yet."
msgstr "이 기기에서 사용할 수 없는 기능."

#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:63
msgid "Inside airspace"
msgstr "공역내부"

#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:65
msgid "Near airspace"
msgstr "공역접근"

#: src/Monitor/TaskConstraintsMonitor.cpp:57
msgid "Maximum start speed exceeded"
msgstr "최대스타트속도에 도달"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:41
msgid "In sector, arm advance when ready"
msgstr "섹터 내, 활동준비"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:43
msgid "Arm"
msgstr "활동준비"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:53 src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:62
msgid "Dismiss"
msgstr "무시"

#: src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:50
msgid "Add this turn point?"
msgstr "이 턴포인트를 추가합니까?"

#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:227
msgid "Use"
msgstr "사용"

#: src/Renderer/NOAAListRenderer.cpp:46
msgid "No METAR available"
msgstr "METAR 사용불가"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:135 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:142
msgid "Dew Point"
msgstr "이슬점"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:169
msgid "Visibility"
msgstr "시계"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:174
#, c-format
msgid "more than %s"
msgstr "%s 이상"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:186
msgid "Sky Conditions"
msgstr "기상 상태"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:249
#, c-format
msgid "METAR for %s:"
msgstr "%s METAR:"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:275
msgid "No METAR available!"
msgstr "METAR를 다운로드 할 수 없음!"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:289
msgid "No TAF available!"
msgstr "TAF를 다운로드 할 수 없음!"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:136
#, no-c-format
msgid "Altitude GPS"
msgstr "고도(GPS)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:137
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:83
#, no-c-format
msgid "Alt GPS"
msgstr "GPS고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:138
#, no-c-format
msgid ""
"This is the altitude above mean sea level reported by the GPS. Touch-screen/"
"PC only: In simulation mode, this value is adjustable with the up/down arrow "
"keys and the right/left arrow keys also cause the glider to turn."
msgstr ""
"해수면부터 기체위치의 GPS 고도를 표시한다. \n"
"시뮬레이션 모드에서는 위 아래로 고도 설정, 좌우로 기체회전을 설정 할 수 있다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:144
#, no-c-format
msgid "Height AGL"
msgstr "고도(실고도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:145
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:87
#, no-c-format
msgid "H AGL"
msgstr "실고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:146
#, no-c-format
msgid ""
"This is the navigation altitude minus the terrain elevation obtained from "
"the terrain file. The value is coloured red when the glider is below the "
"terrain safety clearance height."
msgstr ""
"실고도: 대지에서 기체의 높이까지 고도, 붉은색 글씨로 표시되면 지면안전고도보"
"다 기체고도가 낮다는 경고이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:153
#, no-c-format
msgid "Thermal climb, last 30 s"
msgstr "바리오(30초평균)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:154
#, no-c-format
msgid "TC 30s"
msgstr "바리오(30초)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:155
#, no-c-format
msgid ""
"A 30 second rolling average climb rate based of the reported GPS altitude, "
"or vario if available."
msgstr "최근 30초 동안의 평균고도변화량을 보여준다. GPS나 외부바리오의 값이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:161
#, no-c-format
msgid "Next bearing"
msgstr "타스크(다음포인트 방위각도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:163
#, no-c-format
msgid ""
"True bearing of the next waypoint.  For AAT tasks, this is the true bearing "
"to the target within the AAT sector."
msgstr ""
"방위각도: 다음포인트의 현재위치에서 절대방향, AAT타스크의 경우 다음 AAT섹터"
"의 방향을 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:170
#, no-c-format
msgid "GR instantaneous"
msgstr "활공비(현재)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:171
#, no-c-format
msgid "GR Inst"
msgstr "현재활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:172
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous glide ratio over ground, given by the ground speed divided by "
"the vertical speed (GPS speed) over the last 20 seconds. Negative values "
"indicate climbing cruise. If the vertical speed is close to zero, the "
"displayed value is '---'."
msgstr ""
"현재활공비: 20초 동안의 평균 활공비, 음의 값은 상승을 나타내며, 수직변화가 거"
"의 없을경우 ---로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:178
#, no-c-format
msgid "GR cruise"
msgstr "활공비(순항)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:179
#, no-c-format
msgid "GR Cruise"
msgstr "순항활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:180
#, no-c-format
msgid ""
"The distance from the top of the last thermal, divided by the altitude lost "
"since the top of the last thermal. Negative values indicate climbing cruise "
"(height gain since leaving the last thermal). If the vertical speed is close "
"to zero, the displayed value is '---'."
msgstr ""
"직전 써멀의 최고점에서부터의 고도와 현재 고도를 뺀 값이다. 마이너스값은 이후"
"에 더 상승되었을 때 이며, 고도가 같을때는 ---로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:186
#, no-c-format
msgid "Speed ground"
msgstr "속도(대지속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:187
#, no-c-format
msgid "V GND"
msgstr "대지속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:188
#, no-c-format
msgid ""
"Ground speed measured by the GPS. If this InfoBox is active in simulation "
"mode, pressing the up and down arrows adjusts the speed, and left and right "
"turn the glider."
msgstr ""
"대지속도는 GPS로 측정한다.\n"
"시뮬레이션 모드에서는 위, 아래를 누르면 속도변화, 좌우를 누르면 기체가 회전한"
"다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:194
#, no-c-format
msgid "Last thermal average"
msgstr "써멀(직전써멀 평균값)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:195
#, no-c-format
msgid "TL Avg"
msgstr "평균(직전열)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:196
#, no-c-format
msgid ""
"Total altitude gain/loss in the last thermal divided by the time spent "
"circling."
msgstr ""
"직전 써멀에서의 고도상승/손실량: 앞 써멀의 고도변화를 소요시간으로 나눈 값이"
"다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:202
#, no-c-format
msgid "Last thermal gain"
msgstr "써멀(직전써멀 고도획득)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:203
#, no-c-format
msgid "TL Gain"
msgstr "상승(직전열)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:204
#, no-c-format
msgid "Total altitude gain/loss in the last thermal."
msgstr "직전 써멀에서의 획득/손실량을 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:210
#, no-c-format
msgid "Last thermal duration"
msgstr "써멀(직전써멀 선회시간)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:211
#, no-c-format
msgid "TL duration"
msgstr "시간(직전열)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:212
#, no-c-format
msgid "Time spent circling in the last thermal."
msgstr "직전 써멀에서 선회한 시간을 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:218
#, no-c-format
msgid "MacCready setting"
msgstr "맥크레디 설정"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:219
#, no-c-format
msgid "MC"
msgstr "맥크레디"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:220
#, no-c-format
msgid ""
"The current MacCready setting and the current MacCready mode (manual or "
"auto). (Touch-screen/PC only) Also used to adjust the MacCready setting if "
"the InfoBox is active, by using the up/down cursor keys."
msgstr ""
"현재 설정된 맥크레디 모드(자동이나 수동): 정보창을 누르면 수치변경이 가능하"
"다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:226
#, no-c-format
msgid "Next distance"
msgstr "타스크(거리 - 턴포인트 실린더)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:227 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:182
#, no-c-format
msgid "WP Dist"
msgstr "WP거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:228
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the currently selected waypoint. For AAT tasks, this is the "
"distance to the target within the AAT sector."
msgstr ""
"WP거리: 다음 포인트의 실린더까지 거리, AAT타스크의 경우 다음 AAT 섹터까지의 "
"거리이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:235
#, no-c-format
msgid "Next altitude difference"
msgstr "타스크(고도 - 다음포인트 도착고도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:236
#, no-c-format
msgid "WP AltD"
msgstr "WP도착고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:237
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the next waypoint relative to the safety arrival height. "
"For AAT tasks, the target within the AAT sector is used."
msgstr ""
"WP도착고도: 다음 포인트에 도착했을때 고도(안전고도 포함), -로 표시되면 현재고"
"도로는 목표에 도착하지 못한다. AAT타스크의 경우 AAT 섹터까지 가기 위한 고도이"
"다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:244
#, no-c-format
msgid "Next altitude required"
msgstr "타스크(고도 - 다음포인트 필요고도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:245
#, no-c-format
msgid "WP AltR"
msgstr "WP필요고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:246
#, no-c-format
msgid ""
"Additional altitude required to reach the next turn point. For AAT tasks, "
"the target within the AAT sector is used."
msgstr ""
"WP필요고도: 다음 포인트까지 가기위해 현재고도에서 필요한 추가고도, AAT타스크"
"의 경우 AAT 섹터까지 가기 위한 고도이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:253
#, no-c-format
msgid "Next waypoint"
msgstr "타스크(다음포인트 진입각차 - 포인트이름)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:254
#, no-c-format
msgid "Next WP"
msgstr "웨이포인트"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:255
#, no-c-format
msgid ""
"The name of the currently selected turn point. When this InfoBox is active, "
"using the up/down cursor keys selects the next/previous waypoint in the "
"task. (Touch-screen/PC only) Pressing the enter cursor key brings up the "
"waypoint details."
msgstr ""
"적절진입각: 포인트 이름을 포함한 적절진입각 정보, 정보창 메뉴에서 상세설명을 "
"볼 수 있다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:261
#, no-c-format
msgid "Final altitude difference"
msgstr "최종골(고도차 - 최종포인트 고도차이)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:262
#, no-c-format
msgid "Fin AltD"
msgstr "최종고도차"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:263
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the final task turn point relative to the safety arrival "
"height."
msgstr "최종고도차: 최종골 포인트 도착고도를 현재고도에서 계산한 고도차이."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:269
#, no-c-format
msgid "Final altitude required"
msgstr "최종골(고도 - 최종포인트 필요고도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:270
#, no-c-format
msgid "Fin AltR"
msgstr "최종필요고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:271
#, no-c-format
msgid "Additional altitude required to finish the task."
msgstr "최종필요고도: 최종 포인트까지 가기위해 현재고도에서 필요한 추가고도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:277
#, no-c-format
msgid "Speed task average"
msgstr "타스크(속도 - 타스크 평균속도:고도보정없음)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:278
#, no-c-format
msgid "V Task Avg"
msgstr "Task평균속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:279
#, no-c-format
msgid ""
"Average cross country speed while on current task, not compensated for "
"altitude."
msgstr ""
"Task평균속도: 타스크 진행의 평균속도, 고도변화를 보정되지 않은 대지속도로 계"
"산한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:285
#, no-c-format
msgid "Final distance"
msgstr "최종골(거리 - 최종포인트 남은거리)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:286
#, no-c-format
msgid "Fin Dist"
msgstr "거리(골)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:287
#, no-c-format
msgid "Distance to finish around remaining turn points."
msgstr "거리(골): 최종 포인트까지 남은 거리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:301
#, no-c-format
msgid "Terrain elevation"
msgstr "고도(표고)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:302
#, no-c-format
msgid "Terr Elev"
msgstr "표고"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:303
#, no-c-format
msgid ""
"This is the elevation of the terrain above mean sea level, obtained from the "
"terrain file at the current GPS location."
msgstr "표고: 기체아래의 지면고도, GPS위치를 지형데이터에 비교하여 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:309
#, no-c-format
msgid "Thermal average"
msgstr "써멀(평균)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:310
#, no-c-format
msgid "TC Avg"
msgstr "평균(현재열)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:311
#, no-c-format
msgid ""
"Altitude gained/lost in the current thermal, divided by time spent "
"thermalling."
msgstr "현재 써멀의 시간당 획득/손실 고도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:317
#, no-c-format
msgid "Thermal gain"
msgstr "써멀(획득)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:318
#, no-c-format
msgid "TC Gain"
msgstr "상승(현재열)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:319
#, no-c-format
msgid "The altitude gained/lost in the current thermal."
msgstr "현재 써멀에서 획득/손실된 고도를 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:327
#, no-c-format
msgid ""
"Magnetic track reported by the GPS. (Touch-screen/PC only) If this InfoBox "
"is active in simulation mode, pressing the up and down  arrows adjusts the "
"track."
msgstr "GPS로 측정한 나침반(방위각)기록."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:335
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous vertical speed, as reported by the GPS, or the intelligent "
"vario total energy vario value if connected to one."
msgstr ""
"GPS로 얻어진 상승/하강속도. 기압바리오가 연결된 경우 기압으로 측정된 값이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:341
#, no-c-format
msgid "Wind speed"
msgstr "바람(풍속)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:343 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:940
#, no-c-format
msgid ""
"Wind speed estimated by XCSoar. Manual adjustment is possible with the "
"connected InfoBox dialogue. Pressing the up/down cursor keys to cycle "
"through settings, adjust the values with left/right cursor keys."
msgstr ""
"바람은 XCSoar가 계산해서 표시. 정보창을 누르면 나오는 메뉴에서 수동입력도 가"
"능하다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:350
#, no-c-format
msgid "Wind bearing"
msgstr "바람(풍향)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:352
#, no-c-format
msgid ""
"Wind bearing estimated by XCSoar. Manual adjustment is possible with the "
"connected InfoBox dialogue. Pressing the up/down cursor keys to cycle "
"through settings, adjust the values with left/right cursor keys."
msgstr ""
"풍향은 XCSoar가 계산해서 표시. 정보창을 누르면 나오는 메뉴에서 수동입력도 가"
"능하다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:359
#, no-c-format
msgid "AAT time"
msgstr "AAT시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:360
#, no-c-format
msgid "AAT Time"
msgstr "AAT시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:361
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task time remaining. Goes red when time remaining has expired."
msgstr "AAT(Assigned Area Task)시간: 시간이 종료되면 빨간색으로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:367
#, no-c-format
msgid "AAT max. distance "
msgstr "AAT최대거리 "

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:368
#, no-c-format
msgid "AAT Dmax"
msgstr "AAT최대거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:369
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task maximum distance possible for remainder of task."
msgstr ""
"AAT(Assigned Area Task) 최대거리: 현재 타스크에서 가능한 최대 거리이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:375
#, no-c-format
msgid "AAT min. distance"
msgstr "AAT최소거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:376
#, no-c-format
msgid "AAT Dmin"
msgstr "AAT최소거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:377
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task minimum distance possible for remainder of task."
msgstr ""
"AAT(Assigned Area Task) 최소거리: 현재 타스크에서 가능한 최소 거리이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:383
#, no-c-format
msgid "AAT speed max. distance"
msgstr "AAT속도, 최대거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:384
#, no-c-format
msgid "AAT Vmax"
msgstr "AAT최대속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:385
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable if flying maximum possible "
"distance remaining in minimum AAT time."
msgstr "AAT(Assigned Area Task)에서 남은 AAT시간으로 가능한 최대 거리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:391
#, no-c-format
msgid "AAT speed min. distance"
msgstr "AAT속도, 최소거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:392
#, no-c-format
msgid "AAT Vmin"
msgstr "AAT최소속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:393
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable if flying minimum possible "
"distance remaining in minimum AAT time."
msgstr "AAT(Assigned Area Task)에서 남은 AAT시간으로 가능한 최소 거리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:399
#, no-c-format
msgid "Airspeed IAS"
msgstr "속도(대기속도V IAS)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:400
#, no-c-format
msgid "V IAS"
msgstr "V IAS"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:401
#, no-c-format
msgid "Indicated Airspeed reported by a supported external intelligent vario."
msgstr "V IAS: 외부 피토관 혹은 센서에서 보고되는 대기속도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:407
#, no-c-format
msgid "Barometric altitude"
msgstr "고도(기압고도계)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:408
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:84
#, no-c-format
msgid "Alt Baro"
msgstr "기압고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:409
#, no-c-format
msgid ""
"This is the barometric altitude obtained from a device equipped with a "
"pressure sensor."
msgstr "기압고도계로 측정된 현재 고도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:416
#, no-c-format
msgid "Speed MacCready"
msgstr "속도(맥크레디 속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:417
#, no-c-format
msgid "V MC"
msgstr "V MC"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:418
#, no-c-format
msgid ""
"The MacCready speed-to-fly for optimal flight to the next waypoint. In "
"cruise flight mode, this speed-to-fly is calculated for maintaining "
"altitude. In final glide mode, this speed-to-fly is calculated for descent."
msgstr ""
"V MC: 다음포인트까지 최적의 비행을 계산하기 위한 MacCready비행 속도, 순항모드"
"에서는 적절한 고도를 유지하기 위한 계산값, 최종골러시모드에서는 적절한 하강"
"을 위한 계산값."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:424
#, no-c-format
msgid "Percentage climb"
msgstr "상승 비율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:425
#, no-c-format
msgid "% Climb"
msgstr "상승비율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:426
#, no-c-format
msgid ""
"Percentage of time spent in climb mode. These statistics are reset upon "
"starting the task."
msgstr ""
"상승비율(%), 비행중에 써멀링에 사용한 비행의 비율. 타스크를 시작하면 비율은 "
"다시 계산한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:432
#, no-c-format
msgid "Flight duration"
msgstr "시간(비행시간)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:433
#, no-c-format
msgid "Flt Duration"
msgstr "비행시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:434
#, no-c-format
msgid "Time elapsed since takeoff was detected."
msgstr "이륙 후 비행시간."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:440
#, no-c-format
msgid "G load"
msgstr "중력가속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:441
#, no-c-format
msgid "G"
msgstr "중력가속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:442
#, no-c-format
msgid ""
"Magnitude of G loading reported by a supported external intelligent vario. "
"This value is negative for pitch-down manoeuvres."
msgstr "중력가속도: 외부센서에서 측정된 중력가속도(마이너스는 하강값)."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:448
#, no-c-format
msgid "Next GR"
msgstr "타스크(활공비 - 다음 포인트)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:449
#, no-c-format
msgid "WP GR"
msgstr "WP활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:450
#, no-c-format
msgid ""
"The required glide ratio over ground to reach the next waypoint, given by "
"the distance to next waypoint divided by the height required to arrive at "
"the safety arrival height."
msgstr ""
"WP활공비: 다음포인트까지 필요한 활공비, 안전고도를 포함하여 남은 거리에 필요"
"한 고도를 나눈 값이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:457
#, no-c-format
msgid "Time local"
msgstr "시각(현위치)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:458
#, no-c-format
msgid "Time loc"
msgstr "현재시각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:459
#, no-c-format
msgid "GPS time expressed in local time zone."
msgstr "현 위치의 GPS 시각."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:465 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:466
#, no-c-format
msgid "Time UTC"
msgstr "시각(UTC)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:467
#, no-c-format
msgid "GPS time expressed in UTC."
msgstr "UTC(세계표준시) GPS시각."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:473
#, no-c-format
msgid "Task time to go"
msgstr "최종골(시간 - 최종포인트 예상시간(MC0))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:474
#, no-c-format
msgid "Fin ETE"
msgstr "최종골MC0"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:475
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to complete task, assuming performance of ideal "
"MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "최종골MC0: 최종 포인트의 예상소요시간, 이상적인 맥크레디값으로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:481
#, no-c-format
msgid "Next time to go"
msgstr "타스크(시간 - 다음포인트예상시간(MC0))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:482
#, no-c-format
msgid "WP ETE"
msgstr "WP예상시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:483
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to reach next waypoint, assuming performance of "
"ideal MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "WP예상시간: 다음 포인트의 예상소요시간, 이상적인 맥크레디값으로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:490
#, no-c-format
msgid "Speed dolphin"
msgstr "속도(돌핀속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:492
#, no-c-format
msgid ""
"The instantaneous MacCready speed-to-fly, making use of netto vario "
"calculations to determine dolphin cruise speed in the glider's current "
"bearing. In cruise flight mode, this speed-to-fly is calculated for "
"maintaining altitude. In final glide mode, this speed-to-fly is calculated "
"for descent. In climb mode, this switches to the speed for minimum sink at "
"the current load factor (if an accelerometer is connected). When Block mode "
"speed to fly is selected, this InfoBox displays the MacCready speed."
msgstr ""
"최적속도: 돌핀 속도의 경우 Netto 바리오 값과 현재의 맥크레디속도로 계산한 "
"값, 순항모드에서는 적절한 고도를 유지하기 위한 계산값, 최종골모드에서는 적절"
"한 하강을 위한 계산값이다. 상승 모드의 경우 최소 침하 속도를 지시한다. 엑셀레"
"이터가 있을때 블록 모드를 선택한 경우, 정보창은 맥크레디속도를 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:498
#, no-c-format
msgid "Netto vario"
msgstr "바리오(Netto바리오)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:499
#, no-c-format
msgid "Netto"
msgstr "Netto바리오"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:500
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous vertical speed of air-mass, equal to vario value less the "
"glider's estimated sink rate. Best used if airspeed, accelerometers and "
"vario are connected, otherwise calculations are based on GPS measurements "
"and wind estimates."
msgstr ""
"Netto바리오: 기단에서 수직고도의 경향, 기체의 싱크속도에서 기단의 상승값을 보"
"상한 바리오 값이며, 고기능 바리오, 외부피토관, 가속도가 연결된 경우 에 가장 "
"적합한 결과를 보여준다, 만약 없으면 GPS측정과 바람에 대한 추정치로 계산한 값"
"을 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:506
#, no-c-format
msgid "Task arrival time"
msgstr "최종골(시각 - 최종포인트 예상도착시각)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:507
#, no-c-format
msgid "Fin ETA"
msgstr "골도착시각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:508
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival local time at task completion, assuming performance of "
"ideal MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "골도착시각: 최종골 포인트에 도착하는 예상 시각."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:514
#, no-c-format
msgid "Next arrival time"
msgstr "타스크(시각 - 다음포인트예상시각(MC0))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:515
#, no-c-format
msgid "WP ETA"
msgstr "WP예상시각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:516
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival local time at next waypoint, assuming performance of ideal "
"MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "WP예상시각: 다음 포인트의 예상도착시각, 이상적인 맥크레디값으로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:523
#, no-c-format
msgid "Bearing difference"
msgstr "타스크(다음포인트 진입각차 - 포인트거리)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:524
#, no-c-format
msgid "Brng D"
msgstr "적절진입각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:525
#, no-c-format
msgid ""
"The difference between the glider's track bearing, to the bearing of the "
"next waypoint, or for AAT tasks, to the bearing to the target within the AAT "
"sector. GPS navigation is based on the track bearing across the ground, and "
"this track bearing may differ from the glider's heading when there is wind "
"present. Chevrons point to the direction the glider needs to alter course to "
"correct the bearing difference, that is, so that the glider's course made "
"good is pointing directly at the next waypoint. This bearing takes into "
"account the curvature of the Earth."
msgstr ""
"적절진입각: 다음 포인트까지 라인과 GPS 항적의 차이, AAT타스크의 경우 다음 섹"
"터까지의 경로와의 차이, GPS 내비게이션은 지표에서 계산하므로 실제 기체의 기수"
"는 바람의 영향을 받는다. 다음 포인트로 가기위해 보정된 경로를 보여주며, 경로"
"는 지구의 곡률을 고려하여 계산한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:531
#, no-c-format
msgid "Outside air temperature"
msgstr "온도(외기온도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:532
#, no-c-format
msgid "OAT"
msgstr "외기온도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:533
#, no-c-format
msgid ""
"Outside air temperature measured by a probe if supported by a connected "
"intelligent variometer."
msgstr "외기온도, 프로브 혹은 고성능 바리오에서 측정한 기체 외부의 온도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:539
#, no-c-format
msgid "Relative humidity"
msgstr "상대 습도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:540
#, no-c-format
msgid "Rel Hum"
msgstr "상대습도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:541
#, no-c-format
msgid ""
"Relative humidity of the air in percent as measured by a probe if supported "
"by a connected intelligent variometer."
msgstr "상대습도, 프로브 혹은 고성능 바리오에서 측정한 기체 외부의 습도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:548
#, no-c-format
msgid "Max Temp"
msgstr "예보온도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:549
#, no-c-format
msgid ""
"Forecast temperature of the ground at the home airfield, used in estimating "
"convection height and cloud base in conjunction with outside air temperature "
"and relative humidity probe. (Touch-screen/PC only) Pressing the up/down "
"cursor keys adjusts this forecast temperature."
msgstr ""
"비행장의 지상 예상 기온: 외부 온도/습도센서가 장비된 경우 구름층의 높이를 예"
"측 할 수 있다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:555
#, no-c-format
msgid "AAT distance around target"
msgstr "AAT목표거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:556
#, no-c-format
msgid "AAT Dtgt"
msgstr "AAT목표거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:557
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task distance around target points for remainder of task."
msgstr "AAT(Assigned Area Task)목표거리: 현재 타스크의 목표거리를 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:563
#, no-c-format
msgid "AAT speed around target"
msgstr "AAT목표속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:564
#, no-c-format
msgid "AAT Vtgt"
msgstr "AAT목표속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:565
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable around target points remaining "
"in minimum AAT time."
msgstr ""
"AAT(Assigned Area Task)목표 최소 평균 속도, 남은 시간으로 가능한 최소 목표 평"
"균속도를 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:571
#, no-c-format
msgid "L/D vario"
msgstr "바리오(L/D 바리오)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:572
#, no-c-format
msgid "L/D Vario"
msgstr "L/D바리오"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:573
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous lift/drag ratio, given by the indicated airspeed divided by "
"the total energy vertical speed, when connected to an intelligent "
"variometer. Negative values indicate climbing cruise. If the total energy "
"vario speed is close to zero, the displayed value is '---'."
msgstr ""
"현재의 활공비 계기 속도를 모든수직속도로 나눈 값, 고성능 바리오기기를 사용할 "
"경우 그 값을 표시한다. 마이너스 값은 상승을 뜻하며, 수치의 변화가 거의 없을 "
"경우 \"---\" 로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:579
#, no-c-format
msgid "Airspeed TAS"
msgstr "속도(대기속도V TAS)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:580
#, no-c-format
msgid "V TAS"
msgstr "V TAS"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:581
#, no-c-format
msgid "True Airspeed reported by a supported external intelligent vario."
msgstr ""
"V TAS: 외부 피토관의 V IAS 값과 현재 고도를 비교해서 계산한 실제 대기속도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:587
#, no-c-format
msgid "Team code"
msgstr "팀(팀코드)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:589
#, no-c-format
msgid ""
"The current Team code for this aircraft. Use this to report to other team "
"members. The last team aircraft code entered is displayed underneath."
msgstr "이 기체가 사용하는 팀코드: 이 팀코드를 다른 동료들에게 알려준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:595
#, no-c-format
msgid "Team bearing"
msgstr "팀(팀방위각)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:596
#, no-c-format
msgid "Team Brng"
msgstr "팀방위각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:597
#, no-c-format
msgid "The bearing to the team aircraft location at the last team code report."
msgstr "팀 방위각: 동료 기체의 위치를 각도로 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:603
#, no-c-format
msgid "Team bearing difference"
msgstr "팀(팀경로차이)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:604
#, no-c-format
msgid "Team BrngD"
msgstr "팀방위차"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:605
#, no-c-format
msgid ""
"The relative bearing to the team aircraft location at the last reported team "
"code."
msgstr "팀경로차이: 동료 기체와 내 기체의 현재 비행 진로예상치를 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:611
#, no-c-format
msgid "Team range"
msgstr "팀(팀거리)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:612
#, no-c-format
msgid "Team Dist"
msgstr "팀거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:613
#, no-c-format
msgid "The range to the team aircraft location at the last reported team code."
msgstr "팀거리: 동료 기체의 위치간 거리를 나타낸다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:619
#, no-c-format
msgid "Speed task instantaneous"
msgstr "타스크(속도 - 타스크 순간속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:620
#, no-c-format
msgid "V Task Inst"
msgstr "Task순간속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:621
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous cross country speed while on current task, compensated for "
"altitude. Equivalent to instantaneous Pirker cross-country speed."
msgstr ""
"Task순간속도: 고도가 보정된, 타스크진행의 순간 속도이다. 순간 Pirker 크로스컨"
"트리 속도(Pirker Cross-country speed)와 동일하다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:627
#, no-c-format
msgid "Distance home"
msgstr "거리(홈)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:628
#, no-c-format
msgid "Home Dist"
msgstr "거리(홈)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:629
#, no-c-format
msgid "Distance to home waypoint (if defined)."
msgstr "거리(홈): 홈 웨이포인트까지 거리(홈설정필요)."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:635
#, no-c-format
msgid "Speed task achieved"
msgstr "타스크(속도 - 타스크 평균속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:636
#, no-c-format
msgid "V Task Ach"
msgstr "Task달성속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:637
#, no-c-format
msgid ""
"Achieved cross country speed while on current task, compensated for "
"altitude.  Equivalent to Pirker cross-country speed remaining."
msgstr ""
"Task달성속도: 고도가 보정된, 타스크진행의 평균속도이다. 남은 Pirker 크로스컨"
"트리속도(Pirker Cross-country speed)와 동일하다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:643
#, no-c-format
msgid "AAT delta time"
msgstr "AAT델타시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:644
#, no-c-format
msgid "AAT dT"
msgstr "AAT델타시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:645
#, no-c-format
msgid ""
"Difference between estimated task time and AAT minimum time. Coloured red if "
"negative (expected arrival too early), or blue if in sector and can turn now "
"with estimated arrival time greater than AAT time plus 5 minutes."
msgstr ""
"AAT(Assigned Area Task)델타시간: AAT 최소시간과 실제 도착시간과의 차이, 시간"
"이 부족하면 빨간색, 적절한 시간이면 파란색이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:651
#, no-c-format
msgid "Thermal average over all"
msgstr "써멀(비행전체 평균상승)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:652
#, no-c-format
msgid "T Avg"
msgstr "상승(전체평균)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:653
#, no-c-format
msgid "Time-average climb rate in all thermals."
msgstr "비행중의 모든 써멀에 대한 평균상승률."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:659
#, no-c-format
msgid "Task req. total height trend"
msgstr "타스크(바리오 트렌드)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:660
#, no-c-format
msgid "RH Trend"
msgstr "바리오트렌드"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:661
#, no-c-format
msgid ""
"Trend (or neg. of the variation) of the total required height to complete "
"the task."
msgstr "바리오트렌드: 타스크 종료를 위해 필요한 상승/하강값의 추세(경향)."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:667
#, no-c-format
msgid "Battery percent"
msgstr "배터리 잔량(%)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:669
#, no-c-format
msgid ""
"Displays percentage of device battery remaining (where applicable) and "
"status/voltage of external power supply."
msgstr "배터리: 남아있는 기기배터리, 외부센서의 배터리상태도 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:675
#, no-c-format
msgid "Final GR"
msgstr "최종골(활공비 - 최종포인트 활공비)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:676
#, no-c-format
msgid "Fin GR"
msgstr "최종활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:677
#, no-c-format
msgid ""
"The required glide ratio over ground to finish the task, given by the "
"distance to go divided by the height required to arrive at the safety "
"arrival height."
msgstr ""
"최종활공비: 결승점까지 필요한 활공비 - 남은거리에서 골인하는데 필요한 고도로 "
"나눈 값이며, 안전고도를 포함한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:683
#, no-c-format
msgid "Alternate 1"
msgstr "예비착륙장1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:684
#, no-c-format
msgid "Altn 1"
msgstr "예비1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:685
#, no-c-format
msgid "Displays name and bearing to the best alternate landing location."
msgstr "예비 1착륙장까지의 거리와 방향."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:691
#, no-c-format
msgid "Alternate 2"
msgstr "예비착륙장2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:692
#, no-c-format
msgid "Altn 2"
msgstr "예비2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:693
#, no-c-format
msgid "Displays name and bearing to the second alternate landing location."
msgstr "예비 2착륙장의 거리와 방향."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:699
#, no-c-format
msgid "Alternate 1 GR"
msgstr "활공비(예비착륙장1 활공비)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:700
#, no-c-format
msgid "Altn1 GR"
msgstr "예비1활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:701
#, no-c-format
msgid ""
"Geometric gradient to the arrival height above the best alternate. This is "
"not adjusted for total energy."
msgstr "예비착륙장까지 필요한 활공비. 고도상승을 고려하지 않음."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:707
#, no-c-format
msgid "Height above take-off"
msgstr "고도차(이륙장고도와 현재 기체고도의 차이)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:708
#, no-c-format
msgid "H T/O"
msgstr "이륙장고도차"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:709
#, no-c-format
msgid ""
"Height based on an automatic take-off reference elevation (like a QFE "
"reference)."
msgstr "이륙장고도차: 이륙장고도와 현재 기체고도의 차이."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:716
#, no-c-format
msgid "GR average"
msgstr "활공비(평균)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:717
#, no-c-format
msgid "GR Avg"
msgstr "평균활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:718
#, no-c-format
msgid ""
"The distance made in the configured period of time , divided by the altitude "
"lost since then. Negative values are shown as ^^^ and indicate climbing "
"cruise (height gain). Over 200 of GR the value is shown as +++ . You can "
"configure the period of averaging in the system setup. Suggested values are "
"60, 90 or 120. Lower values will be closed to GR Inst, and higher values "
"will be closed to GR Cruise. Notice that the distance is NOT the straight "
"line between your old and current position, it's exactly the distance you "
"have made even in a zigzag glide. This value is not calculated while "
"circling."
msgstr ""
"평균 활공비. 일정 시간 내로 비행한 거리를 잃은 고도에서 나눈 값.마이너스 값"
"의 경우\"^^^\"으로, 순항중 획득한 고도를 보여주며, 200이상의 값의 경우\"+++"
"\"으로 표시된다.평균치를 구하는 시간은 60,90,120초 중 하나에서 선택할 수 있"
"고, 시간이 짧으면 순간 값, 길면 순항 값에 가까워진다.비행 거리는 포인트까지 "
"직선 거리가 아니라 실제로 비행한 항적의 거리로 계산한다. 선회 중인 거리는 산"
"입되지 않는다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:724
#, no-c-format
msgid "Experimental 1"
msgstr "유저설정1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:725
#, no-c-format
msgid "Exp1"
msgstr "설정1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:732
#, no-c-format
msgid "Contest distance"
msgstr "Contest 거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:733
#, no-c-format
msgid "Cont Dist"
msgstr "콘테스트거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:734
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous evaluation of the flown distance according to the configured "
"Contest rule set."
msgstr "대회 규칙 세트에 따라 구성된 비행 거리의 즉각적인 평가."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:740
#, no-c-format
msgid "Experimental 2"
msgstr "유저설정2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:741
#, no-c-format
msgid "Exp2"
msgstr "설정2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:748
#, no-c-format
msgid "CPU load"
msgstr "CPU 부하"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:749
#, no-c-format
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:750
#, no-c-format
msgid "CPU load consumed by XCSoar averaged over 5 seconds."
msgstr "XCSoar에 의해 사용된 5초 평균 CPU 부하."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:756
#, no-c-format
msgid "Next altitude arrival"
msgstr "타스크(고도 - 다음포인트 표고)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:757
#, no-c-format
msgid "WP AltA"
msgstr "WP표고"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:758
#, no-c-format
msgid ""
"Absolute arrival altitude at the next waypoint in final glide.  For AAT "
"tasks, the target within the AAT sector is used."
msgstr ""
"WP표고: 다음 포인트에 도착할 위치의 표고, AAT 타스크의 경우 다음 AAT섹터의 표"
"고이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:765 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:766
#, no-c-format
msgid "Free RAM"
msgstr "남은 메모리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:767
#, no-c-format
msgid "Free RAM as reported by OS."
msgstr "OS에서 남은 메모리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:773
#, no-c-format
msgid "Flight level"
msgstr "플라이트 레벨(Flight Level)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:774
#, no-c-format
msgid "FL"
msgstr "FL"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:775
#, no-c-format
msgid ""
"Pressure Altitude given as Flight Level. If barometric altitude is not "
"available, FL is calculated from GPS altitude, given that the correct QNH is "
"set. In case the FL is calculated from the GPS altitude, the FL label is "
"coloured red."
msgstr ""
"Flight Level. QNH를 설정할 경우 올바른 FL이 계산된다. GPS고도로 계산된 FL은 "
"빨간색으로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:782 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:783
#, no-c-format
msgid "Barogram"
msgstr "그래프(기압)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:784
#, no-c-format
msgid "Trace of altitude during flight"
msgstr "그래프(기압): 비행중의 기압변화 그래프"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:790
#, no-c-format
msgid "Vario trace"
msgstr "그래프(바리오)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:791
#, no-c-format
msgid "Vario Trace"
msgstr "바리오그래프"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:792
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of vertical speed, as reported by the GPS, or the intelligent vario "
"total energy vario value if connected to one."
msgstr "바리오그래프: 연결된 기압 바리오의 고도변화 그래프."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:798
#, no-c-format
msgid "Netto vario trace"
msgstr "그래프(Netto바리오)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:799
#, no-c-format
msgid "Netto Trace"
msgstr "Netto그래프"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:800
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of vertical speed of air-mass, equal to vario value less the glider's "
"estimated sink rate."
msgstr ""
"Netto그래프: 기단에서 수직고도의 경향, 기체의 싱크속도에서 기단의 상승값을 보"
"상한 바리오그래프이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:806
#, no-c-format
msgid "Thermal climb trace"
msgstr "그래프(써멀상승)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:807
#, no-c-format
msgid "TC Trace"
msgstr "상승그래프"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:808
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of average climb rate each turn in circling, based of the reported GPS "
"altitude, or vario if available."
msgstr "써클링시 획득한 상승비율."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:814
#, no-c-format
msgid "Climb band"
msgstr "그래프(상승구간)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:815
#, no-c-format
msgid "Climb Band"
msgstr "상승구간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:816
#, no-c-format
msgid ""
"Graph of average circling climb rate (horizontal axis) as a function of "
"altitude (vertical axis)."
msgstr "평균 상승 비율 그래프. X축 - 상승, Y축 - 고도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:822
#, no-c-format
msgid "Task progress"
msgstr "타스크달성율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:823
#, no-c-format
msgid "Progress"
msgstr "달성율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:824
#, no-c-format
msgid ""
"Clock-like display of distance remaining along task, showing achieved task "
"points."
msgstr "타스크달성율: 남은 타스크 포인트가 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:830
#, no-c-format
msgid "Time under max. start height"
msgstr "타스크(시간 - 출발최대고도까지 예상시간)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:831
#, no-c-format
msgid "Start Height"
msgstr "시작고도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:832
#, no-c-format
msgid ""
"The contiguous period the ship has been below the task start max. height."
msgstr "스타트 최대 고도보다 낮은 고도에 있을때 최대고도까지 예상상승시간."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:838
#, no-c-format
msgid "Task time to go (ground speed)"
msgstr "최종골(시간 - 최종포인트 예상시간(대지속도))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:839
#, no-c-format
msgid "Fin ETE VMG"
msgstr "최종골시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:840
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to complete task, assuming current ground speed is "
"maintained."
msgstr "최종골시간: 최종 포인트의 예상소요시간, 대지속도로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:846
#, no-c-format
msgid "Next time to go (ground speed)"
msgstr "타스크(시간 - 다음포인트예상시간(대지속도))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:847
#, no-c-format
msgid "WP ETE VMG"
msgstr "WP대지시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:848
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to reach next waypoint, assuming current ground "
"speed is maintained."
msgstr "WP대지시간: 다음 포인트의 예상소요시간, 대지 속도로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:855
#, no-c-format
msgid "Attitude indicator"
msgstr "자세계"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:857
#, no-c-format
msgid ""
"Attitude indicator (artificial horizon) display calculated from flight path, "
"supplemented with acceleration and variometer data if available."
msgstr ""
"자세계: 수평자세계 - 옵션으로 엑셀레이터와 바리오데이터간 동조가 가능하다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:863
#, no-c-format
msgid "Nearest airspace horizontal"
msgstr "공역경계수평선"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:864
#, no-c-format
msgid "Near AS H"
msgstr "공역경계수평"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:865
#, no-c-format
msgid "The horizontal distance to the nearest airspace."
msgstr "최근 공역까지 수평거리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:871
#, no-c-format
msgid "Nearest airspace vertical"
msgstr "공역경계수직선"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:872
#, no-c-format
msgid "Near AS V"
msgstr "공역경계수직"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:873
#, no-c-format
msgid ""
"The vertical distance to the nearest airspace.  A positive value means the "
"airspace is above you, and negative means the airspace is below you."
msgstr "근처의 공역 경계선까지의 고도, +값이면 공역위 , -값이면 공역아래이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:879
#, no-c-format
msgid "Next MC0 altitude difference"
msgstr "타스크(고도차 - 다음포인트 고도차이MC0)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:880
#, no-c-format
msgid "WP MC0 AltD"
msgstr "WP고도차MC0"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:881
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the next waypoint with MC 0 setting relative to the "
"safety arrival height.  For AAT tasks, the target within the AAT sector is "
"used."
msgstr ""
"WP고도차MC0: 다음 포인트 도착고도를 현재고도에서 이상적인 맥크레디 값으로 계"
"산한 고도차, AAT 타스크의 경우 다음 AAT 섹터까지의 고도차이."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:888
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Wind, head component"
msgstr "바람(정풍 수치)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:889
#, no-c-format
msgid "Head Wind"
msgstr "정풍"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:890
#, no-c-format
msgid ""
"The current head wind component. Head wind is calculated from TAS and GPS "
"ground speed if airspeed is available from external device. Otherwise the "
"estimated wind is used for the calculation."
msgstr ""
"정풍: 현재의 정풍(맞바람)정보, 외부 피토관에서 GPS속도를 뺀 정풍정보이며, 다"
"른방법으로 측정한 바람도 계산에 사용한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:897
#, no-c-format
msgid "Terrain collision"
msgstr "거리(지형충돌경고)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:898
#, no-c-format
msgid "Terr Coll"
msgstr "충돌경고거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:899
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the next terrain collision along the current task leg. At "
"this location, the altitude will be below the configured terrain clearance "
"altitude."
msgstr ""
"현재 진로상의 지상 충돌예상지점과의 거리: 현재 기체위치에서 충돌지점과의 거리"
"이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:904
#, no-c-format
msgid "Altitude (Auto)"
msgstr "고도(자동)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:905
#, no-c-format
msgid "Alt Auto"
msgstr "고도계(자동)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:906
#, no-c-format
msgid ""
"This is the barometric altitude obtained from a device equipped with a "
"pressure sensor or the GPS altitude if the barometric altitude is not "
"available."
msgstr "고도계(자동): 기압고도계가 없을 경우 GPS 고도를 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:913
#, no-c-format
msgid "Thermal next leg equivalent"
msgstr "타스크(써멀 - 다음포인트 필요상승)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:914
#, no-c-format
msgid "T Next Leg"
msgstr "필요상승(다음)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:915
#, no-c-format
msgid ""
"The thermal rate of climb on next leg which is equivalent to a thermal equal "
"to the MacCready setting on current leg."
msgstr ""
"필요상승(다음): 다음포인트(leg)까지 필요한 상승률, 현재의 맥크레디 설정으로 "
"예측한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:921
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Wind, head component (simplified)"
msgstr "바람(정풍 수치 - 심플)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:922
#, no-c-format
msgid "Head Wind *"
msgstr "정풍(심플)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:923
#, no-c-format
msgid ""
"The current head wind component. The simplified head wind is calculated by "
"subtracting GPS ground speed from the TAS if airspeed is available from "
"external device."
msgstr ""
"정풍(심플): 현재의 정풍(맞바람)정보, 외부 피토관에서 GPS속도를 뺀 단순화한 정"
"풍정보이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:929
#, no-c-format
msgid "Task cruise efficiency"
msgstr "타스크순항효율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:930
#, no-c-format
msgid "Cruise Eff"
msgstr "Task순항효율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:931
#, no-c-format
msgid ""
"Efficiency of cruise.  100 indicates perfect MacCready performance. This "
"value estimates your cruise efficiency according to the current flight "
"history with the set MC value.  Calculation begins after task is started."
msgstr ""
"순항 효율: 지시값 100의 경우 이상적인 맥크레디값을 달성한 것이다. 맥크레디 값"
"과 현재까지의 비행데이터 값을 비교하여 타스크 시작 후에 계산한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:947
#, no-c-format
msgid ""
"A circular thermal assistant that shows the lift distribution over each part "
"of the circle."
msgstr "써멀어시스턴트, 열의 세기와 모양을 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:952
#, no-c-format
msgid "Start open/close countdown"
msgstr "타스크(시작시간 - 카운트다운)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:953
#, no-c-format
msgid "Start open"
msgstr "게임시작시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:954
#, no-c-format
msgid "Shows the time left until the start point opens or closes."
msgstr "스타트포인트의 남은 시작 시간."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:959
#, no-c-format
msgid "Start open/close countdown at reaching"
msgstr "타스크(시작시간 - 스타트까지 카운트다운)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:960
#, no-c-format
msgid "Start reach"
msgstr "시작까지"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:961
#, no-c-format
msgid ""
"Shows the time left until the start point opens or closes, compared to the "
"calculated time to reach it."
msgstr "스타트포인트까지 현재위치에서 출발할때 소요되는 시간."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:966
#, no-c-format
msgid "Next radial"
msgstr "타스크(다음포인트 진입각도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:968
#, no-c-format
msgid "True bearing from the next waypoint to your position."
msgstr "진입각도: 다음포인트까지 현재위치에서 진입각도."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:974 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:975
#, no-c-format
msgid "ATC radial"
msgstr "ATC 반경"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:976
#, no-c-format
msgid ""
"True bearing from the selected reference location to your position.  The "
"distance is displayed in nautical miles for communication with ATC."
msgstr ""
"선택된 위치와 현재위치로의 정치방위, 거리는 ATC의 통신단위 NM(Nautical "
"Miles) 로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:982
#, no-c-format
msgid "Speed task last hour"
msgstr "타스크(속도 - 타스크진행 1시간평균속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:983
#, no-c-format
msgid "V Task H"
msgstr "V타스크속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:984
#, no-c-format
msgid ""
"Average cross country speed while on current task over the last hour, not "
"compensated for altitude."
msgstr ""
"V타스크속도: 타스크진행중 직전 1시간의 평균 속도, 고도변화는 보정되지 않음."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:990
#, no-c-format
msgid "Next distance (nominal)"
msgstr "타스크(거리 - 턴포인트 중심)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:991
#, no-c-format
msgid "WP Dist-N"
msgstr "WP중심거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:992
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the currently selected waypoint. For AAT tasks, this is the "
"distance to the origin of the AAT sector."
msgstr ""
"WP중심거리: 다음 포인트의 중심까지 거리, AAT 타스크의 경우 AAT 섹터의 원점의 "
"거리이다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:998
#, no-c-format
msgid "Circle diameter"
msgstr "선회반경"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:999
#, no-c-format
msgid "Circle D"
msgstr "선회반경"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1000
#, no-c-format
msgid ""
"Circle diameter. Displays estimated circle diameter and full circle flight "
"time. Useful for evaluating best thermalling mode with a glider at different "
"wing loading."
msgstr ""
"선회반경: 예상되는 최소 선회 반경이다. 익면 하중차이에 의한 최선의 써클링을 "
"판단하기 위해 사용할 수 있다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1005
#, no-c-format
msgid "Distance takeoff"
msgstr "거리(이륙장)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1006
#, no-c-format
msgid "Takeoff Dist"
msgstr "이륙장거리"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1007
#, no-c-format
msgid "Distance to where take-off was detected."
msgstr "이륙장거리: 이륙장에서 기체까지의 거리."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1013
#, no-c-format
msgid "Contest speed"
msgstr "속도(On-Line Contest속도)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1014
#, no-c-format
msgid "Cont Speed"
msgstr "컨테스트속도"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1015
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous evaluation of the flown speed according to the configured "
"Contest rule set."
msgstr "컨테스트 대회 규칙에 의해 규정된 비행 속도의 즉각적인 평가."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1020
#, no-c-format
msgid "Final MC0 altitude difference"
msgstr "최종골(고도차 - 최종포인트 고도차이MC0)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1021
#, no-c-format
msgid "Fin MC0 AltD"
msgstr "최종고도차MC0"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1022
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the final waypoint with MC 0 setting relative to the "
"safety arrival height."
msgstr ""
"최종고도차MC0: 최종 포인트 도착고도를 현재고도에서 이상적인 맥크레디 값으로 "
"계산한 고도차, AAT 타스크의 경우 다음 AAT 섹터까지의 고도차이."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1028
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1029 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:903
#, no-c-format
msgid "Next arrow"
msgstr "타스크(다음포인트화살표)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1030
#, no-c-format
msgid ""
"Arrow pointing to the currently selected waypoint. The name of the waypoint "
"and the distance are also shown. The position used is the optimized position "
"of the active waypoint in the current task, the center of a selected goto "
"waypoint or the target within the AAT sector for AAT tasks."
msgstr "다음 포인트로 향하는 화살표: 최적화된 방향으로 표시한다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1040
#, no-c-format
msgid "Next waypoint arrival time (ground speed)"
msgstr "타스크(시각 - 다음포인트예상시각(대지속도))"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1041
#, no-c-format
msgid "WP ETA VMG"
msgstr "WP대지시각"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1042
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival time at next waypoint, assuming current ground speed is "
"maintained."
msgstr "WP대지시각: 다음 포인트의 예상도착시각, 대지속도로 계산."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1049
#, no-c-format
msgid "Percentage non-circling climb"
msgstr "써클링 외 상승비율"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1050
#, no-c-format
msgid "% Str Climb"
msgstr "상승(릿지)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1051
#, no-c-format
msgid ""
"Percentage of time spent climbing without circling. These statistics are "
"reset upon starting the task."
msgstr "써클링외 상승비율. 타스크를 시작할때 재설정된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1057
#, no-c-format
msgid "Percentage climb chart"
msgstr "상승 비율(차트)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1058
#, no-c-format
msgid "Climb %"
msgstr "상승 %"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1059
#, no-c-format
msgid ""
"Pie chart of time circling and climbing, circling and descending, and "
"climbing non-circling."
msgstr "상승%: 비행중에 써멀링과 순항, 하강, 써멀링외의 상승에 대한 비율차트."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1065
#, no-c-format
msgid "Number of used satellites"
msgstr "GPS 수신위성수"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1066
#, no-c-format
msgid "Satellites"
msgstr "위성"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1067
#, no-c-format
msgid ""
"The number of actually used (seen) satellites by GPS module. If this "
"information is unavailable, the displayed value is '---'."
msgstr "접속한 GPS위성수. 없으면 '---'로 표시된다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1073
#, no-c-format
msgid "Active Radio Frequency"
msgstr "활동주파수 설정"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1074
#, no-c-format
msgid "Act Freq"
msgstr "활동주파수"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1075
#, no-c-format
msgid "The currently active Radio Frequency"
msgstr "활동주파수 설정"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1080
#, no-c-format
msgid "Standby Radio Frequency"
msgstr "대기주파수 설정"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1081
#, no-c-format
msgid "Stby Freq"
msgstr "대기주파수"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1082
#, no-c-format
msgid "The currently standby Radio Frequency"
msgstr "대기주파수 설정"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1088
#, no-c-format
msgid "Thermal time"
msgstr "써멀(최근 써멀에서 선회한 시간)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1089
#, no-c-format
msgid "TC Time"
msgstr "최근써멀시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1090
#, no-c-format
msgid "The time spend in the current thermal."
msgstr "현재 써멀에서의 시간을 보여준다."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1096
#, no-c-format
msgid "Alternate 2 GR"
msgstr "활공비(예비착륙장2 활공비)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1097
#, no-c-format
msgid "Altn2 GR"
msgstr "예비2활공비"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1098
#, no-c-format
msgid ""
"Geometric gradient to the arrival height above the second alternate. This is "
"not adjusted for total energy."
msgstr "예비착륙장까지 필요한 활공비. 고도상승을 고려하지 않음."

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1104
#, no-c-format
msgid "Heart Rate"
msgstr "심박수"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1105
#, no-c-format
msgid "Heart"
msgstr "심박"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1106
#, no-c-format
msgid "Heart rate in beats per minute."
msgstr "분당 심박수."

#: src/InfoBoxes/Content/Alternate.cpp:74
#, c-format
msgid "Altn %d"
msgstr "고도 %d"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:46
#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:329
#, no-c-format
msgid "Simulator"
msgstr "시뮬레이터"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:67 src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:125
#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:194
msgid "no QNH"
msgstr "QNH필요"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:148
msgid "Not flying"
msgstr "비행중이 아님"

#: src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:71
msgid "MC AUTO"
msgstr "자동MC"

#: src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:71
msgid "MC MANUAL"
msgstr "수동MC"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:78 src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:81
msgid "AC Off"
msgstr "배터리"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:86
msgid "AC ON"
msgstr "충전"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:211
msgid "No GPS"
msgstr "GPS없음"

#: src/InfoBoxes/Content/Speed.cpp:120
msgid "BLOCK"
msgstr "블록"

#: src/InfoBoxes/Content/Speed.cpp:122
msgid "DOLPHIN"
msgstr "돌핀"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:132
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:691
msgid "Time Below"
msgstr "다음 시간"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:819 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:864
msgid "Closed"
msgstr "클로즈"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:828 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:873
msgid "Open"
msgstr "오픈"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:833 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:878
msgid "Waiting"
msgstr "대기"

#: src/InfoBoxes/Content/Places.cpp:79
#, no-c-format
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:80
#, no-c-format
msgid "Cruise"
msgstr "순항"

#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:81
#, no-c-format
msgid "FinalGlide"
msgstr "골러시(FinalGlide)"

#: src/MapWindow/GlueMapWindowItems.cpp:115
msgid "There is nothing interesting near this location."
msgstr "근처에 흥미로운 지점이 없음."

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:111
msgid "Elevation: "
msgstr "표고: "

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:150
msgid "GPS not connected"
msgstr "GPS 연결 없음"

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:153
msgid "GPS waiting for fix"
msgstr "GPS 수신 대기 중"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorAATTime.cpp:51
msgid "Expect early task arrival"
msgstr "도착예정시각"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorSunset.cpp:69
msgid "Expect arrival past sunset"
msgstr "주의, 일몰 후 도착으로 예상된다"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorWind.cpp:54
msgid "Significant wind change"
msgstr "주의! 급격한 풍향 변화"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "Gear on delay"
msgstr "기어 온 지연"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:36
#, no-c-format
msgid "Gear off delay"
msgstr "기어 오프 지연"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:39
#, no-c-format
msgid "Interval; gear"
msgstr "기어 인터벌"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:42
#, no-c-format
msgid "Radio com. max. delay"
msgstr "무선 최대 지연"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:45
#, no-c-format
msgid "Battery low delay"
msgstr "배터리저하 지연"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:48
#, no-c-format
msgid "Battery empty delay"
msgstr "배터리없음 지연"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:51
#, no-c-format
msgid "Interval; battery"
msgstr "배터리 인터벌"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:32
#, no-c-format
msgid "Step"
msgstr "스텝"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "Ramp"
msgstr "램프"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Circling deadband type"
msgstr "써클링제한유형"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:41
#, no-c-format
msgid "Type of dead band used in circling mode."
msgstr "써클링모드에서 사용불가."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:45
#, no-c-format
msgid "Circling hi cutoff"
msgstr "써클링상한"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:46
#, no-c-format
msgid "High limit of circling dead band"
msgstr "써클링상승한계"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:50
#, no-c-format
msgid "Circling low cutoff"
msgstr "써클링하한"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:51
#, no-c-format
msgid "Low limit of circling dead band"
msgstr "써클링하강한계"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:56
#, no-c-format
msgid "Cruise deadband type"
msgstr "순항제한영역유형"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:57
#, no-c-format
msgid "Type of dead band used in cruise mode."
msgstr "순항모드를 제한할 상황을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "Cruise hi cutoff"
msgstr "순항시 상방제한"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:62
#, no-c-format
msgid "High limit of cruise dead band"
msgstr "순항시 상향사용 불가영역"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:66
#, no-c-format
msgid "Cruise low cutoff"
msgstr "순항 하방제한"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:67
#, no-c-format
msgid "Low limit of cruise dead band"
msgstr "순항시 하향사용 불가영역"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:72
#, no-c-format
msgid "Climb fast trigger"
msgstr "상승 트리거"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:73
#, no-c-format
msgid ""
"Comparison method used to detect climb states (HIGH/LOW).\n"
"[NONE]: State LOW disabled\n"
"[MACCREADY]: State High if gross vario is greater than MacCready setting.\n"
"[AVERAGE]: State HIGH if gross vario value is greater than average gross "
"vario value."
msgstr ""
"상승 검출모드 설정: (HIGH/LOW), [NONE] : LOW 비사용, [MACCREADY] : HIGH 바리"
"오값이 맥크레디 설정값보다 클때, [AVERAGE] HIGH 바리오값 평균상승율 보다 큰 "
"경우 사용한다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:77
#, no-c-format
msgid "Cruise lift trigger"
msgstr "순항 상승 트리거"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:78
#, no-c-format
msgid ""
"Comparison method used to detect cruise states for switching to lift tones "
"during cruise.\n"
"[NONE]: LIFT tone disabled in cruise\n"
"[RELATIVE ZERO] LIFT tone when relative vario greater than zero.\n"
"[GROSS ZERO] LIFT tone when glider is climbing.\n"
"[RELATIVE MC/2] LIFT tone when relative vario greater than half MC.\n"
"[NET MC/2] LIFT tone when airmass velocity greater than half MC."
msgstr ""
"순항모드에서 고도상승 음량설정. [NONE] 설정하지 않음. [RELATIVE ZERO] : 바리"
"오값이 0보다 큰 경우, [GROSS ZERO] 글라이더가 상승시에, [RELATIVE MC/2] 바리"
"오의 값이 맥크레디의 절반보다 클때, [NET MC/2] 기단상승값이 맥크레디 절반보"
"다 클때 이다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:82
#, no-c-format
msgid "Climb averager scale"
msgstr "평균상승률"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:82
#, no-c-format
msgid "Time scale used for vario averager."
msgstr "바리오 평균 상승률 계산시간"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:86
#, no-c-format
msgid "Cruise averager scale"
msgstr "순항 평균 상승률 스케일"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:87
#, no-c-format
msgid "Time scale used for cruise speed command averager."
msgstr "순항 평균 속도 계산 시간."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:91
#, no-c-format
msgid "Circling volume"
msgstr "써클링 음량"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:92
#, no-c-format
msgid "Mean volume level in circling modes."
msgstr "써클링 모드의 음량을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:96
#, no-c-format
msgid "Cruise volume"
msgstr "순항 음량"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:97
#, no-c-format
msgid ""
"Mean volume level in cruise modes.  If set to zero, scales with airspeed."
msgstr "순항모드의 음량: 0으로 설정하면 비행속도에 따라 바뀜."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:101
#, no-c-format
msgid "Base frequency"
msgstr "기본음질"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:102
#, no-c-format
msgid "Adjustment to base frequency of tones in all modes."
msgstr "모든 설정의 음색(주파수)을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:106
#, no-c-format
msgid "Filter circling"
msgstr "써클링 필터"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:107
#, no-c-format
msgid "Variometer low pass filter time constant in circling mode."
msgstr "써클링 모드에서 저역통과 필터시간을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:111
#, no-c-format
msgid "Filter cruise"
msgstr "순항 필터"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:112
#, no-c-format
msgid "Variometer low pass filter time constant in cruise mode."
msgstr "순항 모드에서 저역통과 필터시간을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:116
#, no-c-format
msgid "Tone pitch scale"
msgstr "톤 피치 설정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:117
#, no-c-format
msgid "Adjustment to base pitch scale of tones in all modes."
msgstr "모든 설정의 기본음 간격을 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:106
msgid "Beep type"
msgstr "경고음타입"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:109
msgid "Pitch scheme"
msgstr "간격방식설정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:112
msgid "Pitch scale"
msgstr "간격설정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:115
msgid "Period scheme"
msgstr "종료방식설정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:118
msgid "Period scale"
msgstr "종료시간"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "TE mixing"
msgstr "TE 복합비"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid ""
"Proportion of TE probe value used in total energy mixing with pitot/static "
"total energy."
msgstr "TE센서(프로브)의 총 에너지 보정계수: 피토관의 측정값/정압값비율."

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:38
#, no-c-format
msgid "ASI cal."
msgstr "속도보정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:39
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to measured airspeed to obtain indicated airspeed."
msgstr "대기속도의 측정값과 표시값을 보정한다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:43
#, no-c-format
msgid "TE static cal."
msgstr "TE 정압보정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:44
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to static pressure used in total energy "
"calculation."
msgstr "총에너지 계산에서 정압값 보정 계수를 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:48
#, no-c-format
msgid "TE dynamic cal."
msgstr "TE 다이나믹보정"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:49
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to dynamic pressure used in total energy "
"calculation."
msgstr "총에너지 계산에서 다이나믹압력(변화압) 보정 계수를 설정."

#: src/Dialogs/Device/Vega/DisplayParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Needle gauge type"
msgstr "피토관 종류"

#: src/Dialogs/Device/Vega/DisplayParameters.hpp:42
#, no-c-format
msgid "LED bright"
msgstr "LED 밝기"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:42
#, no-c-format
msgid "Max. objects reported"
msgstr "장해물표시최대"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:44
#, no-c-format
msgid "Max. reported"
msgstr "최대표시"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:46
#, no-c-format
msgid "Flarm interface"
msgstr "FLARM 인터페이스"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:48
#, no-c-format
msgid "Disable circling"
msgstr "써클링모드 끄기"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:50
#, no-c-format
msgid "No mode reports"
msgstr "모드 설정 없음"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid "No aircraft type"
msgstr "기체종류불명"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmIdentificationParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid "Privacy"
msgstr "개인정보"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmIdentificationParameters.hpp:54
#, no-c-format
msgid "Aircraft type"
msgstr "기체종류"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "Interval; info"
msgstr "정보표시간격"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:36
#, no-c-format
msgid "Interval; caution"
msgstr "주의표시간격"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:39
#, no-c-format
msgid "Interval; warning"
msgstr "경고표시간격"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid "TE port"
msgstr "TE 포트"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid "Whether the Total Energy port is connected."
msgstr "기상 TE수집포트(피토관)가 연결됨."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:55
#, no-c-format
msgid "Pitot port"
msgstr "피토 포트"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:55
#, no-c-format
msgid "Whether the Pitot port is connected."
msgstr "피토관이 연결됨."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:58
#, no-c-format
msgid "Static port"
msgstr "정압 포트"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:58
#, no-c-format
msgid "Whether the Static port is connected."
msgstr "기상 정압포트가 연결됨."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "Stall port"
msgstr "스톨 포트"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "Whether the Stall pressure port is connected."
msgstr "기상 스톨 압력 포트가 연결됨."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:64
#, no-c-format
msgid "Accelerometer"
msgstr "가속도계"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:65
#, no-c-format
msgid ""
"Whether the internal accelerometer is used.  Only change this if the "
"accelerometer has malfunctioned or the instrument cannot be installed with "
"correct alignment."
msgstr "내장 가속도계사용: 가속도 센서에 문제가 있을 때 이 설정을 변경하시오."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:69
#, no-c-format
msgid ""
"Whether a temperature and humidity sensor is installed.  Set to 0 to "
"disable, 255 to enable auto-detect; otherwise the 1Wire device ID can be "
"specified."
msgstr ""
"온도, 습도센서가 별도로 장착되어 있습니까?  0으로 설정하면 사용하지 않음, 255"
"로 설정하면 자동검색한다. 유선연결의 경우 장치  ID를 지정한다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:73
#, no-c-format
msgid "Baud rate Vega"
msgstr "Vega 통신속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:74
#, no-c-format
msgid ""
"Baud rate of serial device connected to Vega port X1.  Use this as necessary "
"when using a third party GPS or data-logger instead of FLARM.  If FLARM is "
"connected the baud rate will be fixed at 38400.  For OzFLARM, the value can "
"be set to 19200."
msgstr ""
"Vega 포트 X1에 연결하는 기기의 통신속도: 외부 GPS 혹은 FLARM 데이터 로거를 연"
"결하는 경우 사용한다. FLARM은 38400고정, OzFLARM은 19200도 가능하다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:78
#, no-c-format
msgid "FLARM connected"
msgstr "FLARM이 연결됨"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:79
#, no-c-format
msgid ""
"Enable detection of FLARM.  Disable only if FLARM is not used or "
"disconnected."
msgstr "FLARM 자동검색: FLARM이 없거나, 연결이 끊어질 때는 사용하지 마시오."

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:82
#, no-c-format
msgid "PDA power"
msgstr "PDA전원"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:83
#, no-c-format
msgid ""
"Enable output of +5V power supply for PDA etc. at Vega connector~X2.  If "
"Vega is connected to Altair, this should be set to False."
msgstr "+5V 외부전원 연결: Vega X2에 Altair를 연결한다면 이 설정이 필요하다."

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:32
#, no-c-format
msgid "VNE"
msgstr "초과금지속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid "V terrain"
msgstr "지형속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:36
#, no-c-format
msgid "Height terrain"
msgstr "지형표고"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:38
#, no-c-format
msgid "V manoeuvering"
msgstr "난기류속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "V airbrake"
msgstr "에어브레이크조작속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:42
#, no-c-format
msgid "V flap"
msgstr "플랩조작속도"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:37
#, no-c-format
msgid "IGC logging"
msgstr "IGC 로그"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:32
#, no-c-format
msgid "Mute vario on voice"
msgstr "음성바리오 음소거"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "Mute vario on radio"
msgstr "소리바리오 음소거"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid "Vario muting"
msgstr "바리오 무음"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:36
#, no-c-format
msgid "Voice muting"
msgstr "음성 무음"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:38
#, no-c-format
msgid "Speaker threshold"
msgstr "스피커최대음량"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Headset threshold"
msgstr "헤드폰최대음량"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:42
#, no-c-format
msgid "Urgent min. volume"
msgstr "긴급최소음량"

#: Data/Input/default.xci:688
msgid ""
"Airframe\n"
"Switches"
msgstr ""
"Airframe\n"
"스위치"

#: Data/Input/default.xci:1175
msgid "Setup Plane"
msgstr "기체설정"

#: Data/Input/default.xci:69
msgid "Final glide through terrain"
msgstr "현재 L/D가 지형을 통과함"

#: Data/Input/default.xci:475 Data/Input/default.xci:967
#: Data/Input/default.xci:1056
msgid "Zoom"
msgstr "줌"

#: Data/Input/default.xci:728
msgid ""
"ASI\n"
"Zero"
msgstr ""
"ASI\n"
"제로"

#: Data/Input/default.xci:121
msgid ""
"Pan\n"
"Off"
msgstr ""
"주변탐색\n"
"끄기"

#: Data/Input/default.xci:64
msgid "Below final glide"
msgstr "현재 L/D보다 목표가 아래에 있음"

#: Data/Input/default.xci:734
msgid "Accelerometer leveled"
msgstr "엑셀레이터 레벨"

#: Data/Input/default.xci:1120
msgid ""
"Flight\n"
"Setup"
msgstr ""
"기체\n"
"설정"

#: Data/Input/default.xci:423 Data/Input/default.xci:1066
msgid ""
"Mark\n"
"Drop"
msgstr ""
"위치\n"
"마크"

#: Data/Input/default.xci:981
msgid "AVG/ALT"
msgstr "AVG/ALT"

#: Data/Input/default.xci:750
msgid ""
"Cruise\n"
"Demo"
msgstr ""
"순항\n"
"데모"

#: Data/Input/default.xci:742
msgid "Stored to EEPROM"
msgstr "EEPROM에 저장"

#: Data/Input/default.xci:841
msgid "Traffic List"
msgstr ""
"트래픽\n"
"리스트"

#: Data/Input/default.xci:128 Data/Input/default.xci:460
#: Data/Input/default.xci:953
msgid ""
"Zoom\n"
"In"
msgstr "확대"

#: Data/Input/default.xci:1136
msgid ""
"Setup\n"
"System"
msgstr ""
"셋업\n"
"시스템"

#: Data/Input/default.xci:654 Data/Input/default.xci:1159
msgid "Raw Logger"
msgstr ""
"비가공(Raw)\n"
"로거"

#: Data/Input/default.xci:775 Data/Input/default.xci:1182
msgid "FLARM Radar"
msgstr ""
"FLARM\n"
"레이더"

#: Data/Input/default.xci:516 Data/Input/default.xci:1089
msgid "Trail"
msgstr "항적"

#: Data/Input/default.xci:727
msgid "Vario ASI zeroed"
msgstr "바리오영점조정"

#: Data/Input/default.xci:420 Data/Input/default.xci:1063
msgid "Dropped marker"
msgstr "마커 표시"

#: Data/Input/default.xci:757
msgid ""
"Climb\n"
"Demo"
msgstr ""
"상승\n"
"데모"

#: Data/Input/default.xci:135 Data/Input/default.xci:467
#: Data/Input/default.xci:960
msgid ""
"Zoom\n"
"Out"
msgstr "축소"

#: Data/Input/default.xci:662
msgid "Lua"
msgstr "Lua"

#: Data/Input/default.xci:1198
msgid ""
"Nearest\n"
"Airspace"
msgstr ""
"근처의\n"
"공역"

#: Data/Input/default.xci:1144
msgid ""
"Settings\n"
"Airspace"
msgstr "공역 설정"

#: Data/Input/default.xci:386 Data/Input/default.xci:1015
msgid ""
"Waypoint\n"
"List"
msgstr ""
"웨이포인트\n"
"목록"

#: Data/Input/default.xci:48
msgid "Takeoff"
msgstr "이륙"

#: Data/Input/default.xci:799 Data/Input/default.xci:1206
msgid ""
"Check\n"
"list"
msgstr ""
"체크\n"
"리스트"

#: Data/Input/default.xci:695
msgid ""
"Manual\n"
"Demo"
msgstr ""
"수동\n"
"데모"

#: Data/Input/default.xci:709
msgid "Accel"
msgstr "엑셀"

#: Data/Input/default.xci:743
msgid "Store"
msgstr "저장"

#: Data/Input/default.xci:430
msgid "Pilot event announced"
msgstr "파일럿 이벤트 공지"

#: Data/Input/default.xci:433
msgid ""
"Pilot\n"
"Event"
msgstr ""
"파일럿\n"
"이벤트"

#: Data/Input/default.xci:530 Data/Input/default.xci:1103
msgid "Topo."
msgstr "장소"

#: Data/Input/default.xci:489 Data/Input/default.xci:1073
msgid ""
"Pan\n"
"On"
msgstr ""
"주변탐색\n"
"켜기"

#: Data/Input/default.xci:883
msgid ""
"Message\n"
"Repeat"
msgstr "메시지 반복"

#: Data/Input/default.xci:923
msgid ""
"Lock\n"
"Screen"
msgstr ""
"화면\n"
"잠금"

#: Data/Input/default.xci:547 Data/Input/default.xci:597
#: Data/Input/default.xci:639 Data/Input/default.xci:908
msgid "Config"
msgstr "환경설정"

#: Data/Input/default.xci:142 Data/Input/default.xci:791
msgid ""
"What's\n"
"here?"
msgstr ""
"여기는\n"
"어디?"

#: Data/Input/default.xci:735
msgid ""
"Accel\n"
"Zero"
msgstr ""
"엑셀\n"
"제로"

#: Data/Input/default.xci:59
msgid "Above final glide"
msgstr "현재 활공비를 유지하시오"

#: Data/Input/default.xci:508 Data/Input/default.xci:1081
msgid "Labels"
msgstr "이름"

#: Data/Input/default.xci:833
msgid ""
"Team\n"
"Code"
msgstr ""
"팀\n"
"코드"

#: Data/Input/default.xci:356 Data/Input/default.xci:405
#: Data/Input/default.xci:894
msgid "Nav"
msgstr "내비게이션"

#: Data/Input/default.xci:1128
msgid ""
"Setup\n"
"Wind"
msgstr ""
"바람\n"
"설정"

#: Data/Input/default.xci:669 Data/Input/default.xci:680
#: Data/Input/default.xci:720
msgid "Vega"
msgstr "Vega"

#: Data/Input/default.xci:702
msgid ""
"Setup\n"
"Stall"
msgstr ""
"스톨\n"
"설정"

#: Data/Input/default.xci:849 Data/Input/default.xci:1230
msgid "Thermal Assistant"
msgstr "써멀레이더"

#~ msgid "Parse Error at Line"
#~ msgstr "구문 분석 오류"

#~ msgid "Failed to erase waypoints."
#~ msgstr "웨이포인트 삭제에 실패함."

#~ msgid "Task calc"
#~ msgstr "타스크계산"

#, no-c-format
#~ msgid "24 Right (Landscape)"
#~ msgstr "정보창 24개 (가로)"

#~ msgid "Failed to download file."
#~ msgstr "파일 다운로드 실패."

#, no-c-format
#~ msgid "Wind V"
#~ msgstr "풍속"

#, no-c-format
#~ msgid "Wind Brng"
#~ msgstr "풍향"

#~ msgid "Bluetooth LE"
#~ msgstr "블루투스 LE"

#~ msgid "Logger inactive, insufficient storage!"
#~ msgstr "로거 정지. 메모리 부족!"

#~ msgid "Logger Error"
#~ msgstr "로거 에러"

#, no-c-format
#~ msgid "OLC Dist"
#~ msgstr "OLC거리"

#, no-c-format
#~ msgid "OLC Speed"
#~ msgstr "OLC속도"

#~ msgid "On-Line Contest"
#~ msgstr "OLC(온라인 콘테스트) 규칙"

#~ msgid ""
#~ "Pressure Altitude given as Flight Level. Only available if barometric "
#~ "altitude available and correct QNH set."
#~ msgstr ""
#~ "Flight Level 고도: 기압고도계가 있으면 QNH(해면기압)보정이 가능하다."

#~ msgid "The file manager requires Android 2.3."
#~ msgstr "파일관리자는 안드로이드 2.3이후 부터 제공."

#~ msgid "I2C Bus"
#~ msgstr "I2C 버스"

#~ msgid "I2C Addr"
#~ msgstr "I2C 주소"

#~ msgid "This enables the display of the thermal assistant gauge."
#~ msgstr "써멀어시스턴트를 사용."

#~ msgid "Battery voltage"
#~ msgstr "배터리 전압"

#~ msgid "Enable voice read-back of the average climb rate when circling."
#~ msgstr "선회중의 평균 상승률의 음성안내를 활성화"

#~ msgid "Enable warnings for final glide through terrain."
#~ msgstr "최종 코스 진행중 지형충돌 경고를 활성화"

#~ msgid "Waypoint distance"
#~ msgstr "웨이포인트거리"

#~ msgid ""
#~ "Enable voice read-back of the distance to next waypoint when in cruise "
#~ "mode."
#~ msgstr "순항모드에서 다음 웨이포인트까지 거리의 음성안내를 활성화"

#~ msgid "Task altitude difference"
#~ msgstr "타스크고도차"

#~ msgid ""
#~ "Enable voice read-back of height above/below final glide when in final "
#~ "glide."
#~ msgstr "최종 코스 진행중 고도차이의 음성안내를 활성화"

#~ msgid "MacCready"
#~ msgstr "맥크레디"

#~ msgid "Enable voice read-back of MacReady setting after it is adjusted."
#~ msgstr "맥크레디 값의 설정값을 변경후 음성안내를 활성화"

#~ msgid "New waypoint"
#~ msgstr "새 웨이포인트"

#~ msgid "Enable voice announcement that the task waypoint has changed."
#~ msgstr "웨이포인트가 변경된 후 음성안내를 활성화"

#~ msgid "In sector"
#~ msgstr "내측섹터"

#~ msgid ""
#~ "Enable voice announcement that the glider is within the task observation "
#~ "sector."
#~ msgstr "글라이더가 타스크 확인영역에 들어갔을때 음성안내, 활성화"

#~ msgid "Enable voice warnings for airspace incursions."
#~ msgstr "공역 침입 경보 음성안내를 활성화"

#~ msgid "Vega Voice Extensions"
#~ msgstr "Vega 음성연장"

#~ msgid "Experimental Features"
#~ msgstr "실험적인 기능들"

#~ msgid "Enables automatic backlight, responsive to light sensor."
#~ msgstr "광센서에 의해 백라이트가 자동으로 조절됩니다."

#~ msgid "Brightness"
#~ msgstr "밝기"

#~ msgid ""
#~ "Adjusts backlight. When automatic backlight is enabled, this biases the "
#~ "backlight algorithm. When the automatic backlight is disabled, this "
#~ "controls the backlight directly."
#~ msgstr ""
#~ "백라이트 밝기를 조정합니다. 자동백라이트를 사용시 자동으로 조절합니다."

#~ msgid "Screen Brightness"
#~ msgstr "백라이트밝기"

#~ msgid "Could not open IGC file!"
#~ msgstr "IGC파일을 열 수 없습니다!"

#~ msgid "Generic"
#~ msgstr "범용"

#~ msgid "Device model"
#~ msgstr "장치 모델"

#~ msgid ""
#~ "Select your PNA model to make full use of its hardware capabilities. If "
#~ "it is not included, use Generic type."
#~ msgstr ""
#~ "PNA의 모델을 선택하십시오. 해당이 없는경우 범용(Generic) 을 선택하십시오."

#~ msgid "Auto. blank"
#~ msgstr "자동 끄기"

#~ msgid ""
#~ "This determines whether to blank the display after a long period of "
#~ "inactivity when operating on internal battery power."
#~ msgstr ""
#~ "화면 표시를 중단한다. 휴식시간이 긴 경우 화면을 꺼서 배터리 소모를 방지한"
#~ "다."

#~ msgid "Shade"
#~ msgstr "음영으로 표시"

#~ msgid "foot"
#~ msgstr "피트"

#~ msgid "Weather Forecast"
#~ msgstr "날씨예보"

#~ msgid "Display terrain on map, no weather data displayed."
#~ msgstr "지형을 지도에 표시, 날씨 정보는 표시하지 않음."

#~ msgid "Scanning weather forecast"
#~ msgstr "날씨 예보 스캐닝"

#~ msgid ""
#~ "METAR\n"
#~ "TAF"
#~ msgstr ""
#~ "공항\n"
#~ "정보"

#~ msgid "Setup Audio"
#~ msgstr "오디오설정"

#~ msgid "Height GPS"
#~ msgstr "GPS 고도"

#~ msgid ""
#~ "Start rules slightly violated\n"
#~ "but within margin"
#~ msgstr "경미한 스타트 규정 위반"

#~ msgid "Start rules violated"
#~ msgstr "스타트 규정 위반"

#~ msgid "OLC"
#~ msgstr "온라인 컨테스트"

#~ msgid "AUTO"
#~ msgstr "자동"

#~ msgid "Show details:"
#~ msgstr "상세히 보이기"

#~ msgid "Create xcsoar-checklist.txt\n"
#~ msgstr "xcsoar-checklist.txt 생성\n"

#~ msgid "InfoBox Modes"
#~ msgstr "인포박스 모드"

#~ msgid "InfoBox Pages"
#~ msgstr "인포박스 페이지"

#~ msgid "Waypoints not editable"
#~ msgstr "편집 할 수 없는 웨이포인트"

#~ msgid "Delete Waypoint?"
#~ msgstr "웨이포인트를 지우겠습니까?"

#~ msgid "English"
#~ msgstr "영어"

#~ msgid "Polar name"
#~ msgstr "폴라 이름"

#~ msgid "Scaled"
#~ msgstr "비율 유지"

#~ msgid "Delete Error"
#~ msgstr "삭제 에러"

#~ msgid "Task Point"
#~ msgstr "타스크 포인트"

#~ msgid "Unknown competition number"
#~ msgstr "알 수없는 선수 번호"

#~ msgid "Marker"
#~ msgstr "마커"

#~ msgid "Wind At Altitude"
#~ msgstr "고도에서의 풍속"

#~ msgid "Change point type?"
#~ msgstr "포은트 타입을 바꿉니다"

#~ msgid "Gate Width"
#~ msgstr "게이트 너비"

#~ msgid "Task not closed.\n"
#~ msgstr "타스크가 종료되지 않음.\n"

#~ msgid "Not enough turnpoints.\n"
#~ msgstr "충분하지 않은 턴포인트\n"

#~ msgid "Turnpoints not unique.\n"
#~ msgstr "턴포인트가 중복됨.\n"

#~ msgid "Set new teammate:"
#~ msgstr "새로운 팀메이트 설정"

#~ msgid "Weather parameters"
#~ msgstr "기상 파라메터"

#~ msgid "Clear current task?"
#~ msgstr "현재 타스크를 삭제하겠습니까?"

#~ msgid "Edit Font"
#~ msgstr "서체 편집"

#~ msgid "Sunset"
#~ msgstr "일몰"

#~ msgid "Fonts"
#~ msgstr "글꼴"

#~ msgid "Waypts."
#~ msgstr "WP에디터"

#~ msgid "InfoBox titles"
#~ msgstr "정보창 제목"

#~ msgid "Font Configuration"
#~ msgstr "폰트 설정"

#~ msgid "Font not found."
#~ msgstr "폰트를 찾을 수 없습니다."

#~ msgid "Font face"
#~ msgstr "서체"

#~ msgid "Height"
#~ msgstr "크기"

#~ msgid "Calc"
#~ msgstr "계산"

#~ msgid "No further information"
#~ msgstr "정보 없음"

#~ msgid "No valid finish.\n"
#~ msgstr "유효한 시합 종료가 없음.\n"

#~ msgid "No valid start.\n"
#~ msgstr "유효한 출발이 없음.\n"

#~ msgid "MANUAL"
#~ msgstr "수동"

#~ msgid "dropped %s ago"
#~ msgstr "%s분전 투하"

#~ msgid "left %s ago"
#~ msgstr "%s분전 이동"

#~ msgid "ACK Warn"
#~ msgstr "유효경보"

#~ msgid "ACK Space"
#~ msgstr "활성 공간"

#~ msgid "Goto and clear task"
#~ msgstr "웨이포인트이동, 타스크삭제"

#~ msgid "Unknown error creating task."
#~ msgstr "타스크제작중 원인미상의 오류발생."

#~ msgid "Prefer external wind"
#~ msgstr "외부풍향/풍속계정보"

#~ msgid ""
#~ "If enabled, then the wind vector received from external devices overrides "
#~ "XCSoar's internal wind calculation."
#~ msgstr ""
#~ "풍향/풍속을 수신할 수 있는 외부기기가 있을경우 XCSoar에서 불러와서 사용한"
#~ "다."

#~ msgid "Replace In Task"
#~ msgstr "타스크 교체"

#~ msgid "Insert In Task"
#~ msgstr "타스크 삽입"

#~ msgid "Append To Task"
#~ msgstr "타스크 추가"

#~ msgid "Set As New Home"
#~ msgstr "시작위치(시뮬레이션)로 설정"

#~ msgid "Pan To Waypoint"
#~ msgstr "웨이포인트 위치보기"

#~ msgid "Status message"
#~ msgstr "메세지 설정"

#~ msgid ""
#~ "The status file can be used to define sounds to be played when certain "
#~ "events occur, and how long various status messages will appear on screen."
#~ msgstr ""
#~ "상태 메세지의 사운드를 설정합니다. 기능별로 사운드의 종류와 시간을 설정 "
#~ "할 수 있으며, 다양한 이벤트의 화면 표시 시간을 설정 할 수 있습니다."

#~ msgid "All waypoint labels will be displayed."
#~ msgstr "모든 웨이포인트 이름을 표시합니다."

#~ msgid "No waypoint labels will be displayed."
#~ msgstr "웨이포인트 이름 숨기기"

#~ msgid ""
#~ "Determines what waypoint labels are displayed for each waypoint (space "
#~ "permitting)."
#~ msgstr "웨이포인트의 이름을 표시하는 설정입니다."

#~ msgid "Calculator"
#~ msgstr "타스크계산기"

#~ msgid "Calculator excludes unsaved task changes!"
#~ msgstr "저장하지 않은 타스크는 타스크 계산에서 제외됩니다!"

#~ msgid "Dialog text"
#~ msgstr "대화"

#~ msgid "Topography labels, normal"
#~ msgstr "지역/장소(보통)"

#~ msgid "Topography labels, important"
#~ msgstr "지역/장소(중요한)"

#~ msgid "Customize fonts"
#~ msgstr "커스텀 글꼴설정 :"

#~ msgid "Waypoint Info"
#~ msgstr "웨이포인트 정보"

#~ msgid "Normal"
#~ msgstr "보통"

#~ msgid "Large"
#~ msgstr "크게"

#~ msgid "Small"
#~ msgstr "작게"

#~ msgid "InfoBox values"
#~ msgstr "정보창 내용"

#~ msgid "Overlay text"
#~ msgstr "텍스트"

#~ msgid "Bold"
#~ msgstr "굵게"

#~ msgid "Italic"
#~ msgstr "기울임체"

#, fuzzy
#~ msgid "Landpoint"
#~ msgstr "착륙"

#, fuzzy
#~ msgid "4 Top (Portrait)"
#~ msgstr "세로 방향"

#, fuzzy
#~ msgid "4 Left (Landscape)"
#~ msgstr "가로 방향"

#, fuzzy
#~ msgid "Next radial ATC"
#~ msgstr "다음 거리"

#, fuzzy
#~ msgid "Logger Info"
#~ msgstr "로그 켜기"

#, fuzzy
#~ msgid "Start open arr"
#~ msgstr "로그 시작"

#~ msgid "Map labels on"
#~ msgstr "WPT 표시 켜기"

#~ msgid "(blank)"
#~ msgstr "(공란)"

#~ msgid "Waypoint name"
#~ msgstr "웨이포인트 이름"

#~ msgid "Could not open NMEA file!"
#~ msgstr "NMEA 파일을 열 수 없습니다."

#~ msgid "L/D Cru"
#~ msgstr "순항 L/D"

#~ msgid "V Gnd"
#~ msgstr "그라운드 스피드"

#~ msgid "Final L/D"
#~ msgstr "최종  L/D"

#~ msgid "Fin LD"
#~ msgstr "최종  L/D"

#~ msgid "Time of flight"
#~ msgstr "비행 시간"

#~ msgid "Time Flt"
#~ msgstr "비행 시간"

#~ msgid "TC Circling"
#~ msgstr "써멀 써클링 괘적"

#~ msgid "No such driver"
#~ msgstr "드라이버 없슴."

#~ msgid "Refresh"
#~ msgstr "새로 고침"

#~ msgid "Airspaces at this location"
#~ msgstr "지금 위치의 공역"

#~ msgid "Audio scheme updated."
#~ msgstr "오디오 스킴 업데이트"

#~ msgid "C"
#~ msgstr "온도"
